【熱血】【異能】《源界神話－不滅神火》

本季是《源界神話》的其中一部，（首個以正義英雄為主角的故事），內容與前文承接。為更能理解本季劇情，懇請巴打絲打到紙言重溫，順序如下：

1.前傳第一季 《神偷帽男》

2.前傳第二季《刀女輪迴》

3.前傳第三季《宅男交易者》

4.正傳第一季《源界神話－異軍崛起》

提提巴打絲打，由於契弟工作關係，本季更新速度較慢，暫時隔日出文。如時間許可，契弟會盡力做到每日一更，每週停更兩日。感謝大家體諒，一直支持契弟。

契弟不能保證甚麼一日幾多更，唯一可以保證故事不爛尾，絕不會失蹤，讓源界英雄成為大家與作者自己在生活中的動力。

各位久候的源者，是時候歸位了！

第一正皮留名

第二

系列時間線

1994年

罪咎日

絕大部份上代異能者在罪咎日中喪命，當中包括魏獨之父－點金者魏鑫。罪咎日後，名為The G與Heaven的異能者勢力暗地崛起，分別以龍魄天元及重力之王－始為首。

鏡算軍神鏡海以自身異能演算出兩界空間軌跡，並以「神物」威脅，最終制止天元與始之間的鬥爭。天元和始簽訂《半百之約》，承諾五十年內不可在凡人社會展開大規模戰爭。鏡海作為監察者，保管「神物」，退隱山林。四祖之一的徐律煙則保持中立，游離於兩大勢力之間，如同閒雲野鶴。

另一邊廂，在罪咎日中，部份異能者後裔流落在世界各個角落，以普通人身份成長大，各有際遇。

看似風平浪靜的世界，蘊釀著一場更大的風暴與浩劫。

1997年

天元與始兩人不約而同前往京都尋找宮本香織的爺爺，刀聖－宮本一刀齋。宮本一刀齋拒絕兩人邀請，被始一擊敗陣。此戰成為一刀齋一生中最大心魔，刀術止步於此。

2014年6月

陳一異能覺醒，槍傷師父徐律煙，兩人失去踪影。龍天墳以為師父與師兄陳一被殺，性情大變，並一怒之下清除俄羅斯當地某一個幫派，搞得滿城風雨。

2014年12月

魏獨異能覺醒，堂兄魏強與同居女友同日喪命。其後，魏獨被前交易者李晨依所救，於香港沙田萬佛寺中潛修，隨李晨依學習醫術。另外，魏獨其後在寺中巧遇祝鳳凰等人，展開一段撲朔迷離，影響終生的關係。

2015年1月
陳一以Heaven翼神之名出現，接管俄羅斯地域，並輔助Heaven之主始。

2015年6月

龍天墳異能首次覺醒，在火場救陳一之妹阿心，展開異能神偷與盲女的同居生活（唔，還有一隻叫Dick仔的拉布拉多尋回犬）。 龍天墳與阿心不知道自己遭遇的一切都是翼神陳一暗地安排。

同月，魏獨在萬佛寺中初次遇上Heaven甲神葉秋。魏獨因為鳳凰在銀行遇險，與犬郎兩人夜全赴西貢碼頭的屋船，展開血腥殺戮。期間，翼神陳一與甲神葉秋在另一艘船上進行交易。魏獨與蒙面的葉秋曾一度交手，不敵而逃。

2015年8月

甲神葉秋以演唱會為名，策劃恐襲，企圖奪走鏡海和尚手中的「神物」。當日萬佛寺中，二師兄雲海淵慘被葉秋擊斃，祝鳳凰為救魏獨耗盡體內源力，燃燒殆盡，其靈魂之火被生命女神莫卡琳帶走。鏡海和尚以化身的最後之力拖延天元及始兩人，讓魏獨眾人成功逃至台灣。

魏獨以為鳳凰香消玉殞，於阿里山豎立兩碑，暗下毒誓，大仇得報後將回去與鳳凰同葬。因此，他暫投Heaven神主始與葉秋的敵人，由天元掌控的陣營，The G。

2015年9月

宮本香織異能覺醒，於古刀中喚醒刀神宮本武藏的靈魂碎片，被強迫成為其徒弟。宮本正史致電香織，請其回去繼承宮本家的遺產，暗藏禍心。當宮本香織回去日本期間，遇上刀匠之子，一村黑龍。

另一方面，灣仔會議展覽中心被陳一手下的俄國外交宮炸毀。龍天墳得悉陳一未死，處於重大矛盾之中。

2015年10月

阿心被擒，龍天墳及夢羅兩人太平山頂應戰，擊敗陳一。魏獨現身，將陳一與龍天墳帶回聖判島。

2015年1月

宮本香織摯友姜慕妍被慘死於宮本正史刀下。及後，宮本香織被龍天墳與魏獨所救，於夢羅與阿心建立的地下基地苦修。

2016年2月

香港成為首個淪陷的城市，異能者正式浮上水面。

2016年4月

「420殺戮日」，宮本香織回港，展開殺戮。最後成功斬殺幻神路西法與宮本正史。刀神之魂宮本武藏消失。

2016年5月

聖判島中，甲神葉秋終被魏獨死。未知的強敵從空間裂縫出現，魏獨、宮本香織、龍天墳一眾借沈夢生的異能逃至另一個位面。後世稱此戰為「聖判島之役」，歷史的重要轉捩點。

2017年

魏獨一眾穿越位面，回到自己出生的平行時空，一眾源者散落於世界各地。在陌生的世界中，他們各有奇遇，旅程中結織不同朋友。及後，眾人於商會要塞中重聚，跟源魔展開連場激戰後慘勝，暫以尋找隱身於十五區的鏡算軍神為共同目標。

………

三千世界如一串晶瑩剔透的葡萄，平行時空又豈只一對呢？

無錯，這次的主角正是來自另一個平行時空，嘿嘿。

《不滅神火》故事簡介

何謂正義？怎樣才達至正義？

何謂平安？又怎樣才能夠平安？

2003年，絕對是不祥的一年，譬如說SARS、或者一場突如其來的「大地震」。

一個不諳世事，同時擁有一身好武功的人類青年發現自被捲進神魔的陰謀中，勇闖神明居住的源神界，經歷種種恩怨情仇，成就傳說.....

咳，以上的簡介俗套透頂，每部冒險小說都差不多，說得再天馬行空，無非吸引你去翻看而已，哈。

好吧，這是關於包皮的故事。

這不是教育電視或者《鬼馬黃巴士》，不會教你清洗性器官，愛護陽具的重要性。

但，這確確實實是關於一塊熱血包皮的故事。

「人人都嘲笑，看不起中二病。但現實生活有時太過殘酷，在電腦前中二病一下又有何不可呢？」

lm

《不滅神火》

序

太臨紀，二千年。

暮色有如火燒，畫布上的殘雲沾染奪目之紅。

此際，築成結界的晶柱綻放璀璨光芒，正在陣地上寒喧的守門者紛紛列陣，各司其職，劃出獨門法印，朝天叱喝一聲！

「源門—開。」

數十道源力同時朝天外放，聲如雷動，天穹憑空豁出一扇如幻似真的巨門！

隨守門者綿綿不斷地唸咒，巨門上的玄奧坑紋注滿霧白銀輝，縱橫交錯的紋路構成一個無人不曉的家徽。

象徵著「與世無爭」與「天道授命」的守門一族。

巨門上的扣環咚咚作響，門扉往左右打開，待一艘堪比航空母艦大小，豪華宏偉的銀色渡空艦從中緩緩駛出後，才再度合上。

光芒甫散，巨門頃刻消失於無形。

源銀鍍鑄的渡空艦在火雲的映照下銀光爍爍，氣派非凡，讓人不禁望而生畏。這份優越感也充份流露在甲板上，每一張趾高氣揚的士兵臉龐上。

狗仗主人勢，大概如此。

就在此時，奇變徒生，漫天火雲急飄，一道身披赤焰長袍的身影穿雲過霧，破空而下，在渡空艦前方凌空而立。

長袍霍霍作響，渡空艦停濟。

這個長袍男的背影挺拔如刀，袍上富層次的橘紅火焰圖案隨源力飄蕩如幟，宛若栩栩如生的烈火，跟渾身所散發的熾熱氣息如出一轍。

火焰。

「來者何人？速速讓路。」士兵驚過於怒，其中一人揚聲大喊。

長袍男充耳不聞，豪爽的笑聲使甲板上的士兵更加驚亂，紛紛披甲執矛，艦身探出的炮管同時瞄準擋路者。

誠然，士兵察覺到對方袍上的火焰圖案，心裡已有臆測。

但願來者不是那個煞星。

「劫艦.......發，發射！」

在急亂之中，忽然有一個該死的士兵大喊。

然後，又有該死的士兵啓動源光炮。船艦往後微震，炮口噴射出一道道粗如樹幹的源光，一瞬間將不速之客淹沒。

化成塵土？

五丈烈火現天穹，焰火後豪快的朗笑震撼四方，遠至十里山麓！

「來者抱不平。」

「拐人妻小兄弟，不平。」

「恃強凌弱，不平。」

「拐我未來嘅兄弟摯交，更不平！」

「斬盡不平事.......」

士兵驚呆地凝視從火焰徐徐踱出的人影，不約而同憶起一句近年傳遍源界，說書先生老是掛在嘴邊的話。

身如刀，目如焰，烈刀一揮浪天涯。

蹈火義，焚天情，雙掌一出運乾坤。

幹，不會真的是那個搞得滿城風雨，去到哪裡就燒到哪裡，到處點火頭的混世魔王吧？士兵差點跪下向萬里外的聖教祈禱。

不啊，若是他，肯定會說那句招牌對白。

「文謅謅嘅台詞好難讀啊！」

千萬不要說出來啊！ 士兵屏息。

「派你主人出嚟.......」

不啊！ 他們的吶喊已堵在喉嚨。

「同—我—隻—揪！哈哈哈！」

果然是他！

Ch.1 包皮

黃昏，尖沙咀。

街頭摩肩擦踵，名店櫥窗內的陳列公仔一貫的木無表情，隔住玻璃看著下班趕回家的人潮，聽住人類壓力抑壓到到臨界點的喧鬧。

跟蹲坐在建築物上的斗笠客一樣，默默觀測人類社會。

斗笠客凝神感應，無果，卻被街道上的徒然升起的烽火吸引住注意力。

「嗯？」

有人的地方就是江湖，而有江湖的地方就必然存在紛爭。古時亂世有戰爭，太平盛世同樣出現人與人的磨擦。

一如細胞分裂，又似一盤水倒外潑，濺成無數水花。

這是不斷重覆，無法遏止的必然過程。

只是，這次的紛爭跟包皮有關。

對，是包皮。

這個滑稽惡搞的名字跟包皮的稚氣剛脫的不俗長相格格不入。

因為你無法想像一個五官端正，稜角分明，身上散發出陽光氣息的六尺男生，叫包皮。

是啊，再重申一次，就叫包皮。

此時，包皮湊巧經過一間新開張的餐廳外，瞥見門外人潮如搖箕四散的黃豆，聽到打鬥聲，不禁駐足擠上前。

驟眼看去，一個男待應跟一個惡漢扭打著，四個流氓在惡漢後方護法助拳。

「食物有毒，唔賠錢，重想打人？大家睇到呀！！」

「含血噴人！你只係想收陀地！」

「同我打！」惡漢命令手下。

包皮劍眉一斜，男待應顯然是大外行，惡漢倒是學過泰拳，而且後者那邊仗著人多，年輕待應只能當捱揍的沙包，任由勉強稱之為肘擊和膝擊的花拳繡腿在身上猛砸。

果不其然，男待應幾秒後便不支，瑟縮在牆角，無人報警，亦無人勸止。

看來快不行了。

正當包皮猶豫之時，打得眼紅的惡漢突然接過手下遞來的鐵棍，竟然朝待應的腦袋揮下去！

千鈞一髮，包皮雙腿一彈，虎軀擋在待應身前，大手險險抓住鐵棍。

惡漢一驚。

「大哥，你求財唧。唔使噉狼死吧？」包皮一手奪去鐵棍，哐噹丟在地上。

「阻頭阻勢，學人做和事佬。細路，你戒奶未呀？！」惡漢怒目圓睜，對包皮大吼。

包皮剎那間緊握拳頭，腦海卻浮現「那一幕」。他深吸一口氣，手輕輕鬆開。

平安就好，這四個字言猶在耳。

「唔好意思，你要打就打我啦！我絕不還手。」包皮賠笑。

惡漢見狀，連同手下一起對包皮一頓暴打，拳腳無章地落在後者身上。

雖然這種看似有力的攻擊絕對傷不了包皮毫毛，但包皮還是配合地慘叫求饒。當對方打累了，事情就可以告一段落，保護在身下的待應不用受傷，自己都不會少塊肉。

這種事情，他早就習以為常。

果然，惡漢跟手下打得氣喘如牛，鐵棍被折彎後，擱下幾句狠話便離開現場。在場圍觀的人潮漸散。

「源力護體？明明可以翻手擊敗普通人類，何不直接出手呢？」斗笠客一眼看穿，對包皮的舉動不禁提起興趣。

Ch.2 家

包皮拖住沉重的步伐，在北角某東舊唐樓的狹窄樓梯拾級而上，一如往常。

甫推開木門，包青天的升堂聲又再傳進他的耳畔。

煩躁，厭惡。

「威武！」

正當包皮跨進門框之際，一道凌厲的拳影隨厚實的叱喝聲撲面而來！

包皮毫不猶豫，旋即凝神屏氣，身體重心瞬間往後傾，同時握掌成拳，在對方的拳頭快要襲來的一剎，反出一記直拳！

後發先至，兩拳雖未碰，卻居然引發出儼如武俠小說才會出現的爆鳴。震動如波，在空氣中化成層層漣漪推散。

嘭！

中年人踉蹌後退三步才站穩身形，反觀包皮卻紋風不動。顯然，在這短短的一招之間，高下立見。

這個打扮得像武松，一臉正氣的中年人不是誰，正是包皮的父親包自強，是包青天的擁躉。

同時，他是連任十二屆的大廈主席，鄰里一致認同的老好人。但這一點不重要，重要的是......

他是武林高手。

「正義，勤有功，戲無益。假若你勤加修練，剛才一拳已經可以打得為父無招架之力。」包自強向來叫包皮為正義，就是希望他永遠擁有一顆正直不阿，以身衛義的個性。

不得不說，這對父子的拳頭若揍在尋常人身上，非死則傷。當然，硬要找個物件作出比較的話，包自強能在把裝甲車打凹。

包皮呢？

大概直接捅穿裝甲車的鐵皮。

一切在於源力。

在這個充斥武林小說和魔幻小說設定的時空，人類總愛把這股神奇玄奧的力量稱之為「氣」。龜波氣功所以能他媽的轟炸一個星球，都不外乎一個字。

氣。

當然，亦有西方人將源力視為魔法和咒術。

萬卷不離宗，殊途同歸。

無論如何，源力對世界上的修行者來說，都是超屌的事情。有人視追求強大為手段，逐權奪利，乃至長生不老；也不乏把強大作終極目標。

而包皮，視之為矛盾。

「2003年，有警察，有鎗，仲有子彈。一場SARS都死唔少人喇。我大學讀IT，就係唔想將來好似你噉。」包皮走近神檯，懷緬地凝視黑白照。

半晌，他邁步走向房間。

「呸呸呸，區區子彈大炮又豈可同我包家絕學相比！企喺度！」包自強氣極怒斥。

「保家衛民，你學得一身好武功，又豈可天下黎庶之危不顧！」

包皮聞言停步，駐足於房門外。

「保家衛民？人人都有資格講，但你無。因為你連自己老婆都保護唔到。」

嘭！

房門重重關上，將父子兩人分隔，一如這兩年來的日常橋段，每隔三幾天就出現，讓血濃於水的親情無法傳遞的分界線。

只是，倒頭伏在床上的包皮並不知道，這次出現的分界線將是父子天人永隔，浪子欲回頭，卻無岸可靠的悲哀。

「強大為正義而存在。」包自強粗眉緊皺，隔住門厲喝。

他抬起手欲叩門，卻是懸空，寬大粗糙的指節久久未能落在單薄的門板上，最後無力地垂下。

「對唔住。」

＊

包皮輾轉反側，頭腦素來簡單如一條直線的他糾結「正義」與「平安」兩者之間的悖反性。

思來想去，卻是無果。

但，既然睡不了，就唯有出去「呼吸」一下新鮮空氣好了。

一念及此，包皮便換上運動裝，從窗口縱身一躍而出，在老舊的後巷外牆飛簷走壁，動作俐利敏捷，不消幾下功夫便穩穩落五棟樓外在天台上。

倘若此時路上有人看到包皮的舉動，恐怕會下巴脫臼，腦中會生出一個想法。

沒錯，正是輕功。

沉腰紮馬，閉目吐納，沉穩的呼吸中暗藏某種玄妙獨特的規律。

時急時緩，如火搖曳不定。

推 ＿

推

上一刻快要熄滅的火苗，下一秒在叱喝中化為升起巨火。

十指開，一掌朝天，一掌在身前順風劃圈，感受寒冷空氣中微不可見的氣，讓這股氣為己所動，沿身上竅穴滲遍四肢百骸，充盈體內每一個角落。

五指一收，氣勁徒然鼓蕩，剛猛無儔的拳轟出，半圓如罩的氣場往外隨之擴張！

「叱！」

反覆一百次，一千次。

斗笠在暗夜輕飄，遠處窺視的人影不禁嘆嘆稱奇。

「........源力貧瘠嘅人間，居然可以修至源界境？」

眼看這個小子之齡絕不過二十，竟然能靠一股蠻牛死勁拓寬筋脈，而且根基穩紮，比源界那些靠天材地寶的子弟厲害得多。

天縱之才。

斗笠客仔細再看，他的功法可不是........？斗笠客微顫。

「呢套功法點會......」

可惜，這個小子生在人間。

另一個可惜是，自己要追查這段日子來的神秘「異動」，無暇照看一個人類小子。

最後一個可惜，這個小子身上不懷五行之力，註定與自己和這套心法無緣。

境界一層比一層難，恐怕縱有高人點撥，脫凡胎之日都已過百，將來難有太大成就啊！

此際依然浸淫在武道意境的包皮，自然不知自己的演練盡落一雙閃爍不定的雙眸中。

凜冽寒風中，汗灑如雨。

良久，包皮髮絲成束，渾身被黏稠的汗液浸濕，吐一口長氣收功，才一屁股坐在地上靜思演練的不足。

修練這套武訣已十年，包皮不知不覺把套路練得滾瓜爛熟，甚至比資質平庸的父親更勝一籌。可是，他總覺得始終還欠點甚麼，像廚師有一流的食材，獨缺一柄合手的菜刀。

只要可以尋找出那一絲契機，他能更強。

「但再強又如何？」

他惆然地躺在冰冷的石屎地，仰星自語。

＊

＊

兩年前，某夜。

醫院病房內，醫生護士緊張地忙東忙西，準備為嚴重交通意外的傷者施手術。

內出血。

婦人躺在病榻上，手被包皮穩穩握住，濕潤而微弱的鼻息讓氧氣罩泛起點點霧珠。

「媽，你一定唔會有事。」包皮的淚水打在潔白的中學校服上。

包母吃力地點頭。

「媽，手術好快就完，我同老竇就可以帶你返屋企。好快.......」包皮哽咽。

然而，包自強仍然未到。

「媽，我識功夫，我可以保護你啊........」包皮拭走眼淚。

「平安就好。」這是包母交託包皮的話。

然後，手術室的紅燈亮起。

父親包自強趕到手術室門外已是一小時後的事了。

包皮視若無睹，靈敏的鼻子卻不由自主一嗅。

與消毒藥水格格不入的濃烈跌打酒味瀰漫在空氣中，無聲地解釋包自強遲來的原因。

工作。

原來有病人比母親重要。

原來有工作比自己的妻子重要啊！

包自強頹然坐下，想要搭住包皮的肩膀安慰，包皮卻挪開位置，稚氣的臉龐泛起悲哀的笑容。

掩臉自責的父親。

這個空蕩蕩的座位成為父子的分隔線。

兩眼紅腫的兒子。

當冷冷的紅燈悄然熄滅，哭嚎聲起，響徹整座醫院。

＊

Ch.3 大地震

2003年12月31日，除夕。

除夕，自古以來都是人類年曆中的一個重要日子。

一年的終結，期盼來年有新的展開，「明年會努力工作」、「新一年要娶日本女生」、「明年要投資哪一隻股票」、「來年要練成六塊腹肌」等等等等........

希望與祈願讓歌舞昇平的島嶼洋溢喜慶的氣息。聖誕裝飾仍未拆下，處處已再張燈結綵，華燈閃爍著每一張幸福的臉龐。

明天會更好。

「明天會更好」？

對這個時空的人類而言，這是一個疑問。

維港兩岸，倒數聲起。

「5！」

此時，某座天橋下有一乞丐揉眼，驚呆地瞪住柏油地上的沙石一彈一彈，地面出現一道道縱橫交錯的裂痕。

「4！」

喀喀。

灰塵灑落，讓乞丐披一身灰，嗆得咳嗽連連。

「3！」

與此同時，粗如前臂的裂痕瞬間攀上老舊的橋樑，跟乞丐髒臉上的皺紋形成一體！

「2！」

乞丐仰天大驚，可是才想到逃生，漫天而下的瓦礫和失控墜下的汽車已把他活埋。

「1！」

轟隆！！！

倒數完結的一剎，災難起！

轟隆！！！！！！！！！！！

乞丐並不寂寞，因為他只是數百萬人中其中一個。或者廣義來說，他不過十幾億人中的其中一個。

這個毫無預警的轟天巨震，維港翻江倒浪，將海上的船隻吞噬，捲進深不見光的海底。

同時，象徵現代進步里程碑的高樓大廈，宛如骨牌逐一塌下，到處上演著人踩人的血腥慘劇。數不清的人被壓在瓦礫下，還有無數在安在屋中看電視直播，走避不及的市民。

夜幕捲染橘紅色的殘雲，香港淪陷。

誰都沒有想過香港會發生如此恐怖，死傷無數，出現在各地報章的大地震。

當然，誰都不想猜到自己所經歷的並非一場地震，而是「火焰」解除封印的異動。

＊

三日後，各個大國的救援隊參與救援行動。

吊詭的是，這場救援行動人數意外地多。而且，有甚麼救援行動會出動到荷鎗實彈的軍隊和科學家呢？與其說是救災，倒更像一場軍事角力賽。

這時，包皮木然地坐在天台邊緣，看著街道上的裝甲車絕塵而去。

剛認完屍的包皮沒有心思去思考這場突如其來的災難是甚麼一回事。他兩眼哭得紅腫，心裡只知道兩件事。

第一，父親包自強在災難中喪生了，胸口的致命傷據說被水管插穿。

第二，父親的結婚戒指丟失了，而包皮不知應該到哪裡尋找。

「包皮！！」

這時，一個打扮成車長的電車宅女氣喘吁吁地跑上天台，讓包皮從沉重的思緒中回過神來。看到眼前人，包皮一剎間激動起來。

「莉莉，你無事就好。」

這個長相不俗，卻打扮得奇奇怪怪的電車宅女叫邱莉莉，終日沉迷在機械零件和神秘主義中，人稱神婆莉。

包皮向來受女生歡迎。但，只有邱莉莉才稱得上他多數不多的好友，繼雙親身亡後最重要的童年玩伴。

另外，邱莉莉拜包自強為師，所以某程度上算是自己的師妹，雖然毫無練武天份就是了。她長年鑽研神秘學，離不開包自強掛在嘴邊的奇事。

在包皮的印象中，邱莉莉是一個比他聰明一百倍，腦容量多一千倍的女人。

的確，用包皮這種頭腦異常簡單的來比較，實在有欠公允。

但沒有人知道的是，如果這個世界沒有完蛋，她將會是第二個愛恩斯坦，超屌的海報掛滿女權主義者的家中。

「包皮！嗄嗄，搵到你喇！我都估到你無死！」

「嗯，但......」

「師傅遇害嘅事我已經知道。一定唔可以就噉罷休！」邱莉莉一鼓腦掏出手提電腦和厚重的筆記，一邊凝重說道。

包皮聞言，瞳孔猛然一縮，翻身落到邱莉莉身邊。縱然腦袋不怎靈活，他亦從後者的話中察覺不妥。

「遇害？老竇係地震.......」包皮試探。

「地震？醫生噉同你解釋？哼。」

「首先，師傅嘅事絕對唔係單純嘅意外。第二，三日前發生嘅災難亦唔係普通單一嘅板塊移動。」

「你到底想講咩？」包皮緊張地問道。

邱莉莉十指在電腦上舞動，輸入一堆程式碼，開啓屬於地下陰謀論團體的論壇程式。

讓包皮驚詫的是，父親包自強出現在視頻中。

正當他想搶過電腦時，邱莉莉提醒道：「你要做好心理準備........」

「嗯。」

隨住畫面開始播放，邱莉莉從旁解釋。

這段影片的上載者是地下論壇的其中一位會員。據說，當晚地震發生的兩小時後，到處頹門敗瓦，身穿一身白色武服的包自強努力搬開瓦礫和塌下的鋼筋，試圖在混亂中尋找生還者。

「氣。」

包皮感知力非凡，從父親的舉手投足中感覺到源力的流動。

包自強憑著驚人的力氣和五感，順住微弱的呼救和氣息，接連救出僥倖生還者。

然而，就在包自強快要救出最後一人的時候，三個身披異服的紅髮身影突然從躥出來，將包自強重重包圍，氣氛一時間如箭在弦！

「走！」

包自強意識到不妥，旋即讓生還者戒備，同時紮起馬步，架起家傳拳法的起手式。

紅髮客見狀互望，不約而同露出一抹獰笑，皮膚下閃爍著邪異的暗紅，身型以肉眼可見的速度變異，紫紅的肌肉擠破衣服。

短短幾秒間，他們竟然變化成三頭六呎惡魔！

三頭惡魔之中，以手握墨黑法杖的為首。他們嘰哩咕嚕地吐一堆人類認知以外的語言。在邱莉莉的分析中，這並非世上任何一種語言。拉丁語系

「何方妖孽？」包自強強作鎮定。

「源界境螻蟻.......你可有見到火焰？」法杖惡魔口吐人言，以生澀的中文斥問。

「火焰？」

「咁就消失吧。」

法杖惡魔才發施號令，兩頭惡魔點頭，瞬間往生還者便疾衝，魔爪的殘影劃出一道道如同紫火，噬向嚇得痴呆的生還者！

包自強顧不得驚詫，腳下掀起疾風，欺身到惡魔與生還者之間，張開半透明的源界，拳掌相交！

「破！」

浩然之氣鼓蕩，驅散紫焰，凡人之軀硬扛兩魔！

可是，兩魔雖愕然猶豫半秒，但一息間便反應過來。

只見包自強濃眉一緊，反手成拳，如一雙勇悍無匹的烈槍直搗兩魔胸口，拳力之猛足以裂石

兩魔雙雙中拳，往後退三步才站穩腳步。雖然如此，包自強這記拼盡全力的一擊並未造成傷害。

包自強見狀更是焦急，雙腿一沉一拔，往前疾前連連拍出重掌，企圖為現場生還者拖延時間。

「快啲跑！」

生還者聞言，不能動的照樣躺在地上，能動的則狼狽四散。

怎料，法杖惡魔在柏油地上劃出一道紫火，將包自強與手下雙魔隔開，口吐異文，讓雙魔分頭抹殺在場的生還者！

雙魔出手狠辣，畫面血腥無比。

「停手！」包自強被困於火焰之中，眼睜睜看著生還者被撕開，身首異處。

法杖惡魔一揮，法杖憑空消失。

他戲謔地打量包自強：「人類，為我族效命，饒你一命。你腳下有我族必須奪得之物。」

「可笑！深淵而來嘅惡魔！敢殺我人族，今日我背負先祖遺訓，必與你戰至最後一口氣，受死！」

包自強語畢，怒拳轟散擋著眼線火焰，朝法杖惡魔面門擊出。

惡魔雙足輕輕一移，包自強的重拳落空。

「深淵惡魔？你究竟同萬火皇城有咩關係？嗤。罷啦，你如果能夠擊中本魔師一拳，我由你處置又如何？」

包自強顧不得反駁，掏空體內的源力，短時間內爆發出連包皮都心悸的氣場，使出曾經家傳絕學，拳腳連環，猶如扭盡殘雲的暴風雨！

然而，惡魔看似不動如山，。

「唔好，走！」

包皮眼眸紅絲滿佈，拳頭握得咔啦作響。可惜的是，他的叫聲無法傳到父親耳畔中。

直至生還者死盡，包自強亦終於力竭而止，血珠滿佈的身軀搖搖欲墜。惡魔捏住他的喉嚨，單臂把他舉起！

「去—死。」惡魔冷道。

就在惡魔探出利爪的一剎，邱莉莉卻忽然按下停播鍵！

「之後你已經知道。我地唔好再睇，好嗎？」邱莉莉憂心忡忡地凝視快要失控的包皮。

任何人看到至親離逝都難免傷心，更遑論親睹父親被戮殺的場景。

「報應.......係不孝嘅報應。我一定要睇到最後一秒。」

包皮輕輕撥開邱莉莉的手，再次按下播放鍵。

一如邱莉莉之前所見，魔爪筆直貫穿包自強的胸膛，悲劇上演。

包自強噴出一口鮮血，目光渙散。讓惡魔吃驚的是他的執著，到死亡的一刻，雙手仍然在空氣中亂揮。

「人類，係咩驅使你？」惡魔拭去臉上的鮮血。

「你戰勝唔到佢......」

「戰勝唔到......正義。只要有正義.......終有一日........誅滅惡魔！」

包自強仰天朗笑一聲，緩緩閤上眼，雙臂終於垂下。

嗚啊啊啊！！！！！！！！！

雙膝落地，儼如狂獸的哀號響徹四方，掀起一陣狂風，狂暴的氣壓震得邱莉莉直摔到牆上。

良久，包皮收住淚水，隨而代之是沉鬱抑壓的平靜。

邱莉莉沉聲問道：「你打算點做？」

「我—要—報—仇。」包皮字字鏗鏘，如刀截鐵分金，滔天恨意席捲天際。

Ch.4 火焰祭堂

夜。

經歷災難後的街道死寂無人，建築東歪西倒，一片頹垣敗瓦。偶有野狗蹓躂，在高高矮矮的碎瓦坡上穿梭，顯得格外冷清蒼涼。

畫面彷如經歷烽煙炮火後的市鎮，過百萬人的絕望呼叫和悲哭聲仍猶在耳。

此時，包自強死亡現場外的街道上，有一對年輕男女窺探著，似乎要把碎石和瓦礫望穿似的。

包皮和邱莉莉。

他們出現在這裡的原因與包自強口耳相傳的奇幻故事有關。

他們自從小時候經常聽包自強掛在嘴邊的天方夜譚，內容離不開這個世界有神有魔，神明於天空俯瞰人間，惡魔蟄伏於深淵，兩者是對立的存在。

包家祖先數百年前承一位神明點撥，習得一套實力極強的功法，並授命於天，必須以命守護「火焰」。每一代只有一個包家子弟被告之火焰的真正位置。另外，雖然以口相傳數百載，有所缺失，但有一個重要的訊息和圖案一直保留完善。

「六芒星之眼重現人間，亂世必定降臨。」

無庸置疑，這一代的鎮守火焰的傳人是被殺害的包自強就是了。至於「六芒星之眼」呢？邱莉莉連夜翻查，以兩個熊貓大的黑眼圈作為代價，終於有線索......

這一次地震已經是第七次。

六芒星分別是代表地球六個地方。匪議所思的是，這六個地方都經歷過規模相約的地震。只要攤開地圖定位一畫，便會發現之前六次地震與六芒星的形狀一模一樣，而香港則是「六芒星之眼」最重要的眼睛，如同棋盤上的天元。

照邱莉莉的推測，殺害包自強的惡魔進行某種神秘儀式。作為最後和最重要的「眼睛」，惡魔必定在花費更多時間。

包自強地震時動身趕及的這個地方，正在「眼睛」所在之處！

「呢到果然有古怪。」一身黑色緊身衣，孭古怪機械背囊的邱莉莉咬住橡根，正束起長髮。

邱莉莉雖沒有多厲害修練的天賦，但對於源力的感應比包皮更強，也更加細膩。腳下的沙石碎礫溢出淡淡的源力，讓她確信自己的猜測。

「嗯，佢地肯定未走，重喺裡面。莉莉，你盡快離開，我保護唔到你。」包皮披邱莉莉製造的鎖子甲，背掛大刀，撿起卡在雜物縫隙的戒指，珍而重之的放在口袋中。

「哼，我幾時要你保護？」

「嗰個係我老竇，但.......」

「都係我師父，而且.....」邱莉莉偷瞄包皮一眼，臉蛋閃過一抹嬌羞的緋紅：「而且你蠢。無我幫手，你入唔到去。我有嘅係保命手段，嘿嘿！」

「變身！」

話音一落，邱莉莉雙手一攤，機械背囊瞬間變成一塊塊金屬零件，有序地自動裝嵌在她身上，組成一副科幻味濃郁的閃銀色盔甲。

「『滅魔1號』可以抵受300度高溫，薄如蟬翼，硬度比裝甲車更強，我全身都係武器呢！」邱莉莉的聲音從鷹首頭盔內傳出。

包皮目不暇給，不自由主地拍手。
「你有危險要自己走，唔好理我，知道嗎？」他仍不放心。

邱莉莉自信地豎起拇指，然後指向瓦礫角落的空氣：「呢個位置係弱點，用盡全力打落去。」

包皮點頭，對於比自己聰明的邱莉莉自然不會懷疑，旋即將渾身的「氣」催動至拳頭上，抽手至腰，示意邱莉莉退開。

深吸一口氣，虎目一凝。

叱！！

以身成洪爐，呼納如風鼓， 合指成掌，雙掌成鋼扇，剛無不破，萬般皆焚滅。

包皮渾身繃緊，筋骨發出咔啦脆響，紮實的胸腹隨雙臂的動作鼓起，直至把四周空氣中的源力抽乾，雙掌朝碎石並行拍出！

「洪爐手。」

在無形的巨力之下，碎石瞬間炸成漫天飛灰，倒了大半的大廈震動搖晃，最後更被雙掌的餘震轟塌。

包皮兩人眼前的空氣壓縮扭曲，法杖源魔隨便佈下，用來瞞騙凡人的幻障結界燃燒著幽幽紫火，露出一道詭異裂縫。縫隙後是足一人通過的昏暗秘道，靠一條深不見底的古樸石梯而下。
石梯的盡頭，正是源魔進行儀式之處！

「秘道？區區妖術。」包皮收掌冷道。

當然，若然源魔猜到人間當中竟然有悉破幻障之人，必定施展一個更厲害的結界，免得好事被壞。

照道理能夠破開魔族幻障的「那個強者」不會這樣快找上才對。但，法杖源魔輕敵了。

包皮和身披鐵甲的邱莉莉互望點頭，前後穿過狹隘的縫隙，拾級而下，眨眼間便消失在大街中。

別有洞天的秘道曲折蜿蜒，暖暖的熱風從下方飄升。怪石嶙峋的石壁與綿延不盡的石級使整個空間更加神秘古老，儼如武俠小說才出現的巨大古墓。

這個地方顯然歷史久遠，但古代人類可以開辟出如此龐大的古道秘洞？邱莉莉不敢苟同。

他們兩人掂起腳愈走愈下，秘道內的溫度卻緩緩上升，蒸籠一般的滾滾熱氣讓包皮滿頭大汗，汗珠沿刀削的肌理淌落。

＊

石級之盡是一個倘大的火焰祭堂。

圓拱石壁的祭堂六角各豎一支雙手抱不及的晶柱。在接連的解封，晶柱暗啞，灰屑在連綿的震動下地面以神秘符號刻畫的巨大源力法陣散發出若有若無的聖輝。

「六芒星之眼！」邱莉莉指著困於法陣中央的金色火焰。

焰火有靈，在空氣中躁動地躥來躥去，上一秒微若星火，下一刻卻擴散成讓一切殆盡的赤金熊熊烈焰！

傳說中的火焰？

包皮卻沒心思理會甚麼火焰和法陣。因為他的怒目鎖定下方，那被火焰拉長的三道背影。

是深淵惡魔！

此際，法杖惡魔盤坐在祭堂法陣前，邪臉煞白，雙爪在空氣中劃出一道道縱橫交錯的紫火軌跡。兩個出現在短片中，曾跟包自強對招的隨行惡魔則全力護法，源力綿綿不斷地流向法杖惡魔身上。

三魔精力與五感聚焦在法陣中，故此沒有發現包皮和邱莉莉偷偷躥進來。

事實上，他們由已花過百年計劃尋找「火焰」，到破除大陣的六角旗已花近百年，最後這一道關卡更是不容有失。為了鎮興魔族之威，即使與天敵暗結，甚至捨去一身魔軀，都必須奪得眼前的傳說火焰........

比源界鳳凰真火等奇火更珍稀的火焰.........

大五行之中的火行至寶..........

不滅神火。

此時，包母的話一再在包皮腦海響起。可是一瞬間就便無以復加恨意和愧疚吞噬。

平安就好.......

媽，你沒有錯。

但，弒父之仇不可戴天！

再說，縱使包皮再愚笨，總猜到源魔正在進行的神秘儀式與人類安危有莫大關係，而且絕非甚麼好事。

練一身好武功，若不為蒼生黎庶出力，又練來何用？

「無錯......老竇。」

「我絕對唔會畀火焰落喺惡魔手中。」他呢喃。

此剎，包皮已將對方並非人類的事實忘記得一乾二淨。他怒髮衝冠，想也不想便翻手到背後一抽，拔出大刀，從石級縱身躍下，往三魔大步跨出！

包皮落地的瞬間，源力同時破體而出，大刀橫空一掃，暴烈的源壓濺射一地沙石，讓一直跟法陣糾纏的三魔不禁一驚。

「惡魔，起身！今日我包皮代亡父誅魔護火！」包皮步步進逼。

法杖惡魔動作仍舊，殺意凝實的紫眸瞇起打量包皮和邱莉莉，陰沉地喝問：「人類？你速速離去，本魔大可放你一條生路。」

「三日前，你喺殺害嘅男人就係我老竇。今晚，只有你死，或者我亡。你－同—我—打！公平打一場。」

「嘖，難怪又出現源者。區區源界境人類，不知天高地厚。若非人間有所限制，本魔一指就殺死你兩隻螻蟻！」

語畢，法杖惡魔以源語命令麾下兩魔出手截殺包皮和邱莉莉。兩魔毫不猶豫，旋即揮爪撲向後者。

包皮橫刀護胸，硬生生接下魔爪的重擊，雖僅退三步便站穩身形，可是餘勁仍然讓他雙臂不禁微微發麻。在他有限的認知中，惡魔身上的「氣」與他不相伯仲。

同時，另一源魔探出尖銳的利爪，五指與邱莉莉的銀鷹頭盔近在咫尺！

「莉莉，小心！」

「唔好睇小滅魔1號！」邱莉莉不屑冷哼。

千鈞一髮之間，邱莉莉雙足的鋼甲噴出一串輕煙，及時往上方彈射，避過紫赤的利爪，順勢張開雙臂。

纖臂上的銀甲伸出一輪彈匣，朝地面的源魔射出無數支鎗彈！

讓人頭皮發麻的鋼彈瘋狂轟炸，飛沙走石，厚厚的塵霧一時間將意料不及的源魔淹沒，困在其中。

包皮見狀鬆一口氣，旋即把心神投放在眼前的源魔身上，務求速戰速決。

源魔跨步收爪合掌，欺身到包皮身前，距離之近使包皮無法以力招架，泛起紫焰的魔掌狠狠朝他的下顎一抬。

包皮掂趾後仰，刀尖落地為杖支撐。當紫焰的熱風擦臉而過的剎那，他怒目一凝，爆發出源界境的源壓，雙手舉刀上劈。

「斷！」

源力形成一道長長刀壓，離刃直上秘室的頂部，劃出一條長痕，紫血噴濺半空，斷爪飛到幾米外的石地上！

源魔本是源淵界中的小魔聖，連魔身都未修成的低等存在，這幾天為了解除法陣更使實力大降。

可是，瘦死的駱駝比馬大，他自恃修為比身為人類的包皮高，此時又哪裡有收掌的道理？

這一刀讓在遠處解陣的法杖惡魔也不禁一詫。

斷爪源魔忍住斷爪之痛，腳使出全力踢甩包皮的大刀，夾雜源壓的吼叫如音波一般轟落包皮身上。

當刀刃直飛，半截嵌入石壁之時，包皮亦被轟得跌地，狼狽站起來時，嘴角滲出一縷鮮血。

包皮按住胸口翻騰的悶意，運起家傳功法便再度疾衝上去，掌影橫掃。斷爪源魔顧不得手臂的痛楚，被逼以單手抵抗。一人一魔拳掌互搏，各有攻守，不消十秒已過三招，兩雙均是不要命的互攻。

魔爪拍，以掌推撥，順勢給對方轟出剛猛的崩拳！

源魔自問在源淵界中以力氣見稱，可是眼前的人類小子的力氣居然跟自己不分上下，甚至算得上遊刃有餘。

源魔憋屈沉喝，發狠燃燒利爪，重重印在鎖子甲上！

縱使經過邱莉莉強化鎖子甲能抵禦火焰，但源魔全力的源勁卻無法避免地穿透銀甲與肌肉，震得包皮猛噴一口逆血，肋骨也碎了幾根。

可是，源魔的驚喜不過一個呼吸便僵住。他想抽爪，卻赫發現手臂如入混犁。低頭一看，包皮已像鐵鎖牢牢箝住自己！

「你太慢喇！第三式，逆火掌！」

包皮讓手鬆開的一剎，深吸大一口氣，剛猛無儔的雙掌猶如燃燒的烙鐵，左右開弓，轟在源魔的尖耳上，源壓震碎後者的腦袋！

只見源魔頭骨被雙掌拍至內陷，紫眸充血，鼻口嘩啦嘩啦湧出混濁的紫血，當時氣斷殞命，軟趴趴的伏在包皮腳邊。

初嘗滅魔滋味的包皮從激盪中回過神，瞥見自己的處女作不禁雙腳發軟。

只是一隻惡魔.......死有餘辜，他暗自安慰自己。

與此同時，彈匣全空後的邱莉莉卻陷入苦戰。她的境界遠遠不及包皮，面對即使實力只剩源界境的源魔都顯得吃力，靠著堅固的盔甲和過人的感知力才捱下好幾波猛攻，銀甲也東缺一邊，西掉一塊。

一團團紫焰縱橫，有的落在邱莉莉四周，有的則撞牆消散。

當源魔發現同伴被滅，戲謔的獰笑消失，取之代之的是怒不可遏的狂暴，紫眸爆發一抹邪芒。

下一剎，他如蛤蟆一般弓起身板，張口噴出一條粗如樹幹的紫焰柱，筆直擊中邱莉莉，盔甲被燒得如紅通通的滾鐵。

「唔.......」邱莉莉悶哼一聲。

她交叉雙臂抵擋，火焰的衝力將她逼得節節後退，情況岌岌可危。

「停手！」包皮聲凌落雷，提勁踏壁躍上半空，朝源魔的天靈直拍，拳頭宛若猛虎。

可是，事與願違，法杖惡魔瞬間趕至，收縮成麥芒的紫赤邪目在包皮視線中無限放大！

法杖惡魔單手化掌對上直下的拳頭，強橫的源勁將包皮反轟上祭堂之頂，再如折翼之鳥，連同漫天沙石跌落地面。

在簡單的一擊之間，人魔之距已高下立見。

法杖惡魔一臉鐵青，不顧法陣的反震，暫且收功應付實力比想像中強的「螻蟻」。或者說，幸得法陣的餘威消耗法杖惡魔的力量，包皮才避過一死。

對法杖惡魔來說，死一個低等源魔事小，丟面卻事大。

若非為了低調行事，他怎會只帶兩個連魔身都未凝練的源魔來奪取神火呢？

要不是為了避過耳目，堂堂魔師又豈會讓一個人類小子打亂計劃？

所以，這個人類必須死。

包皮勉強地爬起來，拭去口角的血漬，抬起無力的雙臂，企圖突破法杖惡魔。

「人類，你想保護同伴？我就要你親眼睇住佢燒成灰燼，哼。」

Ch.5 吞神火

正當法杖惡魔打算命手下燒死邱莉莉的時候，一幅斗笠從石級一端飄落，十數個神秘人趕及，變故徒生！

咻咻！

斗笠落地的同時，數十柄火焰飛刀沿噴火源魔的大口直驅，貫穿腦袋後去勢不減，化成一隻燃燒著燕尾的優雅火燕，撲向大驚的法杖惡魔。

以源念禦刀之人是一個英姿颯颯的紅髮長袍美女，渾身散發出三十年華應有成熟美，但絕對無法猜出已過六之花甲，三百之齡。

萬火皇城的火燕仙子，千火。

「火燕靈返。」

法杖惡魔不敢托大，邪力頃刻往外爆發，勉強才讓火燕偏離軌跡，避開致命要害。燕尾割碎他的寬袖，帶出一串暗紫血花，沒入石壁之中。

千火如飛燕般輕靈落地，身後的異服者隨她而下。

跟千火身穿的繡燕紋錦袍不同，其餘的異服者披潔白無暇的禮袍，金披風上全是均一的白十字架圖案。不言而喻，他們跟千火來自不同勢力。

千火環視四周，一度掃過解開盔甲，累垮的邱莉莉和傷痕累累的包皮，視線最後回到法杖惡魔身上。

「千火，你竟然比本魔預算更早搵到神火祭堂。」法杖惡魔陰冷地說道。

「源淵界惡魔，你係妖火族嘅魔師？膽敢將人間鬧得天翻地覆，自然逃唔出我感知。今晚我同聖宗趕到，你唔使旨意離開。」

話雖如此，千火其實不過循包皮外洩的殺氣而來，中途遇上同樣從下界追殺源魔的聖宗門徒而已。

「好眼力。我族佈局百載，只差一步就可以奪得神火。若非呢兩個卑賤嘅人類，本魔師已經完成使命，順利將火焰帶回族中。」

「神火豈係源魔能夠染指之物？聖宗嘅朋友，幫我壓陣就足夠喇。」千火柳眉一斜，輕笑道。

話畢，千火懸浮於空氣中，皙白的雙手微張，升起兩團橘紅的火焰，準備出手。

「嗤，朋友？大名鼎鼎嘅火燕仙子，莫非你從來都無懷疑過，點解一直都探查唔到本魔師嘅氣息？」

「要殞落嘅係你啊….....蠢女人。」

千火愣住，一陣濃烈的危機感倏地從身後逼至！

十數杖影徒然閃過，杖尖卻是點空，在千火原來的位置炸出一個大坑。一招不得的聖宗門徒見狀，齊步往後退，排成一個十架陣，凝重地戒備起來。

千火腳尖點在火燕上，倩衣隨源力飄蕩，凝重地俯視柳擺下的聖宗門徒。

「原來係你地一直抹去源魔嘅氣息。勾結魔族擾亂人間，傳回源界之中，彌賽亞都保你地唔住呢。」她嬌笑，杏眸卻流露出殺機。

「火燕仙子，你本來大可安心做萬火皇城嘅女主人。今日殞落於下界，早在我聖宗計劃之中！」其中一個門徒揚聲道。

千火懶費唇舌，身影瞬間挪到看得一頭霧水的包皮身邊。

「小朋友，你已經做得唔錯，快啲帶你朋友走。」千火口以人類語言吩咐道。

這是唯一一個句聽得明白的話，而且聲線很好聽。

但，包皮和邱莉莉縱然聽不懂千火等人的語言，可是從他們的舉動中大概分辦形勢。

這個讓自己逃走的大美女顯然被那群道貌岸然的神父背叛了吧？

「我唔走。我一定要對付呢隻惡魔，守護後面嘅火焰。危險嘅事由男人做。」

千火聞言一個踉蹌，差點摔落地上。

「大胸姐姐，你帶莉莉走先。」包皮眼角偷瞄千火明顯的特徵一眼，擺起家傳功法的起身式。

「你，你個腦生草？睇唔清形勢？」堂堂火燕仙子被拒，千火不禁嬌喝。

可是，包皮的倔強的直率出乎千火意料之外。

「嗯，我好蠢，但我知道，人類嘅腦係無可能種草，因為無泥土。而且.......」
「而且......」

「無種子。」

此際，源魔卻冷笑：「千火，你重打算救人類？聖宗嘅『朋友』，先殺人類，本魔師定有重賞。」

千火凝重看向被聖宗門徒包圍的邱莉莉，仍勸說道：「你身上嘅功法無火不成，你唔會夠源魔打。」

「幫我保護莉莉。」包皮叱喝一聲，便鼓起體內僅餘的源力，往源魔殺過去。

「你自求多福。」

千火也不再執拗，便飛上半空，赤色身影瞬間消失，然後出現在邱莉莉身前。

＊

＊

十架陣的銀白聖輝閃爍，與來回穿梭的火燕互碰激盪；門徒儼如巫師似的揮杖唸咒，無窮無盡的赤燕啁啾，各不相讓。

斷斷續續的轟讓嗚邱莉莉耳膜生痛，恐怖的源壓使她喘不過氣，頭昏腦漲。

門徒步伐變化莫測，卻築起一個封鎖圈，杖影連番掃劈，卻與千火擦身落空。千火每每拂袖，火燕紛飛擾亂門徒視線，打亂他們的節奏。

火焰與白光交織，綻放出一朵又一朵毀滅性的鮮花！

這場看似勢均力敵的戰鬥，在感知力細膩的邱莉莉心裡，卻是另一種看法。

千火以一敵十二，而且遊走戰陣卻顯得從容不逼。反觀聖宗門徒雖眾，臉上無不狼狽吃力之色，靠消耗著強大的陣法勉強留住千火而已。

過招數十道，門徒終於捕捉到千火喘息的空檔，法杖交疊如泰山，壓頂而下！

眼見千火被杖陣淹沒，邱莉莉不禁驚呼。

「雕蟲小技！」杖下傳出一聲嬌喝。

只見千火纖手運勁，泛起橘紅火焰的雙掌沖破壓頂之杖，火焰的熱浪與駭人的源壓交加，虹光往外擴散！

門徒悶哼，紛紛往後躍上半空退避，狼狽落地！

千火合手成扇，紅髮飄揚的赤紅身影在四周的白衣襯托下，格外鮮豔。她的吐納如風鼓，焰掌往門徒胸膛重重拍出。

門徒大駭，圖以法杖橫扛。

一力破十會，法杖如脆枝斷成兩截，焰掌去勢不減，紮實落在門徒胸口上。焰勁透體而出，門徒就如斷線風箏一般倒飛，在石壁上炸出一個大坑。

「聖宗十誡陣，不外如是。」千火拂袖一笑。

洪爐手？邱莉莉暗叫。

這可不是包皮父子的家傳功法嗎？！

不，她的招式雖然跟包皮所使出的極為相似，但威力則是天淵之別。

另一邊廂，包皮與法杖惡魔的戰鬥一刻也沒有停歇下來。

若包皮是一場暴風雨，那麼，惡魔絕對是一塊不動如山的磐石。

滴水不漏。

法杖惡魔手中並無黑杖在手。他一邊單臂化解包皮的狂攻，一邊戲謔地挑釁。任包皮施展渾身解數，始終都未能攻克惡魔的防禦。

吊詭的是， 惡魔竟然不急著採取攻勢，只是見招拆招，不斷化解包皮的攻擊，然後佇立原地，再等待後者出手。

「對付一個人類，單臂足矣，哈哈。」

「赤骨魔，九幽中以剛以稱。若本魔師可以動用真正實力，早已將你輾壓。」

惡魔邪笑，伸手與包皮的烈掌直接對上，人魔腳下的石地頃刻龜裂，包皮倒飛跪地，咳出一口血又再站起來。

可是，不管是包皮還是另一邊的千火，大家都沒有為意惡魔擺在背後的手正不著痕跡的破除祭堂法陣。

法陣，只欠一絲就徹底崩析。

事實上，惡魔的魔瞳從未離開過大陣中的火焰，心裡的如意算盤打得噹啷響。

趕快解決包皮，然後為那一群聖宗門徒助拳，滅殺千火？

對惡魔而言，聖宗和千火兩敗俱傷才最好不過。與聖宗合謀只是權宜之計，說到底也不過各取所需而已。

再者，這半年為了破壞祭堂法陣導致元氣大傷，加上天道所限，現在他僅能發揮出源界境巔峰的力量，甚至連化身都召喚不成。

要是在奪取神火前太早殺死包皮，衝過去為聖宗門徒助陣，別說殺神奪火，分分鐘被反將一軍，連性命都賠上啊！
惡魔在拖延時間，即使看到聖宗門徒被千火擊殺亦無動於衷。

包皮可沒有惡魔考慮那麼仔細，跌低便爬起來，像一頭擁有無窮精力的蠻牛，無數次失敗仍然無法使他放棄。這股恐怖韌性的執著使惡魔都不禁為之動容。

再過一會後，惡魔更發現一件事.........包皮在進步。

以戰養戰？

這個人類借跟自己對招從而學習。區區螻蟻膽敢把一個源淵界的魔師當練手對象？！惡魔暗罵。

猛拳再至，錯落在惡魔的耳側。但包皮並不氣餒，旋即鬆拳捏指，掌成鷹喙，鑽向惡魔的微尖的左耳！

惡魔微怔，抬起暗紫壯臂格擋這一記狠著，餘勁仍然讓他震退兩步。

不過，僅此而已。

惡魔目光閃爍，冷笑：「你比上一個類更強。不過凡人歸究凡人。」

「你比你『阿父』強，死喺本魔師手中都算無憾，嘿嘿。」阿父是源魔對父親的稱呼。

「深淵惡魔，雖然我唔知究竟發生咩事，但今日你必－死－無－疑！」

「嗤，狂妄愚昧。」

祭堂內叫殺聲響了不一會，聖宗門徒在十架陣崩潰，兵敗如山倒，千火如狼入羊群，炙熱的火焰飛舞，門徒接二連三倒下。

正當千火步向最後一個門徒之時，她終於從門徒熾熱的目光察覺不妥，一股濃烈的不安感湧上心頭。

回眸一瞥，千火不禁大驚。

惡魔正獰笑，一手將包皮重重甩飛到石壁上，藏在腰後的魔爪同時劃出最後一個咒紋。

「不滅神火！哈哈哈！」惡魔徐徐走向火焰。

六角晶柱化成碎末，地面的陣紋消失的一剎，火焰祭堂開始震動，大陣中的火焰爆發出一陣恐怖至極的熱風，金光萬丈，沙石灰塵從倒頭而下！

上當！已經太遲了， 源魔一直在拖什麼時間！

千火嬌喝一聲，想要趕上去攔截徐徐走向火焰的惡魔。

與此同時，最後一個死剩的門徒趁著千火一時失神，悄悄從禮袍中掏出一支古怪的銀白圓釘，朝千火的背拍出一掌！

邱莉莉見狀，驚叫聲響起：「小心後面呀！」

千火聞言回頭，門徒夾在厚掌中的神秘圓釘已拍進她的肩膀中。她柳眉一皺，驚怒地捂住傷口，一股錐心刺骨的劇痛登時佔據全身。

圓釘如病毒一般擴散，把千火體內的源力壓制，雙掌上的火焰隨之熄滅。

是聖約之釘，她題然已經猜到了。

「火燕仙子！？哈哈哈哈！中咗彌賽亞大人嘅『聖約之釘』，你休想返去源神界，慢慢喺人間等死啊！」

千火驚疑不定，問道：「你地究竟有咩目的！」

「啊哈哈哈哈！信主可得永生！」

「主－能－夠！」

門徒一臉狂熱，說罷便雙手往天一攤，竟然將體內的源力引爆，打算同歸於盡！

轟！！！

千鈞一髮之際，千火及時把驚呆的邱莉莉護在身後，忍住劇痛捏出一個法咒，展開一個圓形火幕，把門徒自爆的源壓的威力隔絕。

當灰塵散去後，自爆的門徒已炸得連渣都沒有剩下，半邊祭堂都變成一片碎石地。千火咳出一縷鮮血，細長的杏目旋即移到大陣的火焰中。

門徒的自爆並未影響到惡魔的步伐，後者跟神火只有幾步之遙。可是，千火現在只能眼睜睜看著這一幕發生。

「絕對唔可以俾源魔奪得神火！」千火臉色蒼白，焦急道。

「嗯？」邱莉莉灰頭土臉。

「災禍、戰爭、世界會毀滅！」

此時伏在地上，已經無力爬起來的包皮聽到千火的話，猛然一驚，雙手撐地勉強站起來。

「焚－血－之－軀！」

隨著一字一頓的厲喝，包皮雙目佈滿血絲，血珠沿毛孔滲出，媲美源聖的源力突然湧現在祭堂中，吸引住眾人的注意力，惡魔不由自主一愣，停下腳步。

這正是包自強死前最後施展的招式，以「氣」燃燒自己的鮮血，折損壽命來爆發出一剎的「滔天大火」。包皮的實力比他的父親更強，爆發的威力自然恐怖得多。

「焚血之軀」並不難理解。具體來說，就如一口氣把所有的柴枝倒進爐火中，讓火焰瞬間幾何級騰升，不顧後果的自殺手段。

「強大係為正義而存在。」包皮腦中只有這句話以及包自強自豪無比的笑容。

包皮渾身冒出熱煙，骨頭發出喀啦喀啦的爆響。

戰爭，絕對不是正義。

他狂嚎一聲，往反方向的石壁狂奔，鮮血揮灑。

要貫徹正義，就需要熱血！

踏壁而上，借石壁曲膝一蹬，包皮在眾人的閃爍不定的目光中躍到惡魔頭頂上的半空，剛猛無儔的烈掌往惡魔的天靈蓋狠狠砸下去，掌勁在空氣壓出猶如氣機引擎的轟鳴！

「洪爐手！」

「低等人類竟敢垂死掙扎！以為可以阻本魔師腳步？！愚昧！」

惡魔抬臂，以掌硬接！

轟隆巨響，狂風揚起伸手不見五指的沙塵，惡魔腳下的地面儼如被打爛的豆腐，炸出一個大坑。魔爪在一擊之下，轟得血肉模糊，紫紅長臂扭曲。

灰塵消散，包皮已落地，屹立於大陣中央。在剛在的一擊中，他以人類之軀，壓倒惡魔，可是.......

可是.......

滴答，滴答。

他彷彿聽到邱莉莉在遠處哭喊，像要跑過來似的，千火卻把她攔住。

怎麼了？

滴答，滴答。

包皮瞥見惡魔瘋狂透頂的邪笑，爪用力握碎一塊血淋淋的物體。他目光渙散，緩緩垂頭一看，鎖子甲和胸膛跟穿了一個觸目驚心的大洞，腥紅的鮮血嘩啦嘩啦湧出，生命和體溫飛快流逝！

原來是心臟.......

「你唔會得到火焰......」包皮嘴唇微動。

惡魔正朝自己走來，絕對不能讓惡魔得到自己身邊的神秘火焰。可是，要怎麼才可以把火焰藏好？

每一個人在人生盡頭時都必然有一個念頭，像「不想死啊」，「我還未看夠A片」，「我要做富翁」云云。

而包皮的，顯然比正常人類瘋狂千倍萬倍，絕對比「成為世界首富」更瘋狂。

例如......把火焰吞進肚子裡！

沒錯，把火焰吃掉！

包皮用盡最後的力氣，食指輕輕一撩，一直躥動的不滅神火竟然有靈性一般，在他身邊繞了兩圈，最後自動飛進他的口中。

不滅神火消失，甚麼事情都沒有發生，包皮「啪噠」一聲斷氣，倒在血泊中。

惡魔仰天怒吼與邱莉莉崩潰悲痛的哭喊，成為包皮壯烈犧牲的配樂.........

Ch.6 無念火

「神火既然離唔開祭堂，本魔師就先滅你，再慢慢處理神火！」惡魔邪目中的殺機直射千火。
千火不發一言，她的思緒仍然停留在包皮吞下不滅神火的神奇一幕。

不滅神火到底去了哪裡？

「火燕仙子，百年前一役，萬火皇城與伏龍城、諸相島等等源神勢力屠我魔族。你、龍戰天，重有幾個源神殺我同族無數。不過，繼你喪子之後，你義兄龍戰天已殞落，遺孤流落人間.......今日就到你！然後到萬火皇城，你嘅男人都要死！嘿嘿！」

「魔主重臨。下一紀元，諸界以魔為首！」

「龍大哥！卑鄙！」千火驚聞噩耗，睚眦欲裂，逆血湧上喉頭，把櫻唇染上一抹鮮血。

就在這時候，聽不懂源語的邱莉莉再次披上破破爛爛的銀甲，哭紅的雙眼埋在鷹首頭盔後。

「包皮........」

「惡魔！我要殺死你！殺死你！」邱莉莉失控地撲上去。

「人類啊，無知低賤嘅生物。」惡魔冷笑，任由邱莉莉的拳甲揍在自己身上。

連續十拳如雨灑下，惡魔不痛不癢，然後反手一摔，將邱莉莉重重轟落地面，銀甲散了一地！

惡魔往邱莉莉的胸脯探出魔爪，千火寬袖一揮，飛刀化為火燕阻撓，險險救下失去意識的邱莉莉，跟惡魔拉開距離。

「飛啊！火燕仙子，哈哈！如果不在人間，本魔師無殺你嘅能力，但動用唔到源力嘅你，不過係.......」

「折－翼－之－燕。」

惡魔催動源力，準備把千火和邱莉莉擊殺，紫火在四周縈繞，魔氣衝天。

＊

火雲燒天，野火成草，包皮佇立在一片火紅的草原上，溫暖的火芒瀰漫在這個不存於世的神秘空間中。
正當千火和邱莉莉陷入危機的同時，包皮正搔頭，茫然看著懸浮在眼前的金光火焰。

雖然被重重烈火包圍，包皮卻出奇地沒有被燒熟。倒過來說，暖意洋洋的感覺使他舒爽極了，一時間遺忘被殺死的殘酷事實。

良久，他低頭一看，終於發現自己胸口穿了一個大洞，嚇得一屁股坐在火焰草原上。

「我......死咗？」他白痴地伸手探進胸膛，捅來捅去。

「等等先，我死咗？噉莉莉呢？！」

「人已亡，但火未熄滅。」

悠然的聲音甫落下，金光火焰便搖身一變，化為一個身穿金火道袍，手執火葫蘆的長髮老翁。老翁赤髮紅髮，目光深邃有神，兩高鼻下留了一束把嘴巴蓋住，長及胸膛的花鬍子。

「又有惡魔？！」包皮緊張地爬起來，擺起陣式。

「呵呵，老夫係惡魔？老夫名為天火道人，你所見嘅不過係老夫嘅殘識。包小友喜歡就叫我一聲融伯吧。」老翁打量稚氣未脫的包皮，沒好氣地濁笑。

「天火道人，融伯？」

「喔，道人道人，即係人啦。」包皮不好意思地賠笑，然後又隨即戒備起來。

「唔對路，人類又點會變一團火，你點知我姓包？係妖術？你快啲放我出去！」

「身為人類，但識老夫創嘅天火武訣，所以小友你一定姓包囉，嘿嘿。你話自己想出去，但你已經命殞於赤骨魔手中，出去又有何用？」天火道人搔一搔赤髮，饒有趣味地看著包皮。

包皮沉吟，焦急的表情毫不掩飾的擺在臉上。

問老夫啊！快點向老夫求救嘛！天火道人扭開萌蘆，灌一口火焰。

等。

再等。

天火道人的赤眉皺成一團，但包皮仍然沒有發問的意思。

過了一會，天火道人終於等得不耐煩，問出一個問題。

「包小友，你想戰勝源魔嗎？」

「當然。」包皮不假思索。

「問老夫一個問題，老夫就助你一臂之力。」

「融伯，你有辦法又唔早講？」包皮不滿地嚷道。

「答老夫一個問題，點解要滅殺源魔？」

包皮聞言，霍然想起惡魔殺害自己父親，大咧咧地說道：「源魔又好，惡魔都好，佢殺我老竇，我就要將佢佢誅殺！」

殺父之仇，不共戴天！

這就是道理。

然而，天火道人搖頭，簡潔地應道：「錯。」

「錯？你要答案，我已經畀答案你！」

「如果呢個就係包小友嘅最後答案，老夫恐怕要失望，而你父親都會失望。慾念無盡，猶如野火點燃漫野荒草。」

「一念生，萬念生。野火燒不盡，春風吹又生。燒到最後一剎，驀然回首，卻是寸草不生，一無所得。」

包皮似懂非懂地點頭，然後陷入史無前例的沉思。他時而抱手咬牙，時而困惑地搔頭，就是猜不出天火道人想要的答案。

慾念？ 這兩個字包皮識寫識讀，大概都知道是甚麼意思。

但，真的有必要搞得這麼複雜嗎？

最後，當天火道人灌光火葫蘆的火焰之時，包皮終於說道：「因為我蠢，唔識太複雜嘅問題。但我知道一件事........」

包皮頓了一頓，劍眉下的雙目清澈無比，續道：「如果唔解決惡魔，我朋友會死，大家都會玩完。」

「我想要正義。我老竇講過強大為正義而存在。但......正義都係慾念吧？」

「大智若愚，啊哈哈！正義係咩一回事，包小友總有一日會有答案。」天火道人故弄玄虛，但顯然得到自己想要的答案。

「包小友，好好培育呢一團火焰。」

語畢，天火道人收起笑容，火炬一般的明亮眼神彷彿能把包皮看通透，滔滔氣勢剎那間沿他的道袍散發，把漫野的火色長草壓垮，火焰殘雲如湍急的流水湧動，空氣徹底凝住！

剎那間，整片空間的火焰以他為主！

火焰之主，萬火臣服！

金光萬丈，包皮不禁閉起雙目。隨住天火道人如同晨鐘的梵音，一陣難以言喻的暖流湧進胸膛，代替他的心臟，力量充盈身體每一分每一寸，乃至無形可握的靈魂。

他心無雜念，只有一團搖曳的神秘火焰。

無念則不滅，此乃「無念天火」！

＊

＊

火焰祭堂。

惡魔的詭異紫火化如索命魔爪，在空氣中肆虐，成為這座地下祭堂中的唯一色彩。

千火錦袍滿是破洞，被詛咒的身體上下被劃出一道道傷痕。經長時間的消耗戰後，惡魔略勝一籌，千火終於吃不消，漸漸落入下風。

這時，邱莉莉已經蘇醒過來。她自然感應到千火的源力不斷削弱，憑戰鬥觸覺才勉強支撐到現在。

可是在強橫的紫火下，邱莉莉也只能不甘地退避一邊，免成千火的負累。 每每看到千火受傷，她的心裡往下沉一分。

如果有更強大的武器和戰甲，就可以親手為包皮他們報仇........

總有一日，我會做出比那些火焰短刀更鋒利的武器！

不，最厲害，比二次元英雄更屌，更厲害的絕世神兵，邱莉莉暗自發誓。

這時候的她可沒想到，這個看似中二病，比成為「鳳凰院凶真」（詳見動畫《命運石之門》）的奇怪念頭，將為她的一生展開意想不到的超展開，踏上成為另類傳奇之路。
連過百招，千火被惡魔的腿鞭狠狠掃過，摔到邱莉莉身旁。此時，她除了放棄不滅神火，逃走外，恐怕再無其他辦法了。

「千火啊千火！哈哈！趁你未回復，就要將你剷除。」惡魔拭去臉上的紫血。

兩女凝重地後退，惡魔卻徐徐上前，魔爪升起一團殺傷力極強，足以同時擊殺兩女的紫火！

就在惡魔掛起邪笑，準備揮出火焰的瞬間，大陣那一邊突然傳來一陣震耳欲聾，字字有力的叫聲！

「同我打過！！！！！！」

惡魔笑容頃刻僵住，回頭一顧，只見一道身影屹立於昏暗的大陣上，眼眸中的赤紅火焰如兩盞暗夜的明燈，格外明亮。

那個人類？

怎麼會這樣的？

跟惡魔的錯愕表情不同，邱莉莉看到包皮，激動得哭起上來。至於聽到同一句話的千火，則莫名地滑下兩行清淚。

包皮雙目泛起火焰，短髮以肉眼可見的速度生長，隨鼓蕩的源力飄揚，紮實的肌肉上浮現出如同攀藤的火焰圖紋。

他扭動頸項，身影徒然一動，所經之路形成一條火焰長痕，在惡魔的魔瞳中無限放大。後者還未反應過來，包皮的雙拳已至，巨力把他轟進石壁之中！

紫火從石壁中飛出，卻被包皮一拳轟散。惡魔顧不得驚訝包皮的變化，趁機躥到包皮後方，瞄他的後腦杓拍出一掌。

包皮及時挪步側身一撥，冒出火焰的大掌順勢印在惡魔的肋上！

「洪爐手！」

惡魔中掌，登時紫血狂噴。他這一刻只想到一件事，就是逃跑保命。

然而，這時再說甚麼逃跑，一切都已經太遲了。

「死！」包皮雙掌如扇，人如一尊洪爐，雙掌帶住無窮的壓力拍向惡魔的太陽穴！

金色火焰在惡魔臉上漸漸燃燒起來。火焰愈燒愈猛，直至把惡魔徹底吞噬，化成一團隨風而散的灰燼。

包皮做完這一切，看到邱莉莉和千火平安無事後，往後一栽便昏在地上，身上的異變同時回復原狀，變回一個呼呼大睡的陽光青年。

邱莉莉跑上去像抱熊公仔一般，嘩啦嘩啦地哭過不停。

千火緩緩步上前，藏在纖腰後的手中握住一柄飛刀.......

要奪回神火，眼前這個人類必定要死，差別就只是死在神還是魔手上，僅此而已。

她瞇起眼，短刀微晃，目光停留在包皮的臉龐上，一把稚氣的童笑聲忽然在她的腦海響起。

「同我打過！邊個源魔膽欺負我媽媽，都有我呢，嘿嘿。」

「壞人，同我打過！」

良久，千火思緒回到眼前的祭堂中，收起手中的飛刀，一手抓起包皮，領著邱莉莉離開這座改變彼此一生的祭堂。

明日待續.....

no.1

同我隻秋

正皮留名

留名呀喂

上集講到你認返呀爸未？

留名

btw膽欺負

橄欖巴

春巴 呢季最初時間線，你重睇緊鬼馬黃巴士

no.3

仲未要俾d爭扎胡師傅

秋爺 噉都有得刷存在感
Btw,睇返舊post 契弟原來都同你識咗好耐

韓巴
呢一季大綠葉

我？

最重要大家一齊討論傾計

夢生

唔肯認 不孝子

爆烈巴？

立下眼見到想知再講
between小心過馬路

風鈴巴打

留名
終於有得追故

yup, that's right

留名

廢話 唔係點會叫你send野黎睇
就係知你咁耐既校對奇廢

正皮支持

btw有錢自己搬出去

竟然換咗po唔知
留返個名先

新post留名

俾屋企人中傷的感覺真係好難受，出面的人點睇自己都唔重要，但俾屋企人睇低真係傷上加傷
但要知道唔係自己有錯！忠於自己就夠

出文再覆巴打絲打

Ch.7 包皮的用途

天災難擋猶可恕，人禍自招不可饒。

「六芒星之眼」解除後，世界一如包皮的祖宗所言，漸漸陷入一片混亂，在綿綿不斷的炮火聲走向末日。

第三次世界戰爭。

香港詭異的大地震成為戰爭的導火線。不知從哪裡開始，謠傳這場災難是某國暗中進行核武試驗，實驗失敗才導致過百萬人喪生。

以訛傳訛的威力下，流言變成真實。

然後，大大小小的人道組織、各國元首甚至聯合國公開譴責，由各國勢力各自拉攏隊友，進入為期數月的冷戰。

直至第一枚炮彈落在某國的首都，將冷戰升溫，推進到另一個層面......

炸出一個悲哀的局面。

經濟體系崩潰，鈔票不過是沒有任何意義的廢紙。情況一直引伸到出現大規模的種族與宗教衝突，甚至.....

大屠殺！

與此同時，恐怖份子趁機添亂，有的成功奪城，炸幾座高樓大廈，當然還有一些被武力鎮壓好了。

但，如果看到一個荷槍實彈的警察或軍人在大街上姦淫掠，那麼絕對不要多想，轉身就跑。

因為他們已經忘記正義與使命。

再後來嗎？

世界自從陷入一片恐慌，被裊裊上升的烽煙籠罩，繁華的都市變成屍駭滿佈的廢墟。

人類都瘋了！

建立文明需要數百年，但讓它變成歷史簡單得多，只要一粒炸彈；一個堂而皇之的漂亮藉口；還有一群野心勃勃的政治家。

＊

一年後，遠離炮火紛爭的南極，東方站。

東方站又稱寒極。故名思義，即是人間最酷寒之地，長年累月的冰層深不見底，寒風凜冽，絕對生人勿近，晾一會兒便結成冰雕的人類極地。

此際，這個極寒之地又下著一場猛烈的暴風雪，狂風帶雪的呼嘯，像要把人席卷而去。

雪地一望無垠，只見風雪間隱約有一座冰磚臨時堆砌，努力抵受風雪吹襲的小屋。

而比冰磚小屋更努力的還有一個黑髮及肩，赤裸上身的青年。

冬天的冠軍，包皮。

包皮盤坐於快要凍壞屁股的冰地上，閉目入神，雙掌攤開，各托住一團火焰。

匪議所思的是，包皮那小麥色的皮膚裹上一層薄如紗的赤色微光，把橫掃亂撲的風雪阻隔。 飛雪融化，被無形的熱力蒸發成晶瑩剔透的水珠。

「哈哈哈哈—嚏！」

包皮打了一個寒顫，剎那間失神，左手掌心的火焰旋即熄滅。

「哎，呼哈哈哈，無問題，再嚟！」

這是千火交代下來的早課。

在冰天雪地中以源念凝聚出火焰，雙手捧焰冥想，維持兩小時才算完成。

他已經失敗了整整三天。

誠然，對歷練一年，實力大進的包皮來說，在極地瞬間爆發火焰不難。可是，要保持雙掌上的火焰大小相同，而且還要同時以源力護體，需要細膩無比的掌控力與耐力。

千火看出包皮的武學天賦，同時發現他的弱點，故此這年來想出無數讓包皮痛不欲生的修練。

話說回來，千火怎麼會這對男女在人間跑東跑西，出現在這種鳥不生蛋的極地呢？

六芒星之眼的陣角。

但比固定陣角，必須由要更早以前開始說起。

＊

當日吞火滅魔後，包皮昏睡半月，蘇醒後跟千火在西藏山脈的帳篷外夜談。當時，照顧包皮已久的邱莉莉已經入夢，聽不到兩者的對話。

千火纖指抵在包皮額頭，意念一動，將源語傳到包皮的腦海中。在後者昏睡期間，邱莉莉已早一步接種源言，而且很快便適應過來。

「當每個飛升者或者墮魔者踏入神魔兩界，同時都會受天道影響，自然地習得源語。不過，為咗更方便去解釋，我就早一步教你兩個。」千火如是說。

她輕描淡寫地介紹自己的來曆，源神界和源淵界，聽得包皮驚呼連連。幸好，包皮頭腦簡單，沒有把事情想得太複雜。

千火是神明，他在心裡概括。

「包皮，你已經命喪於赤骨魔手中。呢個時候你仍然生存，大概係因為你體內嘅不滅神火。」

「不滅神火？明明叫無念神火........」包皮摸一摸胸膛，咕噥道。

「無念神火？」 千火柳眉一挑，好奇道。

「嗯，一個拎火焰葫蘆，留長鬍嘅阿伯講。佢好似叫......咩融伯。」

千火聞言，雙眸閃爍不定地看著包皮：「火葫蘆？」

「阿姨你識佢？融伯唔會係源魔掛？」

「算唔上認識。你所學嘅天火武訣由佢所創。」

「噉融伯一定好強。唔知我同佢打，可以撐到幾多招呢？」包皮站起來對空氣揮拳，一副躍躍欲試的模樣。

火葫蘆......融伯.......

不就是祝融嗎？

祝融乃火神，是建立萬火皇城的神明，傳說實力只在天道之下，深受萬神景仰。然而一千年前留下天火武訣的殘卷後，便當起撒手掌櫃，消失得無影無蹤。

自此，祝融便成為萬火皇城的信仰，抱葫蘆豪飲的畫像高掛在皇城主殿。

難不成無念神火是祝融以身化火的神焰？那麼包皮祖先成為護火者，大概都跟祝融脫不了關係吧？千火暗忖。

良久，她還是壓下疑惑，放棄追問下去。既然火神選中眼前的人類，必有其深意。

千火平靜說道：「人間會毀滅。當神火離開大陣，呢個位面已經失去天命，不出幾年就會崩解，成為洪荒碎片。」

「毀滅？莉莉呢？！」

「每一個位面都受天命而運轉，人類會稱之為『氣數』。神魔兩界只有一個，但人界三千，有位面以神物為天命；有位面以人類共同氣運為天命。」

「如果我無估錯，呢個位面千年之前理應已經崩析，但神火成為天命，所以先出現今晚我同你嘅對話。」

包皮思索半晌，垂頭望向自己的胸膛，終於晃然大悟。

「唧係.....我唔小心奪走咗呢個世界嘅......天命？！」

千火點頭，凝視包皮的背影，一柄飛刀憑空出現在她的衣袖中。

「唯一嘅辦法只有一個，修復人界各地嘅大陣陣角，然後將神火歸位。」

「神火歸位就可以令人間回復原狀？」

「戰禍乃人類嘅貪婪而挑起，神火無能為力。但，神火歸位可以穩定位面，免於毀滅成飛灰。」

千火停頓，試探的目光落在包皮臉龐上。

「如果神火歸位，你就會死。」

「但我唔交還神火，世界毀滅，我都避唔過。」包皮為自己突然聰明而自豪。

「如果你可以趁位面未破碎之前成神，飛升到源神界，人間毀滅都與你無關。你擁有神火，要成神都大有可能呢！」千火出言誘惑。

當然，如果包皮最後不願交出無念神火，千火手中的飛刀會直接貫穿他的腦袋。

這一次絕對不會猶豫，千火暗道。

包皮用處：切

殊途同歸
不足為奇

泰勒巴

爆烈巴
你洞完房未

企鵝巴

其實契弟係好懶，次次都急住出文
btw,如果有錯別字 隨時同契弟講

諸葛巴
不能同意更多

其實契弟想打「夠膽」

墳巴歸位

屌板巴來了我帶路

陰陽巴

沫沫

積分巴 呢季會出場

包皮切割器

射完都未知點

爸爸射穿左呀

唔會 會睇你仆街 等你自己校對返岩
養返個習慣

正評留左言喇

見到 「欺負」感覺上成句係書面語啲 但係前面又用緊 「同我打過 」「邊個」又係口語 所以我都唔肯定邊個配詞好啲

如果 欺負>蝦 我就肯定你想用 「夠膽」

成日好緊張錢的阿媽真係好煩
身同感受

爸爸 唔好唔要我

鳳家都歸位了
今季鳳神宮都會出現

啱 自己的事自己做

震波絲

契弟都有諗過用「蝦」字
但因為唔確定呢個字係唔係正字 所以最後用咗欺負

沫巴，你有我地

《這個夏天，陽光特別燦爛》

相忘巴打

泰勒巴又係？

抄龍應台
有啲關係追不了，也不必追

好 騎一騎劫先

千火所講嘅世界觀係：

源神界

（源界之門）

無數人界，唧係所謂嘅平行時空

（源界之門）

源淵界

對應正傳Season 1守夢嘅說話，人成神屬於飛升者，反之則為墮魔者

進入上下兩界有唔同方法，但最直接當然係靠修練啦

pish

我係咪仲係大奸角

一陣覆巴打絲打 深夜出文

唔好深夜啦 因住又病

翔巴玩得開心啲

死神巴

呢排無展？

um......不劇透

病完 應該無問題

點解咁講…

九月二？

終於重睇完正傳season 1
追追下諗起我係由一年前，大概7月開始睇中出巴既故

一陣再覆

我返咗去加拿大啦

返去唔好咩

巴打喺邊忽?

返去要讀書，咁始終離鄉別井係無咁好，同埋要轉channel

Toronto 多倫多

讀書定做野？

巴打而家year幾？

Year2

個夢係咪提佢要燒返d野俾人

我本來year3

但留係香港係死局

啱啊，但係你岀咗去就明

終於有正故post

所有野都要由零重新建立 所有野都只可以靠自己面對
我自問冇呢個膽識 好佩服你有呢個勇氣

呢到我最老

仲讀緊書點會最老

係我面前話自己老

巴打點稱呼

最後一年就覺自己老

翔叔

翔清(長青) 點會老

嘟得長青一定有番咁上下年紀 長青樹

邊個最後後生

散左？

再見

遲來的文..... .

承上文

包皮凝重地思索，千火突然拋出的問題讓他不知所措，一時間陷入兩難的局面中。

「交出神火，我就會死.......飛機，無引擎就飛唔起吧？」包皮呢喃。

拆掉引擎的飛機不過是一隻失去靈魂的鐵皮鳥。失去無念神火，自己便等於沒了心臟。

沒有心臟，絕對活不下去。

可是，神火不回去鎮守大陣，人間早晚會崩析。撇開無念神火本來就是神魔相爭的寶物不說，誰又會偉大得連失而復得的性命都豁出去？

這是人之常情。

良久，包皮輕輕揭開帳篷，從縫隙偷瞄睡得正香的邱莉莉一眼，然後領著千火走到遠處的懸崖邊。

一路上，人神兩者皆無語，各懷心思，林間只有沉重抑壓的步伐聲，僅此而已。

包皮站在崖邊，抬頭看著星羅棋布的夜空，眼神中流露著異樣的神采。

千火負手而立，瞇起眼打量崖邊的背影。這個人類領自己來這裡，究竟想幹甚麼？

「千火阿姨，源神界好似童話世界噉𡃁，係一個正義嘅地方？」包皮沒有回頭，聲線清晰傳進千火的耳畔。

千火聞言一怔，瞬間警惕起來。

「源神界同人類幻想嘅童話世界的確相像。至於正義？正邪往往在一念之間。」千火想到體內的聖咒與聖宗門徒，不禁輕嘆。

「源神界有好多強者？好想同佢地切磋，將老竇一直引自為傲嘅《天火武訣》發揚光大，嘿嘿嘿！」

「嗯，你擁有神火，源神界嘅源神爭住同你打呢。」千火雙眸瞇成一條細線。

果然，再耿直善良的人類都逃不過神火的誘惑，眼前這個人類看來已有答案。

一念及此，千火寬袖中旋即亮出一截鋒利的刃尖，杏目中爆發出一抹殺機，準備出手將包皮刺殺。

邁出腳步！

「呀！！！！！！！！！！！！！」

包皮忽然攤手，仰天長嘆，嚇得千火往後一退。然後，他問出一個跳脫得讓千火呆住，耳根發燙的問題。

「真係可惜啊！老竇！」

「吓？」

「千火阿姨，你知道包皮有咩用途嗎？」

「嗯？」千火悄悄收起短刃，等待包皮說下去。

「我叫包皮。呢個名令我俾同學由細笑到大，哈哈！」包皮坐下來，搔頭傻笑。

「當然喇，我老竇本來其實想改我個名做正義。雖然都係奇怪，但總比包皮好聽。」

「點解最後會叫包皮？」

「因為我媽怕老竇教識我武功之後會闖禍，所以幫我改一個超無殺傷力嘅名。包皮啊，唯一嘅用途就係保護龜頭。由出世到死亡，呢一點都唔會改變。我媽希望我平平安安，唔需要傷害其他人，同時唔會俾其他人傷害.......低調而安穩嘅一生。」

這個看像惡搞惹笑的名字，背後蘊藏的深意讓千火不禁感動起來。她笑不出來，一陣心酸湧上心頭。

曾為人母，千火能夠理解包皮母親的想法。

千火的亡子赤安遠，寓意平安到永遠。可是，這個願望已經無法達成，留下來只有悲哀與傷痛。

包皮轉身，乾脆地跪在千火的腳尖前。

「千火阿姨，我想做一塊包皮。我想保護莉莉；守護呢個人間，所以.......」

「殺死我，將神火抽出嚟。」

「你喜歡邱莉莉？」

包皮搖頭：「我視莉莉為妹妹，呢個世界最後嘅親人。莉莉雖然聰明成熟，但身世比我慘得多，父母早亡，只留低一大筆遺產。所以，我自小就發誓要做一個好哥哥。」

「你死咗，同樣見唔到佢。」

「就當割包皮囉！莉莉同呢個世界先係『龜頭』嘿嘿。我已經準備好。」包皮抬起頭，爽朗一笑。

這一笑誠摯至極，讓千火心頭一顫，杏目閃爍不定。

「好，你有覺悟就足夠。可惜我身中聖咒，實力大不如前，無法為你轉移神火。所以，你要靠自己。」

「靠自己？」

「我會幫你變強，到最後........由你親自抽出無念神火。為自我毀滅火而變強大。好諷刺吧？」千火扶起一頭霧水竹戈包皮，打趣道。

「無問題，因為我係一塊包皮，可以發揮作用嘅包皮哈哈哈。」

「你做好比死亡更痛苦嘅心理準備。」

包皮抬首望月，叉腰朗笑，為世界不用滅亡而興奮。這時候，他可沒有看到身後的千火展現出慈祥而懷緬的異樣笑容，一瞬即逝。

＊

大智若愚

包皮好偉大

翔ching

Ch.8 修復陣角

南極東方站。

正當包皮繼續在暴風雪中靜修時，被淡淡源力籠罩的冰磚小屋內卻是暖意洋洋。

邱莉莉呷一口濃茶，呼出熱氣，研究散落在檯上的古書。堆積如山的草稿紙快把邱莉莉淹沒，紙上畫滿一個個魔法陣似的玄奧圖紋－源符。

這一年來，包皮跟隨千火遊走世界各地，一邊修復大法陣角，一邊苦修，實力像火箭升空一般快已接近源晉聖境。同時，不會打打殺殺的邱莉莉則以另一種方式變強，為將來打好紮實的基礎。

「你唔係修練嘅材料。再者，人間源力與資源貧乏，勉強到源界境，夠你自保。」千火曾對邱莉莉坦言。

邱莉莉不以為然，這一點她並不意外。

「不過，你有一點比較特別，對源力嘅感應力比一般源者強，倒適合煉藥鍛器。」

「鍛器？」邱莉莉眼前一亮。

千火從法戒中抽出一本厚如字典的古書，塞到邱莉莉手上。

「例如我呢隻戒指，就係源神界常用嘅空間收納道具。如果你將來有機會去到源神界，不妨去一個地方－神匠門。神匠門嘅主人係我嘅老朋友呢.......一個古怪嘅大胸女人。」

邱莉莉看著古書封面，好奇地呢喃：「《源匠入門》？」

「但你講過要跨越人類之軀之可以飛升－」

千火呵呵一笑，目光漫不經心地飄向遠方：「時機一到，你就會明白。目前嘛，你只需要搵出《源匠入門》嘅兩三個錯處，如果你夠聰明的話......呵呵。」

如是者，邱莉莉這一年間終日修練感應力，同時熟讀這本《源匠入門》。讓千火驚艷的是，她在半年前已經學以致用，從不同圖紋找出二十個可以改善的地方。

「嘿嘿，如果有人搵到五個錯處，可以拜入神匠門門下。搵到十個？已經係鍛器天才。源神界百年以來都未出現過。搵到更多？我倒轉跪低求佢做我徒弟呢！無可能啦。」神匠門主人曾對千火笑言。

包皮是武學奇才，而邱莉莉則是天生的鍛器妖孽。

此刻，千火紅髮染上一縷銀白，盤坐閉目調息，體內的火焰與聖咒抗衡。聖咒在神體中化成一顆顆無形的銀釘，將源力阻隔。在聖咒的威力下，千火的實力只能長時間保持在半神狀態。
愈催動源力，銀釘便扎得更深，引發陣陣錐心之痛。

只有回去源神界，才可以解咒。

良久，千火緩緩吐出一口濁氣，站起來，走到窗邊遠觀暴風雪中的包皮。

「千火姨，你氣息變弱，無事嗎？咳咳咳-」邱莉莉想喝一口熱茶，卻拿錯旁邊的墨水。

「無礙，呵。」

「我有一個問題諗唔通。《源匠入門》博大精深，點解無時光機？你曾經講過，人界三千，噉另一個時空會唔會有另一個包皮，或者另一個我呢？」

「除非脫去凡胎，否則人類唔可以穿越平行時空，係禁忌，亦係悲劇。」千火正色道。

「悲劇？」

「一個時空出現兩個自己，逆天道法則，最後雙方都會消失。唯一一個辦法.......」

千火頓一頓，續說下去：「殺死另一個自己。」

魏獨佢地

返工前輕輕一推

好靜

咁到底另一個魏獨仲存唔存在

平行時空未必有「自己」

姐係有人幫咁多個bb揾咗個冇重覆嘅世界？

平行時空，要殺死另一個自己，諗落第一樣就係第一代（天元，始，鑫，官本正佢地）由強嘅平行時空走路去一個弱雞時空嘅時候第一時間做嘅事，所以清咗一部分下一代嘅分身，而源神源淵界嘅細路仔係冇平行分身，更加唔使煩
諗到再講

姐係話其實你地要殺死另一個自己，另一個自己又稱為「影」

罪咎日

有無人記得輪迴父母點死

「自殺」

咁滅門嗰單死嘅係咩人

照香織成長世界嘅一刀齋所講，係「車禍」

香織大個之後 宮本家被滅門唔關事
但到底香織老竇宮本正同魏鑫佢地當年發生咩事呢

例如墳仔 就無呢個問題

打個譬喻
呢個世界有你 但另一個世界，你老竇射你喺幅牆度
「你」就唔會出現

千斬大叔無生黑龍 一直忘記唔到初戀
但另一個世界嘅千斬最後做咗刀匠，而且生咗黑龍

再睇返會發現好多伏筆

即係墳巴係獨一無二，平行時空未必有「自己」，因為發生嘅事全部唔同，係唔係咁

時空雖多 但一個我可踏足全部
若同一空間多於一個我
就只能活一個

會唔會有一個世界秋爺係好人

冇

係個個偵探故到味好人囉

係咩 返去睇先

又要返追搵伏筆

Push

收工

冇哂聲氣

可能食下食下就緊火呢

同佢講今晚加料
我乾蒸你

出一出文再覆

承上文......

換在接觸《源匠入門》以前，邱莉莉絕對不會問出這種現代科學無法解決的問題。

知識，往往讓人感到無知。

在鍛器之路挖得愈深，邱莉莉眼界大開，發現人類簡直是坐井觀天的軍曹青蛙。想不到這個使無數科學家糾結一生的難題，卻被千火一語推翻。

殺死「自己」.......這是李連杰《最後一強》的情節吧？

「包皮係五行源者，噉應該有空間類型嘅源者？」

「有，不過即使喺源神界或者源淵界，都係相當稀少，接近絕種啦。源神源魔到人間位面主要靠守門一族。」

「守門一族？」

「中立者，天道授命，看守源門通道嘅隱世望族。不過守門一族自從蝶妃百年前逃婚，漸漸分裂成兩派.......唉，講得太遠，將來你就會明。」

邱莉莉雖然奇怪千火怎麼篤定自己可以到源神界，可是既然對方不說，她也識趣，沒有追問下去。

「千火姨，包皮可以走到幾遠？」邱莉莉換個話題，走到千火身邊。

這時，包皮成功撐過兩小時的靜修，開始下一個不要命的瘋狂修練。只見他赤足踏在冰地上飛馳，沿路留下的一串串火焰長痕。

千火所創的獨門步法，歸燕三步。

當練成後，步法莫測，身如飛燕。不過，現在的包皮只一隻笨拙的駝鳥好了。

「火神。」千火凝視消失在暴雪中的包皮，眼中流轉著無盡的期盼。

＊

＊

六芒眼之眼，是神魔兩界中的恐怖，同時具歷史性的大陣。雖然這個法陣算不上威力最猛，但施術者必須是擁有「主神」實力的大能，大陣可維持千年不破。

千火雖強，但要讓她佈出「六芒眼之眼」亦有心無力。

不過，包皮他們要做的並非要建陣，而是比之簡單得多的修復工作。所幸的是，赤骨魔的修為不足，之前只將陣角輕微破壞，所以功夫倒輕鬆得多。

「六芒眼之眼」的陣角分別位於世界的六個小祭堂。所以，包皮他們這年來趕赴各地，包括北極、加納、剛果、加拿大、秘魯。

以及，他們現在身處的南極東方站。

最後一個陣角，就在他們腳下的冰層中！

「千火阿姨，我已經準備好。」包皮目光如炬，雙手同時冒出兩團赤焰。

千火盤起高髻，穿搭一身高貴的絲綢長袍，散發出淡淡成熟典雅的女性美。她對包皮點頭示意，視線落在莉莉身上。

「莉莉，你就負責留守地面，感應到有任何唔妥就立即傳音。」

源力傳音，是源神界中的基本技能，實力愈強，傳音越遠。千火能百里傳音，而莉莉的.......
是百米傳音。

「放心，千火姨。邊個敢阻攔，『滅魔II號』會將佢打到變成蜜蜂巢。你地即管放心，嘟嘟嚕！」莉莉自信一笑，擺出「瘋狂科學家」的招牌動作。

（詳見動畫《命運石之門》）

她意念一動，源力纏上雙手的銀環，鎖子紋的鷹首銀甲瞬間將她裹在其中，鷹目發出眩目的銀藍光芒，鷹爪如刀。跟上一代的「滅魔I號」相比，現在的II號經過「源符」加固，不論攻擊力，防禦力還是機動性，都不能與同日而語。

一陣準備就緒後，包皮雙掌一合，火焰纏上拳頭，朝腳下冰地轟下去！

拳勁之強，讓十里內的冰面龜裂出蜘蛛網紋，源力鼓盪成一抹往外擴散的火環，厚厚的冰層冒出嘶嘶沙沙的熱霧，消融過後露出一條昏暗的暗道。

千火滿意點頭，柔指朝暗道彈出一道火團。溫暖的火光成探路明燈，把暗道照得通透。包皮與千火隨火光消失在雪地之中。

＊

陣角祭堂，與地面相距約百米。冰壁上的火炬搖曳，在寒氣逼人的冰窖中照出兩道長長的身影。

最後一個祭堂跟之前所見的沒有甚麼差別，空蕩蕩的雪白冰窖中，只有一個古老圖紋法陣。陣中央有一根粗如臂節，成年人高度的源晶柱。

此時，法陣的符文黯淡無色，灰啞的源晶柱被塵封，如破落已久的遺跡。不過，只要千火灌輸強法的源力調整，這個法陣很快就會回復原狀，展現昔日應有的燦爛聖芒。

對身為源神的千火阿姨而言，簡單不過。

包皮可不知道，千火一直消耗的源力是她的生命之火。

「最後一個。」包皮凝視源晶柱，若有所思地說道。

千火徐徐走到圖紋法陣前，盤腿坐下：「你好快就要交還火焰。你唔後悔？」

「無後悔，因為我係包皮，一塊稱職嘅包皮，嘿嘿。」包皮面向暗道的出口，架起天火武訣的陣式，為千火護法。

千火頷首，卻沒有接話，火焰纖掌連動，赤色光影在空氣中劃出一道道縱橫交錯的軌跡，開始修復眼前的陣角。

包皮閉目，將應知力發揮到極限，即使空氣的微細流動都無法逃出他的耳朵。

修復陣角需要半小時。在這段時間，千火絕對不容打擾。

＊

Ch.9 三步初成－火雲步

暴雪如悍獸狂濤，狂風呼嘯掩蓋殺意的腳步聲，危機乘漫天飛雪，悄然逼近！

此際，邱莉莉在白雪皚皚的暗道外戒備，閃亮的銀甲染上點點雪白。她一邊動著鷹爪，一邊在腦海中練習《源匠入門》的源符，思索那些像刻意造出來，卻又不怎起眼的奇怪錯誤。

千萬人中，只有小撮是天才。這一小撮天才中，最後成功的更寥寥可數。

這些成功的人擁有一項共同特質，就是比尋常人努力千百倍。

時間眨眼飛逝，從包皮和千火進入暗道已過半小時。

「嗯？」

正當邱莉莉快要想出源符的修正辦法之時，一道隱晦的殺機被她的感應力捕捉住。她凝神擴散源力，鷹首猛然一驚，心裡暗叫不妙。

是魔氣。

三個！

不，還有兩個藏在後方雪堆中窺探！

五個赤骨魔將自己重重包圍，實力雖然不及黑杖惡魔，倒是跟當日那兩個源界境的赤骨魔僕人相約。

「撐十分鐘，應該無問題。」若非陷入絕境，深知陣角重要的邱莉莉不願傳音嘮擾。

說時遲，那時快，三道邪魅的紫紅火焰劃破冷風，撲面而來！

邱莉莉的鷹甲旋即展開銀翅，將自己像繭一般牢牢包住，紫火撞上銀翅，被源符的淡芒震散熄滅！

三隻赤骨魔一愕，遲疑半秒再踏雪飛馳，鋒利的魔爪從劃向這副詭異的盔甲。

邱莉莉冷哼一聲，一躍而起，在寒風中濟空自轉，使赤骨魔的攻擊拍空，鷹爪同時掃過三魔，後者紛紛暴退兩步戒備！

邱莉莉伶俐落地，鷹首下發出清脆的冷笑，銀甲快如殘影，欺近到眼前的赤骨魔身前，鷹爪抓破後者的黑皮胸甲，另一爪格擋赤骨魔的魔臂，掌順勢直壓！

「源芒彈！」

鷹腕下射出一串刺目的銀彈，零距離轟穿赤骨魔的胸膛，在雪地狂濺出一行紫紅的血花。赤骨魔還未回神，嘴角噴出一口紫血，魔瞳震驚地瞪住抵住鼻尖的鷹首。

鷹首的藍光下，是一雙殺氣騰騰的黑眼睛。

輕輕一推

莉莉

下一更 包皮會展現一年苦修成果

shadow巴

到我出場未先

未噉快
呢個系列有排寫
今季唔會講太多九幽之地

睇黎我係魏獨嘅前輩

小弟係以前就想問，我有冇得入故

係六芒星之眼
定
六芒眼之眼

再推，期待萬分，宜家收工後嘅其中一樣必做就係追po

相忘巴 幫自己諗一個角色

六芒星

感激橄欖巴

抵你做女主角

呢個故會比較熱血同天馬行空
莉莉同包皮

女主角?!

推一推 好想知道包皮勁咗幾多

如果可以嘅話
一係可以讀心，操縱，思緒可以任意傳遞 共用俾自己指定嘅一班人，改寫／操縱記憶（甚至世界對某個人／某啲事嘅記憶）（好似7大罪嘅色慾咁）

一係可以時間倒流，可以不斷save load咁

名就冇咩所謂，諗到再講

上面嗰d有d似阿心個能力

銀光爍爍去鷹影與紫火交錯，源力與拳腳濺起凌散的雪花，一時間讓白皚皚的空間添上幾分危險致命的色彩。

邱莉莉在這一年間接受過千火的基本修練，勉強算是源界境的源者，原來瘦弱體格也稍為改善，憑細膩的感知連連避過赤骨魔的猛攻。

當然了，邱莉莉的殺手鐧本來就跟包皮不同，她靠的可是是嬌軀上的銀甲。這副盔甲內注滿源符，不但卸去部份衝擊，為邱莉莉擋下好幾次致命的死著。

另一道殺手鐧是不斷消耗的銀芒彈，邱莉莉的傑作。

事實上，銀芒彈是刻上源符的尖頭鋼彈，本來是軍隊的物資，只是在半年前被包皮三人撞破他們齷齪不堪的勾當，一怒之下燒掉大半個軍械庫，現在僅餘的都變成邱莉莉的研究材料。

銀光橫飛，一度震懾群攻的赤骨魔，讓他們忌憚，打得束手束腳。

然而，撇除最初偷襲轟殺的赤骨魔，邱莉莉以一敵四，始終還是太亂來了！

時間一長，邱莉莉的身體終於吃不消，銀芒彈的速度隨數量下降也變得稀稀落落。此消彼長，赤骨魔察覺邱莉莉落入下風，自然打得更猛，更進取了。

銀芒彈掃射，被赤骨魔閃身躲過。，魔爪在銀甲上劃出觸目驚心的爪痕，險象環生！

「應該重有幾分鐘......」

邱莉莉焦急失神之時，其中兩道紫影已躥到她身後，魔爪纏火，全力如開山，無情地轟落她的背甲上。

「嗚，咳！」

邱莉莉悶哼一聲，直飛三丈遠，在雪地上滾了幾圈，才狼狽起爬起來。縱有銀甲保護卸力，餘勁滲甲而入，震得她七暈八素，鷹首下的薄唇滑下一縷殷紅的鮮血。

眼見赤骨魔步向暗道，邱莉莉銀翅怒張，她跌跌撞撞地飛落暗道入口，舉起鷹爪擋住他們的去路。

「敢行前一步，我會射死你地！」

「人類，你係源匠.......也罷，你想即刻死？我成全你，嘖。」

赤骨魔沒有放慢腳步，不約而同地獰笑。為首的瞇起魔瞳，雙爪併發出兩團紫火........
＊

法陣前，源力縈繞整片空間，地面上的圖紋發出若有若無的光暈。

離地懸坐於空氣中的千火臉色蒼白，汗珠在飽滿光滑的額上滲出。雖然知道修復法陣需要龐大的源力，但她可沒想到聖咒的威力會使她吃力如此。

源力猶如泥牛入海，她身體內的聖釘愈扎愈深，如千萬蟻群啃咬她的肉體與靈魂。

這時，負責護法的包皮耳朵微動，眉頭忽然一蹙，旋即睜開眼，焦躁的目光落在暗道的方向。 他一直把精神貫注在地下空間中，可是在邱莉莉中掌的一剎，地上徒然產生源力波動穿過暗道，讓他不由自主抽回心神。

「赤骨魔。」他暗叫不妙。

莉莉在跟戰鬥，而且陷入苦戰！

但......身後的千火阿姨正處於修復陣角的重要關頭。

「包皮，你留喺度都無用武之地，快上去幫莉莉，莉莉喺洞口，赤骨魔行梗過去。用我教你嘅身法，可以趕得上。」千火的源念如透視鏡一般，瞬間把地面的情況看得一清二楚。

「千火阿姨你－」

「區區一個法陣陣角，點會難到堂堂火燕仙子，呵呵。」千火背住包皮輕笑，唇邊卻是淌血。

包皮點頭如搗蒜，轉身蹬壁，一躍而上，一步十米之遙，不消兩秒便消失在蜿蜒曲折的暗道中。

「咳。」

包皮甫離開，千火終於按捺不住胸脯內的悶意，嗆出一口逆血，把衣襟染黑一片！

＊

暗道入口。

篤篤篤篤，篤篤篤篤！篤篤篤篤，篤篤篤篤！篤篤篤篤，篤篤篤篤！篤篤篤篤，篤篤篤篤！篤篤篤篤，篤篤篤篤！

邱莉莉半跪在雪地嬌喝，銀芒彈盡數射出，直至最後發出絕望無力的空匣聲，結束最後的掙扎。

唰。

赤骨魔四人成行，一魔在前，其餘在後方緊隨，躲開橫飛的鋼彈，終於來到邱莉莉眼前！

目帶殺機，掌攜紫火，往藍光黯淡的銀鷹腦袋拍下去。邱莉莉咬緊牙關，雙臂交叉於天靈上，企圖以最後的力氣硬扛這記殺著！

與此同時，伸手不見五指的暗道以肉眼可見的速度變得光亮，熊熊的赤焰如火龍攀升，滾滾的熱力隨之湧出，把洞口的積雪瞬間蒸發。

一息之間，火焰已經來到眾魔震驚不已的魔瞳中！

只見火焰如飛燕，包皮腳尖掂地，千鈞一髮之際輕輕推開邱莉莉，源界像透明薄甲纏身，焰掌如狂獸破閘而出，與赤骨魔直下的魔掌對上！

「逆－火－掌！」包皮沉喝。

逆水行舟，不進則退。

逆火而前，剛猛無儔！

一力破十會，以力制力； 以火鎮火！

在包皮全力𣊬發之下，赤骨魔的魔臂頃刻發出毛骨悚然的斷骨脆響，焰掌勢如破竹，輾碎魔臂後，更將赤骨魔的左半身轟爛，深埋到十米外的積雪中。

一掌滅魔。

「赤骨魔，同我打！」包皮雙眸中泛起赤焰，隨他晃頭而搖曳。

他每步上前，都在雪地上留下深深的足印。

一陣覆巴打絲打

如果我都有咁型 一定可以打動到輪迴bb

揀刀匠都唔揀你

好執著

刀匠呢一季都會過場

包皮好型

妹控

中出巴你未話我知我幾時做咗女主角

千火要死了

唔知包皮會唔會同我做朋友呢
話哂大家都為正義已生

正義L遲到留名 終於追返上live

係喎
咁不斷save load算啦

呢個會好型 死完又喺第度行返出嚟

無限復活

咁咪姐係十二大戰隻老鼠

好耐冇推文

再推

推多下

今晚有文
買梗繩返屋企跳

好耐冇跳過

剩下來的三隻赤骨魔大駭，紛紛暴退到五米之外，築起如三角陣的困籠，嚴陣以待。

他們的魔瞳從同伴燒焦半身的屍體移開，驚疑不定地打量被屹立在中央的包皮。

眼前的人類青年跟他們現在的境界不相上下，照道理合三魔之力，絕對能夠把前者擊垮。可是，包皮眼眸中的火焰卻讓他們忌憚，由心而發的戰慄！

再說，剛才的掌法究竟是怎麼一回事？

赤骨魔自問在源淵界以剛猛之力見稱，縱然不敵敗陣，都不該被一掌擊斃才是啊！

難不成這個人類是火燕仙子的徒弟？他們只知千火領住這一對男女與下落不明的神火在各地修復陣角，卻不知道眼前的人類正是他們苦尋日久的火焰。

包皮環視三魔，同樣不敢輕覷。他很笨，但這份愚拙並不存在戰鬥之中。

若論戰鬥觸覺，包皮不在萬火皇城的弟子之下，千火曾暗自評價。

只是，自從當日包皮吞火復活，身體一度產生驚人異變後，無念神火便一直沉睡，現在他所用的火焰跟一般火行源者無異，就是連千火都猜不出原因。

不過，雖然喚不出那團赤金火焰，靠著火行之力，此時包皮仍有一定信心。

以現在的實力，同時面對三隻源魔絕對可以全身而退。而且，包皮有一種預感，邁向晉聖境的契機就在此仗之中。

「一齊上！」包皮戰意澎湃，對眾人招手挑釁。

語畢，他紮馬抬手，厲叱一聲，源力如火藥點燃，引爆，炙烈之氣沿竅穴湧出，使四周飛雪蒸發成霧！

「焚—血！」

三魔互望一眼，紫火升騰，嗜血的魔氣與包皮的源力在霧中角力。隨三魔衝進熱霧之中，包皮邁步應戰。

霧如仙境，只見火焰縱橫飛，拳掌對轟引發出震耳欲聾的巨響，聞聲已知。

身處熱霧外的邱莉莉緊張無比，鷹首下的黑眼睛在戰團中來回。

短短兩分鐘之間，一人三魔已過十招，赤骨魔卻遲遲未能把包皮拿下。

赤焰愈燒愈猛，把每每擦身而過的紫火撲滅！

赤骨魔愈打愈心驚，反觀包皮卻沒有半點衰弱的跡象，整個人看似不倒翁，燕型身法在雪地劃出羅馬｢ 8」字，使魔爪連連撲空。

此時，包皮使出《天火武訣》的「焚血」，實力恐怖增幅後，已漸漸觸摸到晉聖境的門檻！

火神祝融留在萬火皇城的《天火武訣》殘卷中，並沒有「焚血」這一招，故此萬火皇城學不了。

另一邊，沒有火行之力的源者要使出「焚血」，好像戰死的包自強與昔日的包皮，必須以血與壽命代替。

換句話說，只有火神祝融親自認可的人類，才有機會同時得到火焰與《天火武訣》。

包皮身懷神火，雖然「焚血」後必經一段短暫的虛弱，但現在至少不會因此而戰亡罷了。

雖然如此，經歷一輪拳來腳往的消耗戰後，只見包皮身上漸漸出現縱橫交錯的爪傷，上衣撕成一條條血布碎，邱莉莉看得快要咬碎一地銀牙了。

赤骨魔六爪齊至，再次被包皮硬扛下來！

包皮看上去仍然鎮定，心裡卻因「焚血」的時限快過，神色不禁凝重起來。

還差一絲......奇怪了，怎麼已經把力量翻倍，還未到千火阿姨所說的晉聖境？！他一度陷入混亂，身上的赤光與拳上的火焰搖曳減弱。

不，絕對不能急，一急則亂。

「呼。」

不知怎地，他竟然在危急關頭閉起雙目，在黑暗之中靜思！

「呼。」他深呼吸。

搞錯了，自己追求的不是晉聖境啊…....

「呼。」他再深呼吸。

是正義。

對，真笨啊，實在是本末倒置了！

對了對了，正義不為強大的存在，倒過來說，強大為正義而存在。過份追求強大，只會忘記了正義的本質，同時迷失在追尋晉聖境之迷霧之中。

做自己可以做的事。

成為自己能夠「成為」的人。

死過一次的是自己是火焰啊！

赤骨魔趁包皮閉目偷襲，魔爪左右開弓，對準包皮的胸膛猛進。來勢洶洶，與此這時，最後一隻赤骨魔發出獰笑，躍上半空，朝天靈重重拍下！

「呼.........晉聖境.........」

千鈞一髮之際，包皮雙手及時抓住快要印上胸膛的魔爪，源聖之力一湧而出，力度之大讓兩魔的魔臂頃刻粉碎！
「哼！睇你點接！」最後一隻濟空的赤骨魔怒哼，魔爪繼續落下。

包皮扣住雙魔，借力翻身，如倒掛金鉤一般腳掌朝天，與魔爪對轟！

源壓如氣波震盪，一串焰色光環往外擴散，三魔齊飛倒地。

包皮緩緩張開雙赤目，臉上古井無波：「火雲步。」

言出法隨，一個虛幻的赤色乾坤出現在包皮腳下，瞬間扭成兩團燃燒的火雲，纏在包皮的雙腳上！

晉聖境的象徵－化身「赤色乾坤」！

包皮露齒一笑，腳踏流轉不息的火燒雲，衝向狼狽爬起來，被嚇得目瞪口呆的三魔！

這正是千火傳授的歸燕三步。

第三步－火雲步！

包皮呢一更唔錯，溝死女

契弟呢兩日出文可能會慢少少

無傷用「界王拳」同「八門遁甲」已經屈哂機

包皮好型 想像到個畫面好熱血

羅馬既「8」 唔係VIII咩
巴打係咪講緊阿拉伯

今季主角光環勁咁多 未夠兩個星期就有化身

喺人間可以威吓

你過多三兩章出現

頂 喺啵 改返改返

因為主角亂吞火，開咗金手指

不過主要因為敵人比前幾季強太多

笑死
btw happy birthday~

生日快樂！我都要返香港過生日了

正呀 期待

生日快樂

生日快樂呀

中生巴生日快樂

中出 自

中出巴(準備)生日快樂

中岀巴，生日快樂🎂🎊🎁🎁
祝你身體健康，事事如意

中出巴 生日快樂 希望你可以keep住寫故比我地睇

唔係29 先生日咩 btw生快

中岀兄 生日快樂

中出巴，生日都好
記得安全至上

多謝巴打絲打

契弟聽日出文
一陣覆巴打絲打
食好西先

女朋友天才 4個人買3磅蛋糕

中出巴，生日快樂 大家都係8月之星

生日快樂呀中出巴錫啖你

生日快樂！

生快啊中出巴

冇文

文啊

中出巴生日，會唔會休息一天

冇文點過日子

推爆你

求推，推到中出巴出文

推返上榜俾多啲人睇

個故咁吸引，冇理由唔推

好想同包皮做兄弟，一齊為正義而戰
可惜我仲係反派

中出巴生日快樂

生日出一出文 多謝巴打絲打

Ch.9 悲痛欲絕的火焰

正當包皮趕往暗道外解救邱莉莉後，千火咬住牙關，忍痛催動神體內的火焰之力，使之流向陣角中。

若然千火以火修陣這事傳到源神界之中，定必把萬千源神嚇壞。畢竟她所用的是本元，跟自毀長城無異。

再者，千火所中的聖約之釘乃聖宗巨擎，彌賽亞的手筆。據說，彌賽亞過去在人間曾遭受極刑，被釘在十字架上示眾，在瀕死一剎成神，飛升到源神界。

以苦難成神，然後將苦難歸於惡人。

聖約之釘，本來用以懲罰亂闖源神界的源魔，或是受唆擺，陷於魔障的聖徒，只有彌賽亞才有能力解咒。

千火性情剛烈，說話直腸直肚，素來跟聖宗不對頭，更跟彌賽亞稍有過節。要後者出手解咒，恐怕會百般刁難。

例如，要她歸順唯一的主神。

此際，千火的纖手上浮現出一道道荊棘咒紋，數之不盡尖刺深深扎進她的靈魂，在一般痛不欲生的酷刑中，她的意識漸漸渙散。

眼見陣角只欠一絲便調整完畢，千火咬得櫻唇滲血，努力保持清醒。

跟懸樑刺股的孫敬不同，她沒有用燕刃自虐。因為最悲痛的從不在身，卻在不能磨滅的回憶中.......

＊
多年前。

源神界，萬火皇城。

萬火皇城位於源神主要大陸的南端邊陲，佔地萬里，群山環繞，與象徵火行神獸的鳳神宮比鄰，儼如人間的大國。

橘紅頂的建築群高高低低，與碧藍無邊的天茫海形成鮮明的對比。

在皇城的守護下，城鎮太平盛世，源民生活富饒，並以考進萬火院，報效皇城為己任，對皇城之主，赤帝一家更是愛戴有加。

這份敬畏只在傳說的大能，火神祝融之下。

這一天，城主之子，赤安遠以七歲之齡步入源界境。

源神界出生的，出生時大多已是源者。不過，能十歲前踏入源界境可算是妖孽好了。這種天才若不早夭，將來必有大成就。

萬家燈火亮起，鑼鼓喧天。喜氣洋洋的氣氛感染城鎮每一張臉孔，煦煦攘攘的人潮擠滿大街小巷，一直延伸至火紅旗幟的巨大皇城之中。

四方勢力紛紛到皇城恭賀，有的更是神龍見首不見尾，讓源魔聞風喪膽的英雄豪傑。

這幾個正談笑風生，並肩走入大殿的強者........

千火與赤帝夫婦身穿華服，站在中庭挽手恭迎。童聲童氣的赤安遠看到來者，更興奮得鬆開千火的手，直接撲上去。

「宮本伯伯！」

「哈哈哈哈！乖！都話會叫我先！戰天，準備百呈好酒送到武神崖啊！」武神宮本武藏一手抱起赤安遠，對身後的人影豪邁大笑。

兩道人影徐徐步出，是代表伏龍城與月輪宮的英雄夫婦，戰豪龍戰天與身懷六甲的神女，月明芝。

「唉，當然願賭服輸。」龍戰天苦笑。

赤帝掃了宮本武藏與龍戰天一眼，沒好氣一笑。

「天哥，就快身為人父喇！明芝，睇嚟你地好努力呢！改咗名未？」千火走上前嘿嘿一笑，輕輕一撫月明芝隆起的肚子。

月明芝長得娟秀嬌柔，如平靜的明月，跟千火站在一起毫不遜色，卻是截然不同的美。

正當月明芝要答話之時，半空豁出一道裂縫，一陣玩世不恭的笑聲傳出。

「就叫戰地囉。有戰天，自有戰地，嘿嘿！」

死神艾比。

赤帝與千火抬首一看，卻沒有半分訝異，竟然來自源淵界的艾比恭敬地一揖，盡足禮節。

「安遠，重唔快叫艾比大人。」赤帝嚴肅道。

「艾比大人，你嘅酒呢？又走數？」宮本武藏大咧咧，攤手笑道。

「呵呵，毋須拘謹。」死神艾比耳根一紅，瞪了宮本武藏一眼：「哼，你嘅美酒，自然有拖無欠！我堂堂幽冥殿之主，又點會走數！不過今日為赤帝之子而來，一時唔記得帶，哼！」

「艾比大人......」千火指向無聲出現在艾比身後的倩影。

生命女神，莫卡琳！

「嗯？」艾比一愣，僵硬地轉過頭，俊臉被莫卡琳的手指戳住。

「嗨嗨。重唔畀我捉到你喇！」莫卡琳鼓起腮，可愛至極。

「女人......你地慢慢慶祝，偉大嘅死神大人重有事要忙，走先！」

黑袍飄揚，一臉驚惶的死神艾比與莫卡琳雙雙消失在眾人的視線中。

眾人看到這對冤家消失後鬆一口氣，終於按捺不住笑意，哄堂大笑，然後並肩走進大殿。

一會兒後，當宴會快要開始之時，萬火軍的軍領走進殿中。

「赤帝大人，天茫海有渡空船遠海而至，未知屬於邊一邊勢力，請問需要到碼頭恭迎？」

赤帝擴散源念感應，雖然感應不到岸上的渡空船中是何方神聖，但至少對方不存敵意就是了。

他濃眉一挑，對座下的短髮皮甲壯漢笑道：「來者是客。江宇，你去恭迎吧。」

韓江宇年近五百，在源神界之中算是壯直之年。這個壯漢可是萬火皇城的大長老，亦是赤帝的師弟，以一雙烈拳聞名於源神界。

韓江宇先對眾人恭敬點頭，轉身準備離席。

「韓叔叔，安遠跟你去。」如坐針氈的赤安遠找到機會出去，自然不放過。

「安遠，唔淮多事，乖乖地坐低。」千火阻止。

「媽，放心啊，安遠已經源界境，可以獨當一面。我好強好強，邊個敢欺負我媽媽，我同佢打過！」

「好，男子氣概！千火，個仔似我啊！」赤帝自豪一笑。

「赤夫人，放心。有阿韓喺度，一定保少主周全。」韓江宇說話時，雙臂的肌肉一鼓一鼓。

千火看著韓江宇與赤安遠離去，一陣莫名的不安倏地閃過。她自以為多疑，把這份異樣的感覺悄然壓下。

然而，隨渾身浴血，昏死過去的韓江宇與氣息全無的赤安遠被抬回來，千火這份不安化成響徹九霄的悲嚎與怒火！

邪霧在一片死寂的夜空化成源文，久久不散.......

「燕千火，當年屠我魔族千萬，今日由你親兒償還！」

戰火升起，是悲痛欲絕的火焰！

＊

夜啲覆巴打絲打

千火

輕輕一推

其實佢預埋你下年生日

睇睇下嚇左一跳
估唔到咁快死左

個千火仔死姐 你應該未

邊有噉易

正解

咁多強者在場，都咁夠薑殺千火個仔
照咁睇隻魔應該唔差得去邊

成日都搞亂艾比就係魔族大佬
跟住就睇到好矛盾

咁多主神係到 點解會求唔到小赤仔

救

艾比的確來自源淵界
至於點解源神都噉恭敬 就以後再解

在場無主神 最強嘅艾比同莫卡琳都走咗

睇住自己個名係故仔到出現好奇怪

遲黎既生日快樂

阿pak生日快樂啊

補祝生日快樂

推一推

人黎，賜佢一死

唔好呀

飛嚕 希望落機有文睇

契弟今晚出文
未收工

巴打去邊樹

返學

Oh ba

出埋呢章先

＊

人間，南極東方站。

紫紅處處飄灑，融進白皚皚的冰雪中，腥氣隨風消散。

就在一輪激戰之中，包皮突破自身境界，以摧枯拉朽之勢輾壓三魔，先後轟殺其二，剩下最後一魔自知無力回天，已放棄反抗，頹然躺在雪堆上。

這傢伙若為魔族作用，絕對是魔族之幸！

赤骨魔咳出一口紫血，直視從半空落下，被邱莉莉攙扶而行的包皮。

只見包皮腳下的火雲如煙，化身消失，剛毅的臉龐因焚血的副作用而唇乾頰白，腳步虛浮，像隨時就要栽在雪地似的。

任何事情都有代價，沒有免費午餐可言。

包皮感覺自己像一葉在江上飄浮的扁舟，沒有半點力氣。果然，焚血這道殺手鐧只能在生死關頭動用，稍有差池反讓自己陷入絕境。

但，這個代價總算來得划算，包皮暗自鬆一口氣。

「赤骨魔，點解你要再三阻礙我地修陣？」

「有能者，自當捍衛正義！你應該阻止同伴擾亂人間。」包皮上前，對目光渙散的赤骨魔說教。

既然赤骨魔都死得七七八八，腳下的赤骨魔再無威脅。若然能夠讓後者悔過，他不願再下殺手。

善良，是包皮的優點，同時也是他的致命傷。

「正義？哈哈哈！」

「嗯？」

赤骨魔悲笑道：「我竟然輸喺一個偽善者手上，唔好笑嗎？你有見過獅子食草？你要殺就殺！」

「魔，始終係魔。死亦咎由自取！」包皮搖頭握拳，殺機湧現。

沒錯，自己太天真了！眼前的敵人可是源魔，盡做人神共憤之事，包皮說服自己。

「權鬥。」

「殺戮.......」

「戰爭！」

包皮盛怒，抬起來的火拳卻懸在半空，遲遲沒有揮下去。

「收聲！」

赤骨魔繼續自顧自地說道：「魔族之中，後天墮魔比比皆是。人類天性如此。即使無魔族出現，遲早總會滅亡！」

「人啊！本來就係自相殘殺嘅生物！唔通你要殺盡所有人？」

包皮憶起這年來所見所聞，盡見人類齷齪的勾當與黑暗。

至今，他仍沒有親手殺過人。

自己不惜以命換取的正義可是保護人類，殺死他們豈不是自相矛盾嗎？他一直堅持著。

就在包皮愣神之際，赤骨魔忽然冷哼一聲，朝他的臉龐擲出一團雪！

白雪一時擋住包皮和邱莉莉的視線，赤骨魔見有機可乘，趁機轉身就逃！

然而，火如盤旋的赤燕，從暗道外追上赤骨魔那狼狽的背影，在脖頸繞了一圈！

咻！

赤骨魔首級滾落白雪之上，身體仍然慣性的往前奔跑幾步才倒地，噴泉一般的紫血在雪地上拖出一行噁心的紫紅長痕。

火燕歸巢，千火輕輕接住飛刃，從暗道外徐徐走向包皮向邱莉莉。

事實上，從包皮突破至晉聖境，以火雲步逐一撲滅源魔的時候，千火已站在入口暗處觀戰。包皮的化身讓她驚嘆，更別說那招在人間鑽研出來的火雲步。

「做得唔錯，過得去呢！」千火輕笑。

包皮回頭一顧，看著千火卻支吾以對。

他對女性的觀察力不及邱莉莉，沒有發現到千火的長髮再多幾縷雪白銀絲；沒有發現千火換去一身染滿鮮血的長袍。

當然，包皮更不會發現她手袖下的雙臂被荊棘咒文勒住罷了。

「千火姨，已經完成？」邱莉莉的視線從千火的白髮移開。

「嘿嘿，當然。阿姨好歹係源王，區區一個陣角會難到我？」

「千火阿姨，你氣息好似.......」包皮再笨，還是發現千火的異樣。

「只係過度耗用源力，過幾日就會回復。」

千火目光飄落雪地的屍首上，神色一冷：「先休養一段時間。今次恐怕只係試探，當我地進行最後嘅修正，源魔會傾巢而出—」

「我一定會完成。」包皮字字鏗鏘，神色決然。

對他而言，最後的「修正」就是他歸還無念神火，豁出性命的一刻。

千火若有所思，呢喃道：「最後一戰........香港。」

千火都好似就死咁

墳仔呢季都叫出過場

喺媽媽嗰肚度出場

又係另一段往事

媽媽呢？

有文

不劇透 但將來大家都會有好大轉變

越來越期待各位嘅發展

巴打今季發圍啦

早晨啊

推下文先

唔夠喉啊

我想睇文

終於有機會

中出巴我幾時有得出場

原來quote咗自己句野

精神

番工最期待就係出文嘅一刻

唔通千火自己變左神火修復個陣

早晨

巴打返嚟做兼職喇？

Ch.11 燕火漫天

兩星期後的深宵，香港。

大街荒涼無人，昔日的住宅建築變成廢墟，兩旁林立的店舖早在戰火中被搶掠一空，櫥窗玻璃碎了一地。

荒廢的電車鐵軌上停泊一部灰塵滿佈的老舊電車。車身那幅賣能量飲品的平面廣告被子彈洞和塗鴉覆蓋，隱約可見女模特兒仍然笑著，只是貝齒被子彈射得七七八八，像一個掉光牙的老太婆。

這條大街是這場噩夢的起點。

然而，續夢的卻是不知就裡，捲進戰禍的人類。

此時，包皮一行三人在夜空之中飛馳，躍在電車頂上，視線不約而同落在碎石瓦礫上。他們雖然各懷心思，卻不忘把源念擴散，搜索敵人的蹤影。

風平浪靜，平靜讓他們惴惴不安。

「一年前，我地差啲俾赤骨魔殺死，終於返到嚟。」邱莉莉身披銀甲，鷹首頭盔下的杏目流轉著懷緬之色，語氣甚為感嘆。

「嗯，今晚一切將會告一段落。」包皮摸一摸胸膛。

包皮一身跟現代潮流格格不入的橘紅圖紋的長袍錦服搭棕色皮靴，陽光氣息一貫不變，不過像一個氣宇軒昂的大少爺，而不是只會練功的戇直青年罷了。

所謂「慈母手中線，遊子身上衣」，包皮並不知道，千火送給自己，還務必要自己這晚穿上的衣服，本來屬於一個素未謀面的男孩，赤安遠。

包皮唯一知道的是，自己過不了幾個小時就要死了。

不過，自己早就是死人，現在靠無念神火多活一年，已經賺了。

「千火阿姨，你記得你嘅應諾，要保莉莉平安。」包皮對千火傳音。

千火微微點頭。

「莉莉，你跟我地一齊入去祭堂。反正如果源魔大舉來犯，靠你一個留守入口亦無濟於事。」
千火語畢，逕自躍到火焰祭堂的秘道外，包皮和邱莉莉緊隨身後。

「破。」

千火柔指輕輕一劃，眼前的空氣頓時裂出一道缺口，通往秘道再現三人的視線中。

＊

千火一邊步下石階，一邊在洞壁上設下大大小小的結界。讓邱莉莉心裡不禁疑惑的是，千火所設的陷阱並非阻撓敵人進入祭堂的防禦結界，而是反方向的困陣。

千火實力遠非自己和包皮想像，大概對自己的實力很心信心吧？邱莉莉暗道。

不消幾分鐘，包皮三人終於抵達佈置了「六芒星之眼」的火焰祭堂，並肩佇立在聖芒閃耀的法陣外。

修復所有陣角後，大陣的源晶柱重現光芒，地面的玄奧符文如脈動一般流轉不息，跟一年前大相逕庭。

現在大陣唯一欠缺的是陣眼！

每一個大陣都必有陣眼，而這個大陣的陣眼則是最是重要的神火，也是維持這個人間的「天命」。

千火慢條斯理地閉起杏目，寬袖外的雙掌交疊，源力掀起陣陣暖洋洋的微風，赤袍隨風飄舞。
這一閉目，便是一小時。千火仍然動也不動，只見她額上滲出豆大的晶瑩汗珠，香汗淋漓。

「千火阿姨做梗咩？」包皮不耐煩地搔頭。

「同調。」

「愈複雜嘅法陣，愈需要長時間準備，感應法陣嘅每一個細節。『同調』係每一個源匠嘅基礎。」

「千火阿姨係源匠？」包皮驚訝。

邱莉莉搖頭：「如果係一流源匠，時間應該更短，甚至幾分鐘就可以完成『同調』。千火姨嘅手法同源匠唔同，並非靠知識同經驗，以契合自然去進行『同調』。呢種方法只適合火行法陣，如果法陣屬五行之水，千火姨都無能為力.......」

包皮似懂非懂地點頭，暗嘆自己愚笨。

這時候，邱莉莉忽然嬌喊一聲，瞳孔猛然收縮成針。

「等等.......我剛才講咩？」

「如果法陣屬五行之水，千火姨都無能為力。」包皮重覆。

「上一句！」

「呢種方法只適合火行法陣......莉莉？」包皮被一臉焦急的邱莉莉弄得一頭霧水。

邱莉莉的眼眸在大陣的符文上來回，腦海以一秒百頁的翻讀《源匠入門》，終於恍然大悟，臉蛋發白。

「以身成陣........」

「六芒星之眼只係基底........快啲叫千火姨停手！」

就在此際，千火發出柔和的淡笑聲，杏目緩緩睜開，身上的源力瞬間攀升回昔日境界。包皮和邱莉莉還未反應過來，身體便被火焰纏住。

只纏不傷，足見千火的掌控力何等恐怖。

「莉莉，你的確聰明，神匠門嘅亞伯特同我嗰位姊妹恐怕會爭住收你為徒呢！無錯，係『孕火陣』。天下無與生俱來嘅不滅神火，只有經歷無盡枯燥歲月而孕育嘅源神火焰。」

「我燕千火，乃火燕仙子，雖無火神嘅絕世威力，但至少可保人間平安數百年。」

「千火阿姨？！」

「嘻，唔好同阿姨爭，阿姨想做神火好耐喇。去到源神界，你想去邊就去邊。不過。千祈唔好俾人知道你嘅秘密，亦唔好俾人知道你認識我。畢竟，源神源魔，只在一念之間。將來有機會就幫阿姨看顧一下萬火皇城......」千火徐徐上前，為包皮套上一隻空間收納的戒指。

「你記得你復活之後第一句說話嗎？」

「邊個想傷害佢，就同我打......？」包皮呢喃。

「乖。」千火目光深邃，露出一抹恭祥的笑容。

此際，千火柳眉一挑，神色徒然冷下來，揚手以火屏把包皮和邱莉莉裹住。

「終於到？既然一場嚟到，就唔好旨意離開。今日，全部都同我燕千火一齊留低啦！」

千火阿姨

姐係而家包皮同千火都係神火？

千火犧牲自己撐住香港百年，包皮就繼續生存

數百年 先啱

要包皮唔死，就要有另一把火代替，支撐法陣

包皮身體入面嘅火焰係祝融嘅火，經過接近千年變成不滅神火

千火雖然無火神祝融當年噉強，但至少能夠以身成火，成為「天命」，保人間不致徹底毀滅

千火同包皮最後嘅對話，正正解釋點解千火對非親非故嘅後者噉好

陳宮巴

呢一季結尾彩蛋

冷靜啲，補補妝
下一章見

猜中了
一直教導包皮，等佢無咗自己都有求生能力

今晚有冇糧

今晚收12呀
聽日後日放假
聽朝會有文

結尾

辛苦中出巴
聽日後日返工

真。女主角？

你之後幾季先多戲份

一齊加油吧

真。

下一章開始，呢個系列嘅世界觀將會呈現

好撚緊張 好榮幸

巴打，幾時到我出場？

中出巴 我今季出唔出到場 定下次我有獨立故

春巴

講呢啲

你呢季會出到場

darker 巴 呢季未出 或者過一過場
呢季唔會太多篇幅講魔界

好啊 我等你啊中出巴

個故就完？定會繼續去埋源神界

真女主角仲未出場 邊有咁快完

唔係我一出場就完故咁大整蠱

番工前推一推

推丫 一直沒留言
但係一直有追故

咁依加一齊推返起個post啦巴打

冇文點開工啊

返緊工再推

千火好型

可惜只係過場

唔知中出巴會唔會復活佢

可能以神火嘅形態再出現

神火唔係俾包皮吞咗咩？

同埋神火應該係融伯嘅持有物，有可能自身鍊成？

源界咩都有可能發生嘛

十五分鐘後出文

千火的話音甫落下，昏暗的秘道旋即湧出數以百計的黑影，赤骨魔猶如狂潮來襲，由地面列陣的到洞頂盤旋的，不消幾秒便把焰祭堂填得密密麻麻，邪氣薰天！

赤骨魔聲勢浩蕩至極，發出低嗚立威，如飢餓嗜血的獸群嘷叫，聲音在洞內迴盪，震得沙石灑落。

然而，千火沒有被赤骨魔懾住，目光飄向洞頂，最後落在一個持銀弓的銀甲男人身上。

這個與赤骨魔同行的男人金髮碧眼，眼窩格外深，高挺的鼻樑下是一雙薄唇，典型的西方人長相。他背上有一雙源力幻化的天使翅膀，是聖宗獨有的標誌。

銀戰甲，紅披風，十字聖徽。

是聖宗十字軍，彌賽亞的精銳部隊！

千火早知聖宗有叛徒與源魔狼狽為奸。讓她疑惑的是，若然是那個愛面子的彌賽亞，又怎會只派一名聖軍來奪火呢？
果然，彌賽亞也蒙在鼓裡。與魔合謀的，另有其人！

從沒經歷過的這種場面的包皮和邱莉莉震驚，為孤軍作戰的千火擔憂。紅著眼的包皮試圖以化身「赤色乾坤」掙脫千火的火繩，卻是無果。

任他們兩人不停叫喊，聲音都無法傳到火屏外。

「包皮，戒指裡面嘅物品阿姨已經用唔著，你地好好善用。記住，源門只會打開一剎，切勿猶豫。」千火傳音。

這時候，銀甲聖軍羽翼微動，對千火說道：「火燕仙子，你收埋不滅神火喺邊？交出神火，我聖宗可以放你一條生路。」

「不滅神火？聖宗真係想要不滅神火，抑或另有所圖呢？再者，憑你真係可以代表聖宗？」千火冷笑。

銀甲聖軍神色驟冷：「源魔數百，再加上我，今日你插翼難飛！你一直杳無音訊，而萬火皇城尋你多年，大概因為你當年連傳音令牌都故意留低，藉此避開赤帝吧？」

誠然，千火被銀甲聖軍說中了。當年千火下人間，為免赤帝追尋，連兩界傳音的令牌都刻意留下。

「插翼難飛？哈哈哈哈！你未免太睇少源王嘅能力。」

「呸，燕千火，你敢動用源王之力？違反天道規則，你必死無疑。你當年闖源淵界屠戮我魔族，不過我魔族大量。只要你交出神火，既往不咎！」為首的赤骨魔大將沉喝。

千火聞言，回憶湧上心頭，臉上的笑容登時消失，隨而代之的是無窮無盡的恨意！

「二十二年前，魔族潛入源神界，暗殺我兒........」

「我隻身赴源淵界，誅滅三萬源魔........可惜即使如此亦難消我心頭之恨。天道規則？哈哈哈哈！火焰啊，只要能夠以薪相傳，則永遠不滅。」

銀甲聖軍察覺千火的氣息恐怖攀升，心裡一驚，一念及此，他旋即拉弓，銀白源光匯聚成矢，瞄準大陣前的千火。

「既然係噉，火燕仙子.......你就接受主嘅制裁！」

咻！

銀甲聖軍鬆手，光箭頃刻劃破空氣，銀白源力光圍繞箭矢擴散，源勁彷彿能開天闢地，把下方的千火貫穿似的！

「我以身成火，我即陣眼！祝融大人.......借你嘅力量一用！」千火凝神，把大陣的滔天源力加諸神軀之上。

白晝一瞬，轟嗚隨刺眼至極的白光而至，卷起一地沙塵。眾魔不禁瞇眼暴退，免得被源力的餘波傷及！

當白光快要散去的剎那，一柄火焰燕刃劃破塵霧，攜恐怖的巨力貫進銀甲聖軍的胸膛，連人帶刀往後直飛，狠狠釘在祭堂的石壁上。

「唔…….咳！」銀甲聖軍目光渙散，咳出大口血。

此時，包皮和邱莉莉目不轉睛地看著千火英姿颯爽的背影。

千火長髮成橘紅的火焰，隨風飄揚，身上的錦袍消失，變成一襲以化身凝聚的火燕羽衣，手執赤燕雙刃，豔目絕倫。

突破天道規則，源王之力！

漫天火焰，難以枚數的赤燕在洞中盤旋，悅耳的燕嗚響徹整片空間！

千火忍住錐心劇痛，一瞬間爆發出源王的真正實力。事實上，只有借大陣的力量，受聖咒纏身的她才可以短暫回復實力。

與此同時，火焰祭堂之上的夜空風卷殘雲，轟滅大地的滾滾神雷在雲後閃爍，違反天道而行的天罰已至。

天搖地動，時間只剩數十秒而已！

不過.......

「殺魔，一擊足矣。」千火自信道。

「雲…...」

「安遠........」

「祝融乃無念火，我燕千火則.......」

千火呢喃，嘴角泛起讓人憐惜的笑靨，微微回頭瞥不斷呼叫的包皮和莉莉一眼。

在天罰神雷降下的剎那，眾魔軍心大亂，想要沿秘道逃命，卻赫然發現千火早已埋下困陣。

千火卻仰天朗笑，纖手的雙手化成飛燕，神軀徹底燃燒起來，飛燕漫舞，無數火焰把赤骨魔轟得支離破碎。

「歸燕火！」

大陣聖芒四射，空間裂出一道缺口！

「走！」火焰傳出充滿難以言喻的慈愛之聲。

這是包皮和邱莉莉聽到的最後一句話。他們還來不及反應抵抗，就被一股無形之力吸進缺口之中。

轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆轟隆！

大地崩裂，街道瞬間化為烏有，同把火焰祭堂埋到更深，更深，深不見底的漆黑之中。

完

講笑

千火啊姨

中出巴 我個角色係正定邪？

正 好似係

咁我有個請求 我想殺晒佢地 幫千火報仇

千火

其實千火點都要死，如果等包皮上去叫人救佢，世界已經冇左
但如果交出神火，千火又番唔到上去

早幾日開始睇前傳，奇怪點解又屌板又天晴志明
原來係你

如果返上源神界求救
大家都會知道神火喺包皮身上
同埋千火都要靠大陣完成一剎先可以重獲打開兩界嘅力量

正是不才嘅契弟

我個角色係源神界嘅人物?

等多五百字

期待呀

神界囡囡

你有兩隻大波妹啦喎

千火媽殺身成仁 仲要由一開始已經係計劃好哂幫一個識左一陣既後生仔

邊個傷害我阿媽 打 !

媽媽超勁，超正 母愛偉大

唔知我會點呢

正！

幾時有得加更

有文未

仲寫唔寫新角
想要個角色係控制空氣
弱既可以整個微型真空隔聲
勁少少可以笠個真空頭盔比人缺氧
屈機可以真空結界，剋火，窒息一堆人
或者控制流動變風
幫主角又可比多d空氣去旺火

Ch.12 包不平

人間三千，無數平行時空如恆河繁星，如魏獨、宮本香織等人成長的位面；又例如以神火為「天命」的位面........

諸界生滅如花開花落，泛稱為中界。

既有中，自有上下之別。

「好似一個唧滿茄汁嘅漢堡包，有芝麻嘅鬆脆包面係『源神界』，充滿肉汁嘅漢堡肉係『中界』，而皺巴巴嘅包底係源淵界呢！」

「一支竹籤貫穿三界，是為源門通道。至於我嘛......自然係整漢堡包嘅兼職囉，呵呵！」一個長髮兼職快餐店員曾如是說。

下界乃源淵界，以源魔為主導，存在大大小小的種族，硝煙彌漫荒蕪大地，長年紛爭不斷。

不少源神界學者曾分析這種現象，其中最為人公認的漂亮說法是，魔族不少都由凶獸墮魔，縱修煉為人態，血液始終裡藏著不能磨滅的獸性。

譬如血族啊，本來就是吸血鬼。對他們而言，「吸血」是與生俱來的本能，跟牛吃草，獅子捕獵羚羊沒有多大分別。

當然，仍有不少源神反對，指責以上不過是排他心理，畢竟，惡名昭彰的源魔強者名單當中不乏人類墮魔者。

必須一提的是，人類口類經常提到的陰間或地獄，正是死神艾比的勢力範圍—九幽之地.......

對無論如何，源淵界跟源神界兩者對立，爭奪下一紀元是毋庸置疑的事實。

相比源淵界，源神界是相對人間位面的上界。一如千火所言，神魔兩界只有一個，以源神為主導。

神魔兩界在本質上倒有兩個地方相似。

源神界的住民同樣分先天與後天，散居於源神主陸與天茫海的島嶼上。先天者，則生於源神界，後天像六祖慧能等大能則靠修煉飛升。

其次，源神界雖以人族飛升者為主，但同樣存在不同族類，一如燕千火，本來就是棲身於源神界南端的飛燕。

話說回來，源神界中最為人知的獸域不在源神主陸的南端，而是主陸的中部與北域交界，也是包皮與邱莉莉展開旅程的起點........

靈秀山脈。

＊

巴打可以做奸角，睇下真空贏定神火贏

契弟飲多咗 聽日覆

獸域
係咪有好多獸娘

睇到三界個形容之後就覺得好肚餓

黑獸

個漢堡包是咪出自某兼職陰陽師

利申 我都好肚餓

訓前推

推埋今次

好肚餓

大家都餓啦餓啦

呢一個season會再出現

等契弟

宮巴

多謝大隻巴打支持

契弟返早 一陣收工去coffee shop寫

typo巴
等契弟mark 低

真胸

之後會更魔幻

契弟食完早餐 表示好飽

不劇透

晨推

你地班鹹濕仔

可能你就係獸娘

咁早起身，佩服佩服

起身屌閪喇！

推

等收工

好賤呀.jpg

成個星期都係3點幾4點起身
不過放一點 嗚呀

番咩工

原來係人獸故

唔係俾正義L估中咗掛

貧僧輕輕一推

好似幾正 獸耳+改植物名

你有兩個啦 我咬死你

沬沬返來啦,好掛住你地

鏡海巴 今季我地都要偷飯盒食

終於返嚟喇，同你老公度完蜜月？

墳巴最期待嘅畫面 4P啊

成班鹹濕仔

上連登

講下笑姐

今晚就知你係人定獸啦

加埋dick仔都仲得

屌你

講笑姐

long time no see

真係好耐冇見

好想快啲知

「呵呵」

你食完早餐我先啱啱上床瞓

其實秋爺算係咩流源者

推下先

召喚秋爺現身解話

想食嗎

契弟夜少少或者聽朝出文

今日寫唔切

食咗有冇得飛升神界

加油 咁今晚早啲訓lu

今晚冇得揭終究竟橄欖係咪獸娘

係唔係要補定妝

自成一格 性器流
無論邊個時空我都會同性器扯上關係

早晨

冇文

無辦法啦，唯有下季努力下，始終係年輕人的世界

推推

推推推

重有一個鐘收工

有鳩的妖魔

咩料

繼續推

出文啊

冇文睇 冇精神

幾時開估

點解可以咁早收

大家都好期待我嘅身份

基本上有新角都係咁

中出巴

放左工係咪嘆酒跟手瞓埋

契弟未瞓 一陣出文

mon住你

mon住你mon住佢

今晚幾點有文

L巴每次都大大力推

出一出小段（聽日契弟會出多少少，呢兩日好忙 ）

＊

一星期前，包皮和邱莉莉終於收拾心情，從傷感中回到現實，在這片叢林中探路。經過商討後，他們認清眼下的形勢，依照千火在戒指中留下的地圖，得出一個最可行的方案。

當然了，主要還是邱莉莉的主意好了。

先離開靈秀山脈，沿到源神大陸的南端，萬火皇城！

但問題來了。

東南西北，哪一邊才是南邊呢？

正當包皮和邱莉莉躊躇不定之際，遠處的灌林沙沙作響，一個扛住泥耙的粗漢從林間走出，打量營火旁的男女。

「哎，好香啊！」大漢摸住麻衣下的肚皮，刻意抬高聲調。

「真～係～好～香！」

這個粗漢留一頭鬈髮，眼瞳如野莓一般艷紅，粗獷的外型加上捲起來的褲管使他看上去像山野莽夫，一副人畜無害的模樣。

然而，邱莉莉還是起疑了。

粗漢那掛在厚唇上的八字鬍整齊得過份，顯然經過刻意修剪。

再者，撇開不沾半點泥污的泥耙不說，有農民會滿身酒氣嗎？

包皮可沒邱莉莉這樣謹慎，二話不說便招呼大漢坐下。大漢聞言自然喜出望外，連忙蹲下來，隨手便撕了一大塊肉，擺進大口中。

「好食！唔唔，如果配酒就一流！」粗漢吃得津津有味，齒頰滿是肥油。

真可憐！

果然，樹大有枯枝，族大有乞衣嘛。

原來源神界都有乞衣啊！

不過，反正自己和莉莉都已經飽得快撐壞了，看著乞衣捱餓可不是正義呢！包皮暗嘆。

席間，三人邊吃邊說，不知不覺便將烤豬吃得乾乾淨淨。粗漢曾不著痕跡的打探包皮的背景，卻被邱莉莉輕輕帶過。

當然，這個粗漢跟邱莉莉所想一樣，不是甚麼農民，亦不是流離失所的乞衣。

遠呂智，由一條八頭小蛇成神，自封八岐大王的強盗，是靈秀山脈中其中一個小勢力「八俁寨」的首領，手下數十。

雖然甚麼「八岐大王」聽上去很威風。但，遠呂智事實上沒有哪次真的傷害過人族，大不了就嚇跑採藥者，再厲害也不過攔路截劫而已。

他最愛酒，更愛偷酒。

「不花分文的酒特別醇」是他的座右銘。

不過，這次遠呂智看中的是包皮的戒指。

「喔？你兩個係南域嘅源民？」遠呂智看到包皮以源力再次生起快熄滅營火。

「實力不足，亂闖靈秀山脈好危險呀！」他可

邱莉莉佯裝可憐，搖頭嘆息。

「我地兩兄妹生於萬火皇城嘅邊緣小鎮，兩代經營源器店，從未離開過城鎮，所以都太唔清楚外面世界。若非父母被劫遇害.......之後因為債台高築，所以.......」

正當包皮為欺騙遠呂智而滿心內疚之時，後者臉色卻驟時沉下來。

「可惡！只劫不殺先係道理！因為殺咗之後，就無機會偷第二次！」

遠呂智說得理所當然，最後更自顧自的大罵，幾乎忘記自己的身份了。

良久，他終於冷靜下來，問道：「你地無去過源神界其他地方，但總知道大概吧？」

包皮還未開口，邱莉莉便搶先搖頭。

跟千火相處一段時間，她早就把源神界的地理與勢力背誦如流，可是為保險起見，還是向遠呂智打探。而且，看來眼前的男人快要進入「主題了」。

「我可以同你地講，不過.......包兄弟，你要借你隻戒指俾我觀賞一下，望兩眼就夠。」遠呂智誠摯地直視包皮？

「戒指？」包皮疑惑。

「無錯，只望兩眼！」

遠呂智雖然同情包皮和邱莉莉的遭遇，不願趁火打劫，可是自己還有一群手下要養，就只好當他們倒楣好了。

「好，你講吧。」邱莉莉果斷，主動脫下包皮的戒指，塞到神色意外的遠呂智手中。

邱莉莉這時已知遠呂智的目的。縱使不知遠呂智實力深淺，但顯然是這裡的地頭蛇。要是撕破臉皮，說不定招來殺生之禍。

性命與戒指，自然是性命重要。

如是者，遠呂智一邊把玩戒指，一邊為包皮和邱莉莉解釋源神界的勢力分佈。

現實冇乜機會，咪上嚟推下囉

有文
btw
「實力不足，亂闖靈秀山脈好危險呀！」他可

都係未開估

咪係

我補妝補咗幾日啦

唔落妝

成尺厚

山賊

一出場就打劫

希望冇咁快領便當啦

霞姨請你食飯盒

沬沬

遠呂智同阿墳應該做到朋友？

佢扮打劫 我喺後面偷

擋子彈

新讀者留名

收工推一推 到我出場未呀

歡迎

繼續補妝啦

推啊

今晚出文啊

推多下先

唔補啦

契弟連踩完幾日早，每日四點出門口
重差三日就完成

努力呀 等你

橙
咁放你一馬啦，今晚交貨

江宇巴都化化妝

做咩唔講嘢

中出巴我回來了
終於用3日追番2個月無睇嘅置業地獄
見到嗰兩條屳家產死真係大快人心

返工好攰

幾時有文

Hi

推還推，唔好quote咁大段野

我hi你……

搞到我以爲有文

我幫你hi佢

絲打一定係重要角色嚟，拖咁多日都寫好，一定係好難諗

都未

推下文先
大家都想見到自己出場，我諗都有排寫

終於發現左新po，立即留名一下

話說小弟幾時有得出場

好想睇文

如果大家一齊推5下，會唔會上到熱門榜尾

真心

文啊！中出巴係咪想俾人中出

俾個期嚟吖 幾時有啊

10

Hi gm

契弟星期日保證出文

要大家問候喇

頭先同完翔巴飲完酒，一陣又要返工了

靚唔靚仔？

翔巴𡃁仔，契弟就不了

等你

是久候吧

上妝喇

真。𡃁仔

等多陣啦絲打
中出巴忙到冇時間上連登，仲邊有時間寫文

中出巴加油
搞掂啲兼職嘢就好快啲返嚟搞返你份正職喇

返工上一上水

#metoo

午安

中出巴失咗蹤

墳巴live

中出巴呢

唔好問啦 答你唔到啊

召喚中出巴

有可能攰到瞓耐左呢

夢生
你計下中出巴去咗邊

講故台好多作者都潛哂

好多故都冇文睇

推…………

文呢

掉西瓜

中出巴，我都計唔到你喺邊喎，你好出嚟比個答覆我點解計唔到

真係喎，好似全部比人拐走左咁

文革

嘩屌

墳巴快啲去救人

唔通全部作家都係做港鐵？

應該係

文呢
人呢

好似好撚恐怖咁， 我追緊幾個故，啲作者都唔見晒，最驚係中出巴好似之前咁出左事（大吉利是，希望唔會）快啲上水啊喂

下 之前出左咩事

之前好似潛過一段時間水，好似係中出巴有事要做，又病咗，所以先趕唔切交代，嗰段時間我哋都好擔心，之後翻返嚟我哋個個都放心晒，大概好似係咁，唔係咁記得喇

好似係出人性故之前一段時間，唔太記得喇

搵人上fb問下佢咩事

Inbox左佢了

問緊

墳墳

中出巴只係比較忙，沒事的
利申: 已inbox問候

屌

契弟唔會消失 呢個月比較忙
忙過碌撚

加油

無限期擱置

呢個月必定有新進度
出少少先 呢part 會再出

神魔兩界與人間不同，既沒有哥白尼的日心說，也並非球形自轉。

是碟形。

被太陽圍繞自轉的源神界一海百島，大大小小的島嶼散落在彷似茫茫無盡的天茫海上，有的怪石嶙峋，仍保留著原始氣息，連名字都沒有改，也有不少早已被開發，成為不同勢力與門派的陣地。

云云百島之中，即使再無知的，都有幾個必須認識。

例如素來渺無人煙的武神崖，是武神宮本武藏的勢力範圍。數百年來曾有無數苦練劍術的崇拜者慕名而至，只是後來都捱不過崖壁上的劍意，通通被這個武道狂嚇跑罷了。

又譬如信徒最多，底蘊恐怖至極的諸相島與聖宗。從人間飛升的源民對這對一東一西的對立勢力自然熟悉的很。

畢竟，諸相島跟聖宗人間也有分陀，一個搞甚麼佛寺，另一個則建甚麼教堂，其實盡是搞建築和創作的材料。

當然，除了以上幾個勢力外，還有很多以術業聞名的巨擎，就像藥尊殿與神匠門。

終於出現啦

等你啊路飛巴

我係唔係要繼續補妝

好啦

近排成日出左去見朋友，好少上水，咁啱上返水就有文
聽日又離開香港了

推推推推

推推推推推

推推推推推推

推推推推推推推

推推推推推推推推

hi，我係你嘅新讀者，加油呀中出巴

邊個源者係操控風㗎？

叫山竹一喺遲啲嚟，唔好搞到大家冇咗個星期日
一喺留耐啲，俾多日假休息下

新讀者 推

推…

未出文 但大家小心安全

利申：一陣4點起身返工

一陣 時空流源者？

巴打都要小心啲

仲返工

中出巴 返工小心D

救命，今朝11點停電都而家
就熱死

大家，契弟回來了，要大家久等

源神界的勢力錯縱複雜，但包皮和邱莉莉當下關心的卻是他們身處的地方。

他們要找聖宗晦氣，為千火報仇。可是，飯要一口一口吃，現在說甚麼聖宗和諸相島未免遙不可及。

「當下嘅靈秀山脈同你地嘅家鄉，萬火皇城，屬同一片大地，亦係整個源神界嘅中心—源神大陸。」

源神大陸又稱主陸，被碧藍的天茫海包圍，久無戰火，資源富饒得很。經過千百年繁衍，加上諸界飛升者，主陸源民數百萬，修練者難以枚數。

這片土地大致分五域，尋常以五行區別。

簡而言之，東有神木都；西有金鱗殿；中有伏龍城；北有天卷濂淵，南有萬火皇城。五域有各自的風土文化，亦存在大大小小的附庸門派。

包皮和邱莉莉身處的靈秀山脈則屬於南域與中域的交界，不受五域的勢力範圍約束，可算是三不管地帶。

包皮和邱莉莉要抵達千火的家鄉萬火皇城，只有兩個方法。

一，從靈秀山脈攀山涉水，不經中域繞道而過。這個方法需時日久，並不在包皮兩人的考量中。

因此，包皮和邱莉莉選擇第二個方案。走出這片山脈後，按正常的路線而行，腳程只需半月而已。

「源神界邊個實力最強？」包皮聽完遠呂智的講解後，忽然燃起一種莫名的戰意。

「呃......天道之下，當然虎神最強！若非虎神老祖撐腰，靈秀山脈早被人族佔據！試問整片源神大陸，除咗靈秀山脈又有幾多獨立之地？」遠呂智不由自主地擺出一副與有榮焉的模樣。

「虎神？天道？」

「無錯無錯！嘿嘿！靈秀山脈以虎神為大，地位不遜於中域之主龍在淵啊少年！」

邱莉莉早仰虎神之名，不過在千火口中卻是另一回事。虎神縱強，仍不及火神祝融。當然，她明白遠呂智和千火的心態。

源神跟凡人沒有多大不同，常在自己認知範圍內找出可以崇拜的神，好讓自己心安。對遠呂智來說，主宰靈秀山脈的虎神自然最大，而火神祝融則是火行修練者的信仰。

兩者沒有真實較量，哪有對錯之分？

夜幕消散，天穹露出一抹魚肚白，對話亦終於迎來尾聲。

毫無戒心的包皮早就不敵睡魔，在樹蔭下沉沉睡過去，剩下各懷心思的邱莉莉和遠呂智。

「靈師境嘅農民，源神界都少見呢！」邱莉莉輕笑。

遠呂智聞言一驚，紅瞳上下打量邱莉莉。

「我實力雖弱，但感應力比源師更細膩，凡源王以下都避唔過。再者，我如果要搶返你手中嘅戒指，早就叫包皮出手。」

「我唔係農夫，兩位都唔係萬火皇城嘅源民吧？」遠呂智沉聲道。

邱莉莉不可置否，應道：「包皮好善良，人人都當朋友，同情心泛濫。佢當你朋友，你目的達到就收手吧。」

遠呂智沉吟半晌，視線飄向睡得正香的包皮；「老實答我，你地究竟幾歲？」

「二十。」

「二十歲.......兩位若不夭折，將來必有大成就....特別係包兄弟。」

「包皮？」

「照包兄弟剛才嘅反應，你地係人間而來吧？雖然我唔知你地用咩方法越界，但二十歲能夠晉聖境大成，即使有所奇遇，亦同資質有關.......我敢講，喺源力濃郁嘅源神界，包兄弟不出五年必成靈徒！」遠呂智篤定說道。

語畢，遠呂智收起包皮的戒指，站起來轉身離開。

「今晚一遇，就當我遠呂智佔你地便宜。我討厭人族，但對你地並唔反感。將來有機會，我一定償還呢個人情......」

「我等你。」

「你地之後要去邊？」

「萬火皇城。」

遠呂智點頭，擱下最後一句勸告便消失在邱莉莉的視野中，剩下漸散的迴音。

「人間險惡，源神界莫不如是，好好保重。記住我，八岐大王，遠呂智！」

Ch.13 包不平

兩星期後，營火前。

當包皮跟邱莉莉兩人快要入睡之時，遠方叢林卻忽然發出一陣激烈的爭吵聲，讓他們神經驟時變得繃緊，屏息戒備起來。

有人？ 兩人暗忖。

邱莉莉對包皮打一個眼色，包皮旋即心神領會，掌心往營火一伸，火光頃刻消失。他抓起邱莉莉，運起輕功前往打探究竟。

一躍上樹，如飛燕在枝椏上飛縱。

不得不說，包皮實力不夠看，身法也非獨步天下，但經過一年的嚴格修練與這段日子在靈秀山脈打獵的心得，歸燕三步已不知不覺變得熟練，落地無聲，實力相約的源者絕對無法察覺。

一如遠呂智所言，包皮成長的速度遠超尋常源神，不足半月已漸漸觸摸到下一境界的門檻。

當然，包皮並不知道的是，火神祝融在他身體內暗暗笑著。

＊

靈秀山脈外圍與核心地帶的交界，一艘渡空船停泊在林蔭下。

這艘船顏色翠綠，搭流金雕木紋，造工相當仔細，看上去跟載客用的屋船分別不大，沒有甚麼殺傷力，倒是氣派的外觀已讓人瞬間知道船的主人非富則貴。

這般船，並非一般源民的交通工具。

就像人間的林寶堅尼，向來都只是有錢人的玩意而已。

這時候，一男兩女佇立在草地上，跟一個八俁寨的男寨民正對峙。

寨民蓬頭垢面，拿住一柄生鏽鈍刀，另一手抓住一一身窮酸相跟迎面的三人形成鮮明對比，特別是為首的年輕男女。

神木都十二公主，諾雅蒂。

神木都十二公主，才貌雙全，在東域中各領風騷，如百花綻放。除神木都的聖地千木林外，十二公主可算是神木都的至寶。

諾雅蒂在族中排十二，正值雙十年華，臉蛋白皙俏麗，天然棕色的整齊瀏海下掛住兩顆閃爍的碧眼。生於名門，然而，這個長裙美女有一個讓人望而卻步的稱號。

刁蠻公主，諾雅蒂。

跟隨諾雅蒂身後的女子沒有姓氏，只有一個名字，橄欖。

一身婢女服無礙橄欖的玲瓏有致的嬌人身段。要不是她滿是怪斑的醜臉，絕對是比十二公主更能惹狂蜂浪蝶的美人。

無論如何，這三人中以男的實力最強。

眼看這個年輕男子五官端正，黑髮下的雙眸沉鬱深邃，穿一身赤紅武服，棕色長靴，腰掛一柄蛇劍，錦繡長袍後有一個火焰葫蘆的刺繡。

火葫蘆，象徵萬火皇城的圖紋。

源神界的萬人迷，赤蛇劍陽烽！

撇開家世不說，陽烽憑實力得到萬火院的天才之譽，用短短四十年時間實力攀近源師境，在萬火皇城的武院中深得人心，同時亦是萬火軍的重要將領。

寨民忌憚地打量陽烽，目光最後飄落在另外兩女身上。

「藥草唔會交俾你地人族。你地三個最好就立即走。首領一到，你地就知道我八俁寨嘅厲害。」寨民恫嚇。

「八俁寨？靈秀山脈嘅下遊勢力？」陽峰思索道。

「哼，我理你八俁定九俁，區區一個小幫派敢阻我神木都？！」諾雅蒂不滿地指住渡空船上的家徽，不滿嚷道。

諾雅蒂三人此行，主要是護送船內的神匠門老頭阿爾伯特回去，其次則是採集神木都也沒有的靈草，配合已有的材料，助萬火皇城的赤帝突破。

現在，就只欠硃心草而已。

為了證明自己比一眾姐姐更能幹，這趟任務不容有失。

「小姐，硃心草可以用其他藥材代替，同一個小嘍囉爭拗，未免有失身份。」橄欖嚅聲道。

「代替？」

「我唔要代替，我今日一定要硃心草。你放低硃心草，我饒你偷我靈草，放你一條狗命。」諾雅蒂指住寨民喝道。

跟隨諾雅蒂多年的橄欖哪裡不知道前者的脾氣，這次恐怕無法保住寨民的性命了，她暗嘆。

「你地人族源神生性貪婪，硃心草係靈秀山脈核心地帶獨有嘅靈草，即使我死都唔會交出。」寨民挺起胸膛。

「陽哥哥，幫我搶返硃心草返嚟！」諾雅蒂嬌喝。

「八俁寨嘅朋友，為幫助赤帝早日出關，在下必須得到硃心草。若你繼續執拗，休怪我無禮。」陽烽濃眉一蹙，沉聲說道。

要殺就殺！ 這是寨民的答案。

「得罪喇........火來！」

話音一落，陽烽的拳頭成掌，火焰隨之卷纏成一條大蛇，源力往外狂湧！

化身—迅火赤蛇！

陽烽一步便是十米，右掌宛若火蛇吐舌，朝寨民的手臂直進。寨民還未反應得及，蛇舌已經襲來！

「停手！」

千鈞一髮之際，一道身影終於按捺不住，從樹上一躍而下！

火如輪轉，赤色乾坤現！

包皮落地，穩穩把寨民護在身後，雙手劃出一個火焰乾坤，與赤蛇激撞，雙火的源力產生狂暴的氣爆！

轟！！！

等左好耐終於有

btw 新讀者lm

多謝巴打支持
契弟一陣覆大家

終於有文

我終於出場 醜女

點解大家都靚仔靚女

睇落去

久候了

寫作先係契弟工作嘅動力

個世界觀好大
新讀都留名

等睇變仙女 靚過個八婆

賭俠巴打

赤蛇的火焰儼如一支勇悍無匹的火矛，撼得赤色乾坤頃刻渙散，以一點長驅的可怕源勁穿透乾坤，使包皮雙臂發麻，連連後退，腳步在地面拖出兩行長痕。

包皮眉宇皺成一團，顧不得震驚，咬住牙關推掌頑抗陽烽的蛇手，兩方一時但。

緊隨而下的邱莉莉想要參戰，將他們分隔開，卻見兩者雙掌交接的力量非自己能夠介入，只能眼巴巴看著包皮落入下風。

短短數秒的僵持下，高下立見。

陽烽沉喝一聲，收掌成拳，使出天火武訣的基本拳式，以三記洪爐手猛撲，把包皮和寨民擊退，兩人重重摔飛一丈外。

陽烽輕輕一彈，接住寨民甩手飛上半空的硃心草，然後穩穩落回原地，負手凝視狼狽不堪的包皮。

這個晉聖境的青年究竟是誰？

跟包皮和邱莉莉相較之下，陽烽更是震驚得多。縱然剛才一擊沒有下殺手，但能夠及時展開化身，擋住自己的赤蛇手，卻不是一般的晉聖境能夠做到。

若論境界，包皮固然遠遠不及自己，但內勁比萬火院內的外圍弟子強得多。

而且他怎會知道自己會使出洪爐手？

包皮躲開洪爐手的技巧彷彿早就熟練這套路，再不然有是有預知能力不成？陽烽暗自疑惑。

篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤篤！

正當陽烽踏步上前，欲伸手扶起包皮之際，銀芒彈橫飛，彈洞在草地上掃出一條清晰的分界線。

「停低，子彈無眼！」鷹爪的槍管再次上膛。

這時候，邱莉莉已戴銀甲，張開翅膀，鷹首下的杏目來回掃視陽烽以及後方的諾雅蒂和橄欖。

穿華麗綠裙的諾雅蒂是晉聖境，表面是一副大小姐的姿態，源力卻虛浮得很，顯然以天材地寶提升境界；麻衣侍女橄欖的實力倒是奇怪，實力看似比諾雅蒂弱，但總覺得哪裡不妥，就像故意裝出來似的。

至於陽烽是靈師境，即源師。

他的源力比之前遇過的遠呂智深厚，比包皮高出兩個境界。而且，陽烽的源力跟諾雅蒂不同，後者如鬆散的泥土，一推即散；前者卻是堅固穩紮的石牆，實力沒有絲毫水份。

與此同時，寨民感激地對包皮點頭，然後不甘地瞪陽烽一眼，轉身躥進茂密的灌木中，逃逸無蹤。

「小姐，在下陽烽。我地並無惡意，只想奪回硃心草。」陽烽擺手。

「既然你已經得到硃心草，可以離開啦。」邱莉莉應道。

「離開？！」

「靈秀山脈係你地開？你知唔知自己同緊邊個講嘢？我爸爸都唔敢叫我走，就憑你地？哼！」諾雅蒂上前嬌喝，被陽烽橫手輕輕攔住。

得罪人多，稱呼人少，刁蠻公主之名非虛。

「兩位，我家小姐係神木都公主，諾雅蒂。陽大哥係萬火皇城嘅陽家公子。事出有因，佢地又點會無源無故出手傷人呢？橄欖知道兩位明白事理呢。」橄欖打圓場。

萬火皇城？邱莉莉眼中閃過一抹異色。

「神木都公主？我唔識你。白雪公主同睡公主我就識。」包皮走到邱莉莉身邊，倔強地說道。
「你－！」諾雅蒂臉蛋一紅，氣得語塞。

「恃強凌弱就唔係正義。陽烽大哥，同我打多一次！」

這個男的不會跟大師兄一樣是武痴吧？剛才對招敗陣還搞不清自己實力嗎？

不過啊，這種人才有趣，陽烽暗笑。

「不打不成相識，不如由小女為大家準備一餐便飯，好嗎？」

「呃，無錯，不如先食個飯......大家都餓喇........」陽烽素來不善打圓場，這方面橄欖優勝得多。

「打－唔唔！」包皮說到一半，被邱莉莉捂住嘴巴。

「橄欖，我點解要同一個平民用膳！」諾雅蒂叫道。

「船上嘅阿爾伯特大人都餓喇。神匠門嘅大人唔可以待慢啊！多一事不如少一事呢.......」橄欖低聲道。

正當邱莉莉和包皮聽到「神匠門」三個字的時候，背後忽然傳出一聲混濁的呢喃聲.......

回頭一瞥，他們驚見一個身穿白掛，舌頭特別長，腦袋也份外大，白髮像經歷過多次爆炸的糟老頭如鬼魂一般出現在身後，讓他們登時嚇了一跳。

「好一個古怪裝甲。」

「手工雖然粗糙，但........一個小小盔甲居然容得下數量嘅陣紋.......」

「究竟係點做？」

「點做.......神奇神奇！！！」

「啊啊，原來係刻陣次序，有意思！有意思呀！！哈哈哈！竟然有我都意外嘅一日呢！今次我重喺老師面前威返次！？嘿哈哈哈哈！」

這個對邱莉莉的銀甲又敲又摸，一時像走火入魔一般狂叫，一時如欣賞藝術品似的糟老頭不是誰，老是在人間的科學教科書出現啊！

長舌匠王，阿爾伯特・愛恩斯坦！

＊

半小時後，渡空船艦板上。

雲石圓桌上擺滿神木都的特色佳餚，精美的伴碟以源力裝飾出四季變幻的景象，色香味俱全。不得不說，橄欖的廚藝了得，即使是嘴刁的諾雅蒂都讚不絕口；經常廢寢忘食的愛恩斯坦甚至把神匠門排第一，橄欖的美食排第二。

只是讓無數源神慨嘆的是，橄欖不美，甚至能用醜來形容。

「好食！橄欖小姐，麻煩添多一碗！」包皮吃光第二桶飯。

看著不顧儀態，滿口飯粒肉碎的包皮，橄欖不禁暗笑。

從小都大，橄欖不是侍奉公主就是照顧聖地千木林的靈果靈草，能夠見到異性都是名門望族，即使再好吃的佳餚都不形於色，哪會像包皮這樣直接？

吃飯啊，就應該是這個樣子嘛！橄欖暗道。

席間，邱莉莉被愛恩斯坦一邊纏住，一邊回答眾人的問題，芥蒂如煙消散。當然，有了遠呂智的教訓後，這次邱莉莉學聰明了，捏造出來的故事連生活在萬火皇城的陽烽都信以為真。

「兄弟，你係火行修練者，不但力氣大，基本功紮實.......係喇，重未請教你姓名？由我先重新介紹自己吧。陽烽，萬火院弟子，家中兩代為皇城效命。」

「我啊，我叫包…....」包皮說到嘴邊，目光卻落在諾雅蒂和橄欖身上。

在兩個初認識的女生面前說「包皮」，會被誤會性騷擾啊！這方面他在人間很有經驗。

來到源神界，這次不能重蹈覆轍！他發誓。

「平.......」他口齒不清地咕噥，失焦視線不由自主落在諾雅蒂的平坦的胸脯上。

原來是長平公主啊，他想笑。

「你－！無恥！呀！！！！！！！」

諾雅蒂捂住領口尖叫，「小山坦」是她素來最介意的事。

包皮回過神，目光卻下意識移到橄欖強烈對比的雙峰上。他沒想意識到自己自從復活後，變得稍為好色了.......

特別對橄欖這種玲瓏浮凸的女生。

不平啊！他暗自驚呼。

「不平......我叫不平！包不平。」包皮終於應道。

「不平，係『抱不平』嘅意思？」橄欖臉蛋泛起一抹紅霞，為包皮接下去。

「咳咳，無錯無錯，就係呢個意思。」包皮搔頭看著橄欖。

「好名。不平兄，你地莉莉小姐之後打算去邊？你有興趣為萬火皇城效力嗎？以你資質，相信考入萬火院並唔難。」陽烽問。

「萬火皇城代表正義？」包皮反問。

「對我而言，萬火皇城就係正義。城主赤帝大人以杳無音訊多年嘅千火大人，喺源神界係俠侶強者，戮魔無數......不平兄？」

聽到千火的名字，包皮想起當日之事，劍眉頓時深皺，拳頭握得喀喀作響。

「考入萬火院，就可以變強？」包皮腦海浮現一個名字，聖宗－彌賽亞。

「萬火院強者無數。」陽烽點頭。

「莉莉，一齊考萬火院。」包皮正色道。

「唔得唔得！呢個女人要跟我走一趟！」說話的竟然是愛恩斯坦，而他更居然嚷著帶走邱莉莉！

包皮

源神界係咪所有居民都叫源神

理論上係，至少對人間而言

下一章會講境界嘅分別

晉聖境對上係上一季提到嘅神明

源聖 人類嘅強者
之後先係神明嘅範疇

源徒 源師等等

有冇境界圖 有啲亂

上季既都未明哂

橄欖係咪要扮豬食老虎

橄欖之前應該會變靚

推
終於有文睇

靈師境即係晉聖境？

契弟終於收工 聽朝寫文再解釋

簡單境界示意圖

好正

出一出埋呢章

在座眾人聞言，不約而同把目光紛紛投向這個老匠王，彷彿大家都中迷術，產生幻聽似的。愛恩斯坦從不近女色，也不愛修練，終日只顧埋頭研究，滿腦子都是源器與法陣啊！

難不成這個大名鼎鼎的老匠王心裡那堆枯柴終於燃燒起來？

「我要帶莉莉返神匠門，交予老師過目。」愛恩斯坦摸一摸白鬍渣，重覆道。

事實上，愛恩斯坦這個念頭在邱莉莉踏上渡空船時想出來的。當時，邱莉莉環視這艘以源力驅動的屋船，自然地感應加持船內的法陣，不禁直呼可惜。她的異樣落在愛恩斯坦眼中。

她並不知道，渡空船的其中一個設計者正站在她面前。

「源光號，用輕巧見稱嘅綿柔木為骨幹，雖然欠缺攻擊力，但論速度啊，絕不遜色於大型渡空艦。」

「渡空船上三十個『速陣』，可惜法陣雖多，但欠缺連貫，好似一個個獨立嘅小陣，而且第十三，廿七陣已經開始不穩呢。相輔相乘，先可以將功率發揮到極致。」

愛恩斯坦頓時陷入沉默。他當然能夠瞬間感應船上所有法陣，也知道陣法互補的重要性。

因為他是匠王，也是改革源神界運輸的其中一個先驅。

但眼前的女子骨齡絕不過三十，可不是匠王啊！

再者，邱莉莉指出有問題的法陣，正是愛恩斯坦這幾天處理的小瑕疵。即使換其他本領高的源匠，不仔細檢查都無可能發現才對。

「莉莉，你剛才曾經提過嘅瑕疵，你有信心改善？」愛恩斯坦再問。

「科學需要實踐，信心太主觀，唔適合呢個範疇。不過，如果有時間研究，我可以令呢艘船用一個油量，卻駛得更遠更快。」

「好。我就帶你返去，如果你做唔到，我再趕你走。」愛恩斯坦對邱莉莉的話半信半疑。

「老伯，莉莉會同我一齊考萬火院，唔會跟你走！」包皮放下碗筷，臉上的陽光氣息被怒意取締。

父母離逝後，待自己如己出的千火也化為天命，甚至連唯一的空間戒指都搞丟了。現在，包皮相依的人就只剩下邱莉莉而已。

他視邱莉莉為親妹，既是一起長大的玩伴，經歷幾許波折才到達源神界。

他們的目標是為千火取回公道。

然而，一切都還未開始，邱莉莉已經被拐了。

「Idiot! 你浪費緊莉莉嘅天份。一個源匠對手用嚟打打殺殺？！」

「死老嘢！」

「不平兄弟......」陽烽來回打量兩人。

「如果我一定要帶佢走呢？你敢攔我？」

愛恩斯坦臉沉如水，禦王境的源勁外湧，全壓在包皮身上。縱然愛恩斯坦並非修武的源神，但源王的源力也非現在的包皮能夠硬扛。

澎！

包皮只感到雙肩一沉，猶如被一塊千斤巨石照下砸下，紮實的身軀被無形的源力重種壓在船板上，連一絲力氣都用不上。

「唔－得！」包皮雙目通紅，骨頭發出喀喀聲響。

「亞爾伯特叔叔，你只要講一句，我神木都盡全力幫你呢。哼，睇吓一個小小源民點阻你？」諾雅蒂不屑地瞪包皮一眼，嘲笑他不自量力。

「停手－ 」

這時候，正當邱莉莉想出聲制止之際，橄欖卻已離座上前，蹲下來輕輕扶起包皮。

沒有人為意到，橄欖伸手碰上包皮的一剎，一陣暖洋洋的生命力流向包皮的身體，試圖消解愛恩斯坦的源力。

「包先生只係一時衝動，大人就原諒佢啦，好嗎？哎，你要鬧落去，源光號就要散架，橄欖就整唔到甜品嚕。」橄欖對愛恩斯坦沒好氣笑道。

「哼......甜品？」

「甘露冰花糕啊。」橄欖嘿嘿一笑。

「唔，就食甜品先。總之莉莉一定要跟我走。」

愛恩斯坦收回源力，包皮只覺渾身的壓力如潮水褪去，痛楚在異樣的暖意下頃刻消散。包皮自以為是體內的無念火暗中幫助自己，沒有多想。

邱莉莉不卑不亢地說道：「亞爾伯特大人，你要求未免太突然。可以畀幾日時間我地兄妹考慮嗎？」

「莉莉，唔使求佢！」包皮對橄欖點頭，想要拉住邱莉莉轉身就走。

然而，在愛恩斯坦的眼色下，陽烽無奈上前，擋住包皮的去路。

「不平兄弟，得罪喇。」陽烽嘆道。

「七日。我畀七日你地考慮清楚。包不平，七日後如果你可以打贏陽烽，帶走莉莉一事，我從此絕口不提，你覺得呢？」愛恩斯坦拋出建議，古怪一笑。

包皮環視眾人，沉吟兩秒後回到桌邊，一屁股坐在石椅上。

「好，七日之後，陽烽大哥，我地再打一場。」

「呃......點解係我？」被捲進風波陽烽摸一摸鼻尖，還是把話吞回肚子裡。

Ch.14 血染霧湖

自從當日包皮答應愛恩斯坦的無理要求後，竟然在渡空船外用一間跟狗屋沒有多大分別的帳篷，認真無比地修練起來，將過去千火的指導加大幾倍份量，刻苦程度儼如自虐。

絕對是修練怪物。

邱莉莉本來想陪包皮修練，卻被後者一口回絕，只好待在源光號上隨愛恩斯坦探討法陣知識。

「辛苦嘅事留俾我做，我一定會打贏陽烽，嘿嘿！」包皮如是說。

對此，當初嘲笑包皮不自量力的諾雅蒂也對包皮不禁漸漸改觀，態度也改善了幾分。這個包不平腦袋有問題啊？陽烽大哥可是天才源師，跟未脫凡胎的晉聖境是雲泥之別。

但，這個傻人原來都不算很討厭呢！

陽烽察覺到諾雅蒂的變化，古井無波的心境被一股說不清的奇怪感覺弄得泛起漣漪。而且，看到包皮苦修，他不自由主被感染，居然也閉關修練起來。

至於橄欖嗎？

橄欖每日為包皮準備三餐，暗中把回復源力的珍稀靈藥摏碎，摻進飯菜中。她每日就這樣閒時坐在船桅上觀賞包皮修練，一看就是半天。

她深明包皮跟陽烽實力還是差太遠，但沒有出言阻止，免得傷害他的自尊。

而且，橄欖有一份難以言喻的直覺，包皮將來絕對不比陽烽弱，肯定會更強更強。但在那一天之前，包皮必定要嘗到挫敗的滋味。

一個成功的男人，沒有一個是溫室小花。

沒有經過狂風猛吹，又哪知道野草的韌性呢？

in包不平， we trust

不平兄

呢句嘢好似喺邊度見過
In魏......

咁快就有伴侶

睇到喱2句好有共嗚

個人愈寫愈鍾意包皮呢個角色
雖然老套

Pish

d女好似全部好鍾意佢咁

為人正直，傻吓傻吓

不平

大家都好早

番工

Push啊！每次睇完你的故都可以得到少少鼓勵

出文

汗水揮灑，蒸發，然後揮灑，不知不覺已到第五天的深宵。

此時，昏暗的山林間傳出陣陣的叱喝聲，火光在空氣中漫舞。

包皮雙拳連連擊出，轟出一個又一個乾坤形的火印。百拳過，身板往下蹲，猛力如鞭的掃堂腿橫掃，揚起一地枯葉與沙石，剛猛的源勁呼嘯而過，把沿路的青草與幼樹連根掀起，最後在三丈外的粗大樹幹留下一個焦腳印！

純粹得徹底的源勁！

「差太遠。」包皮凝視一片狼藉的草地，搖頭暗嘆。

自己大概已到晉聖境的嶺峰，在人間已經算得上他媽的超人了，可是仍跟陽烽差天共地。晉聖境後聚靈成神，聚靈境然後再下一個境界才是源師。

事實上，包皮並未使用天火武訣的招式。陽烽來自萬火皇城，之前對招所用的更是天火武訣的功法。

包皮記得千火曾經提及，萬火院的弟子修練的基本功法是火神遺下的天火武訣殘卷。武訣十式，源神界有其五，恰巧也是包皮現在實力能使出的前五式。

至於不屬十式中的「焚血」，是包皮唯一的殺著。

換句話說，如果自己在接下來以天火武訣的招式應戰，恐怕不出三兩招便露出馬腳，會為自己和邱莉莉惹上麻煩。

沒有十足的信任，包皮不願說出千火在人間發生的一切。畢竟那場神火爭奪中，害死自己甜父與千火的仇人除了赤骨魔族外，還有同為源神界的聖宗。

接連被遠呂智欺騙和愛恩斯坦的欺壓，包皮意識到源神不一定胸懷正義，跟人類一樣各懷鬼胎的比比皆是。

要說信任，大概就唯有千火的丈夫，當今萬火皇城的火行王者，赤帝。

不過，求人不如求己。

「只要提升實力.......我總有一日會親手炸開聖宗嘅大門，幫千火阿姨取回公道！」

正當包皮繼續出拳之時，邱莉莉月下夜空飛馳而至，拍動盔甲銀翅，輕輕落在包皮身前。

銀甲消失，露出邱莉莉擔憂的臉龐，眼波中盡是憐惜。

邱莉莉纖手在空氣劃出一個隔音陣，源芒成無形的氣罩，把他們和外界一時隔絕。

「莉莉？」包皮搔頭續道：「放心，重有兩日。」

怎料，邱莉莉的回話讓包皮瞬間石化了。

「我會去神匠門，你唔使再同陽烽打。」邱莉莉平靜說道。

「嗯？」包皮堅定地揮動拳頭：「我喺度，你唔想去嘅地方，無人可以逼你去。我會保護你，好似以前噉........」

「我會變強。」

「一定會變得更強！」

「你只要企喺我身後面！我有無念火，有天火武訣.......重有重有，我有化身赤色乾坤！」包皮單臂朝天一舉，一團耀目的乾坤火焰直飛半空，在夜幕炸出如煙花的火芒！

邱莉莉搖頭安慰：「你將來喺其他人面前唔好提起無念火，未到萬火院學習之前，盡量避免用天火武訣。」

包皮一臉激動，想繼續勸說下去，卻被邱莉莉揚手打斷。

「呢個係機會。包皮，你記得我地嘅目的？我地要幫千火姨討回公道。」

「所以，我地大家都要變得更強，更加要有勢力配合。你身懷神火，適合去萬火院。至於我，嘿嘿！神匠門係不二之選。」

「莉莉.......」

「其實我以前經常聽千火姨提及神匠門，一直都想趁機會見識，一個連科學天才連愛恩斯坦都為之著迷嘅地方。呢幾日同愛恩斯坦探究陣法鍛器知識，原來世界好大呢。」邱莉莉撇過頭，轉身背向包皮。

葉聲沙沙，夜風彷彿把兩人的身影愈拂愈遠，拉扯到截然不同的軌跡。

良久，邱莉莉輕撥長髮，仰望繁星點點的夜幕，深吸一口氣........

「包皮，我會成為源匠，為你鍛出最強嘅神兵。」

她頓一頓，摸一摸紅得似富士蘋果一般似的臉蛋，然後再深吸一口氣，掏空力氣把話喊出來......

「我會喺你前面........保護你！」

語畢，邱莉莉等了一會兒，卻沒有聽到包皮的反應。她柳眉輕蹙，驀然回首，赫然發現包皮早在剛才曖昧的氣氛中逃之夭夭，哪裡聽到她最後的話。

邱莉莉失落幾秒，突然噗哧笑出來，笑得眼眶泛起一層水霧。

笑聲在山林迴響不息，最後連淚珠落地的滴答聲都掩蓋了..........

「蠢材！」

＊

＊

山林一里外的瀑布。

月夜的畫布緩緩掀起，淡淡而暖和的晨光穿透雲霧滲下。直下的奔泉嘩啦嘩啦打在光滑的青玄石上，激起的水花在霧色纏繞的湖面上擴散，形成一道又一道波紋。

熾熱的源力從水底升起，使清湖上的晨霧更濃，隱約可見一個個氣泡啵嚕啵嚕升起。

是的，正是沿山林一路馳行而來的包皮。

每當遇上自己想不通的事，包皮就會拔足狂奔。

對他而言，這不算逃跑，而是一種「技術性移動」。就像小學數學堂教分子分母時，他就試過由柴灣跑回家了；又好像中學收到女同學的情信，他由九龍跑過東區走廊跑回家，這才算經典！

聰明人出口，笨人出手。

包皮自問很笨得無藥可救，所以只有動動手腳才能拉一拉腦筋，好好解決問題。

他此時正一邊在水底思索邱莉莉的話，一邊催動源力，在水中展開源界。

在水中生火，是一種修練，鍛練源力的持久度。實力懸殊的戰鬥每每只消三幾招就分出勝負，但雙方實力相若時，演變成漫長消耗戰，誰的源力首先用盡，就是倒下的一方。

話雖如此，包皮從未成功過。

火焰甫湧出體內便被湖水弄熄，轉化為熱力擴散開去。五行相生相剋，這一刻的包皮仍沒有抗衡，也只能循理而行。

神匠門…….

包皮知道神匠門的確適合邱莉莉，可是面對這個陌生的世界，以及接二連三出現的源神，難免萌生出濃烈的無力感。

難道真的就這樣放棄嗎？ 他在水中暗嘆。

就在這時候，一襲婀娜多姿的倩影在瀑布上飛躍，凌空踏步而下，最後輕靈地落在岸上的大石上！

倩影的纖手搧去視野中的濃霧，確定四周無人後才小心翼翼地鬆下衣裳。

長裙徐徐落地，晨光照落白皙無瑕的嬌軀上，猶如柳枝的線條無可挑剔，如渾然天成的雕塑，峰巒的兩點櫻紅嬌蕾在整片綠野份外搶眼，跟自然融為一體的美景。

遺憾的是，女子的臉蛋上長著地圖似的怪斑.......

要不是包皮此際正在湖底沉思，冒出水面後，定能發現這個女子正是每日照顧自己三餐的橄欖！

橄欖低頭看著湖水的倒影，摸著自己的臉蛋，呢喃道：「陋迷丹嘅藥力差唔多消失.......」

隨著她的話音一落，臉蛋上的怪斑竟然漸漸神奇的褪去，平庸的五官微微修正，飽滿光潔的額頭；柳葉眉下長一雙大大的清澈褐眸；扁塌的鼻子變得高挺的；薄唇如淡櫻柔和，仙氣盡現。

這羞花閉月的容顏哪裡是「醜」，連神木都十二公主都相形見絀。

她整容嗎？

不，這副能傾倒眾生的絕色容顏才是橄欖的真面目。

然而，這張俏麗的容顏也是她從小到大的煩惱。無權無貴，卻長如此美貌，在源神界可是禍呢。

橄欖的父親原是神木都的丹師，精通百藥之理。為了保持低調，他以丹藥弄醜橄欖，甚至不讓橄欖露出比公主們更強的真正實力。橄欖聰慧亦孝順，即使父親隨步月消亡後都一直恪守規條，現在也只有神木都之王以及某幾個長老才知道這件事而已。

當然，哪有女子不愛美？ 正值雙十年華的橄欖自然也絕不例外。

每次獨處沐浴時，她才能變回真正的自己.......

「嘻，如果佢見到我呢個樣唔知有咩反應呢?」橄欖對倒影淺笑，聲如銀鈴悅耳。

記住，早上不要說人。

記住，早上不要說人.......

記住，早上不要說人！

啵！

嗯？

啵！啵！

橄欖聞聲不禁怔住，視線不由自主飄向汽泡冒起的位置，只見一縷縷血絲隨汽泡上升........

血水愈飄愈近，在湖面拉出一條歪歪曲曲的線.......

水底下的包皮聽到橄欖的自語，方從思緒回過神來。他驚見湖水上有一個晃呀晃呀，蕩啊蕩啊的美女，兩行鼻血登時狂噴。

肯定是修練太多，走火入魔！

糟，出現幻覺了，一定要幻覺！包皮暗驚。

出於不動腦，只動手的大原則，包皮游到橄欖身下，一口氣冒出水面，雙手如猛龍往前一擒，驅散這陣讓人痴迷的幻覺！

濕轆轆的包皮與橄欖四目交投，兩人近在咫尺。

橄欖被突然冒出水面的包皮嚇得往後一滑，快要跌進湖中！

「無事，我捉住你！I －Got －You！」包皮的雙掌已至。

橄欖渾身一顫，粉頸機械地往下移，杏目落在自己的胸脯上，櫻唇愈張愈大........

「嗯？」包皮想搔頭，但騰不手來。

「呃－」橄欖耳根發紅。

「嗯！？」他深吸一口氣。

「等等先，軟綿綿嘅........綿花糖.......唔係幻覺......」包皮雙手捏了幾下。鼻血朝天劃出一道拋物線。

「唔－係－幻－覺。」橄欖的情緒在蘊釀中。

「唔係綿花糖........ 」

「唔－係－綿－花－糖呀！」

「鳴呀！係胸！係真正嘅聖女呀！」包皮遲了幾秒的震驚出現了，鼻血朝天劃出一道拋物線。

橄欖聽到「性女」兩字，自然更是羞怒。

「呀！！！！！！！！無恥！！！！！！！！！」

她閉眼尖叫，纖足全力一踢，將這個不用腦的白痴再次轟進深不底的湖心。

i got you !!

今日呢更鼓勵更大

包皮本身樣貌不俗

呢一更傻得過份

你被擒了.......

正義巴

今日有冇文

契弟聽日再出文

加速 加文

主角的福利真多
建議加個通用異能叫靚女/仔磁石

被非禮
btw 你又打錯字
畢竟那場神火爭奪中，害死自己甜父與千火的仇人除了赤骨魔族外

齊來找錯字

輕輕一推 一陣再覆

push

推一推，包皮呢個咸濕仔

乾坤形的火印
乾坤形姐係咩形

同問

推文

順便推到自己出現，報個平安

原來係真靚女

乾坤

＊

一對男女背對背坐在同一塊青玄石上，清新的空氣中散發出曖昧尷尬的氣味。

此時，包皮兩頰紅腫，多了兩個熱燙燙的掌印。不過自知理虧，他這次不敢逃走，畢竟該負的責任還是要負的。

抓胸後好好負責，才是正義。

但，這個神聖不可侵犯的美女真的讓自己負責嗎？該不會又是甚麼公主吧？

不，她絕對是神女，除了胸很大外，實力也比自己強得多。包皮偷瞄披上輕紗的橄欖一眼，心裡暗驚。

「咳咳，聖女小姐。我會負責！我叫包不平！」包皮清清喉嚨，轉身叩頭大叫。

「不平先生，你想點負責呢？」橄欖鼓起腮問。

「呃......我未諗到.......」包皮語塞，頭壓得更低了。

橄欖看到包皮這副戇直的模樣，強忍心裡的笑意，纖手輕輕托起他的頭。

「你欠我嘅，總有一日要還啊。如果你可以搵到我，嘻。」

包皮失神地看著橄欖精緻的臉蛋，一道柔和的源力隨後者修長的手指掃過，臉頰上的掌印和痛楚漸漸褪去。

眼前這個美女怎麼好像有一份熟悉的感覺？大概是錯覺吧，包皮暗道。

橄欖雖然深知包皮絕對不會發現自己的身份，可是仍不禁避開他的目光，連忙換個話題緩解這這尷尬的氛圍。

「不平先生，你究竟喺湖底做咩？」

包皮聞言回過神，正色道：「修練。時間已經無多，聽日有一場重要嘅戰鬥。如果我落敗，我妹妹就會被拐去神匠門。」

橄欖明知故問：「哦？聽你口肳，對方實力應該好強？」

包皮頓一頓，嘆氣道：「嗯，陽烽非常強。」

「陽烽？哦哦，原來對方係萬火皇城嘅天才源師，赤蛇劍陽烽。」
「赤蛇劍陽烽？連聖女小姐都認識，睇嚟陽烽真係好犀利。或者，世界真係有啲事係再努力千百倍，都無辦法改變。」

「其實呢，神匠門喺源神界有好大話語權，絕大勢力都要忌佢三分。加入神匠門，係無數源匠畢生追求嘅目標。所以能夠被拐去神匠門，你妹妹肯定係天才中嘅天才。」

「你都覺得我應該放棄？」包皮的指甲隨緊握的拳頭泛白。

橄欖不置可否，目光飄向岸邊石縫的三葉青草：「你有聽過九折草嗎？」

包皮搖頭，隨橄欖的手指方向望向那棵平平無奇的三葉草。

「九折草，大家認知之中只係一種生於野地嘅雜草。不過，九折草其實係一種別具靈性嘅靈草。九節九葉，每折斷一次，就會生出一片葉，而且變得更加堅韌，只要成長到九葉形態，其堅韌程度恐怖，連源尊都無法輕易折斷，更可入藥成丹，對源神有莫大幫助啊。」

「不過，九折草未長成九葉之前，只受惡劣環境而折。而且，千萬棵九折草只有極少可以成功進化到最後。」

橄欖回頭輕輕一笑：「狂風吹，勁草生。九折九葉，百折不撓。」

「九折九葉，百折不撓。」這句話實實在在的烙在包皮心裡。

「赤蛇劍陽烽，迅速如蛇，以出手刁鑽見稱，每每出乎對方意料之外。不過，一條蛇最可怕嘅地方不在快，而係纏住獵物之後嘅一剎呢。」

橄欖語畢，若有所思地凝視陷入沉思的包皮一眼，腳尖掂石一躍便飛至半空，踏空而去。

直至包皮終於從反應過來後，橄欖早已回到渡空船上，剩下他一個獨佇在湖邊而已。

「弊，唔記得問綿花糖聖女叫咩名。」

他垂頭看著自己雙手，呢喃道：「就叫綿花糖吧。」

真係咁大分別？咁都認唔出

師父 家燕隊長冇咗粒無限寶石你都認佢唔到啦

綿花糖

但係佢唔係睇住d斑退既咩

啲斑褪完，佢先留意到橄欖

Ch.15 赤蛇纏

七日之期已到，決定邱莉莉何去何從的日子終於來臨。

此時，橄欖、諾雅蒂公主、邱莉莉與匠王愛恩斯坦在渡空船外的空地上等候。可是，這對對決的主角卻遲遲仍未出現。

他們知道陽烽一直在船上靜修備戰，倒是包皮兩天前便不知去向，像人間蒸發似的。

過了一會兒，一身萬火院赤色武服的陽烽終於結束最後的靜修，徐徐步下渡空船，出現在眾人面前。

愛恩斯坦甫見到陽烽，源王的感應力瞬間一掃，老臉上露出古怪的笑容，皺紋顯得更深。

「不愧萬火皇城嘅天才嘛，短短幾日時間，氣息變得更加沉穩內歛。對一個晉聖境源者都噉嚴陣以待，莫非你覺得有威脅？嘿嘿。」

「獅子撲兔，亦盡全力。再者，不平兄並非小白兔。」

「嘿嘿。」

諾雅蒂一臉不解，抱胸插話：「大人，你唔係覺得包不平係蠢材？佢會嬴到烽哥？荒謬。」

「佢係唔係蠢材都唔到一個嬌生慣養嘅公主指三道四。」邱莉莉冷漠道。

「希望往往由荒謬之中誕生。天才同努力之中，我永遠選擇後者。天才總有極限，反觀努力卻係無限。不過，佢的確唔係鍛器煉陣嘅材料。」愛恩斯坦如是說。

諾雅蒂堅持想法，抿唇道：「包不平會嚟先算。分分鐘臨陣退縮，早就已經逃之夭夭。」

「佢會嚟，一定會。」橄欖初次反駁諾雅蒂，後者不禁為之訝異。

這時，遠處傳來一陣沙沙聲響，一身骯髒泥垢的包皮在樹枝上如燕縱橫，最後穩穩落在陽烽對面，終於出現在大家的視線中。

不得不說，包皮亂糟糟的布衣跟陽烽整潔清爽的火紅武服在放在同一畫面，前者宛若流連失所的乞衣，後者則是君子，截然不同的兩人形成強烈對比。

「哦哦，終於出現啦。快開始喇，時間好寶貴。不平小子，你不如乾脆投降啊！」愛恩斯坦打趣。

「我已經準備好，同我打吧。」包皮搖頭，雙手緊握成拳，昂首對陽烽振聲道。

看到目光如炬，重獲自信的包皮，橄欖不禁會心微笑。

「我就知道你一定唔會逃走。不過，你確定要同我較量？你應該清楚彼此境界有如鴻溝。」陽烽提醒道。

「九折九葉，百折不撓。」包皮紮馬沉肩，戰意十足，沒有半點退縮的意思。

「好，有意思！我討厭勝之不武，大家就比拳腳。」

陽烽說一不二，拔出腰間蛇劍，手往下一擲，鋒利的蛇刃無聲沒入泥土之中，只剩下雕紋劍柄而已。

「今日一戰，我亦只會以晉聖境實力較量。不過，即使同為晉聖境，不平兄你都未必能夠贏我。拳腳無眼，你量力而為，唔好逞強。」

「彼此彼此。」

包皮與陽烽互望，微微點頭，各自喚出化身。

「赤色乾坤！」

「赤－蛇。」

在源力引爆勁風，磨盤似的乾坤和火焰赤蛇激烈相撞的剎那間，兩人同時疾步上前，草地上的沙泥四濺，拳掌重重對上！

火焰在震耳欲聾的巨響中互相消磨，包皮與陽烽各暴退兩步，站穩身形後旋即展開近身戰，動作快得目不暇給，雙方的隨下盤的攻守不停互換，時退時進。

陽烽腳掌一橫，跨步在包皮的雙足之間，上身同時擰轉一斜，巧妙躲開包皮直拍的烈掌，十指並攏如雙蛇之首，連環噬向包皮的肋下與咽喉。

包皮暗驚，及時收拳厲喝！

「乾坤現！」

只見包皮雙掌一撥一推，掌心冒出一個虛幻的小乾坤盾，險險攔下陽烽的攻擊後，握住掌心的乾坤，拳頭冒出兩團赤焰反攻。

包皮如無數燃燒的炮彈直轟，企圖以快打快，以速度與力氣把陽烽一口氣壓下。

陽烽只愣了一個呼吸的時間便再次露出輕鬆的笑容。

「比速度？」

他跟包皮拉開距離，身體如蛇一般擺動，身法詭異的躲開重拳，雙掌儼如金蛇吐芯，配合天火武訣中的逆火手，變換莫測，左右虛探，打亂包皮的節奏。

拳頭來到，卻是落空，每每慢了一拍，只能打中陽烽的殘影！

讓陽烽好奇的是，不敢使用天火武訣的包皮毫無章法和套路可言，可是當自己使出逆火掌時，包皮彷彿早預知到攻擊的軌跡似的，甚至有好幾次猜中虛實。

跟第一次交手時一樣！

再者，包皮雖然不能使出天火武訣的招式，但護體的心法仍以武訣為基石，身如洪爐堅固，加上源界硬扛，陽烽的攻擊並未對他產生太大傷害。

當然了，陽烽旨在試探包皮深淺，尚未出盡全力。

兩人攻守一時間陷入僵局，數十招過去後，包皮雖然滿頭大汗，雙手卻愈打愈猛，拳掌儼如一輪狂風暴雨，使陽烽的氣勢被壓住似的，不斷後退避其鋒芒。

不諳武藝的邱莉莉眼花繚亂，一度認為包皮有機會藉這一陣猛攻，讓陽烽逼落下風。她沒有發現的是，包皮出手數百回，卻沒有幾拳能實實在在的擊中陽烽。

同樣觀戰的愛恩斯坦擁有源王的目力，自然察覺出端倪，不禁對拼勁十足的包皮搖頭嘆氣。

「不出十招，分出勝負。」他分析道。

薑愈老愈辣，愛恩斯坦雖不是以武見稱的源王，但絕對是一塊長舌老薑。

一如他的推算，包皮經過長時間的恐怖消耗下，源力不繼的問題終於隨破綻頻生的拳腳動作顯現出來。

事實上，要不是過去經過千火的地獄式訓練，包皮早就支撐不住，此時累得倒地喘大氣了。

此消彼長，源力如江海的陽烽大氣不喘一口，汗不流一滴，現在自然應對得更輕鬆了。

「不平兄，已經到極限嗎？」陽烽像散步似的，任由熾熱的拳頭擦臉而過。

「叱！」包皮咬緊牙關，催動源力，雙掌並排往陽烽的胸膛直轟。

「既然如此，到在下出手。」

陽烽失望地晃晃頭，神色驟然一冷，身上的源力鼓蕩外發，速度頃刻翻倍，甚至快得連包皮都捕捉不了！

突然，包皮呼吸凝住，一陣毛骨悚然的寒意從背後襲來，宛若被一條虎視眈眈的狂蛇打量似的，濃烈的不安感席捲全身！

一念及此，包皮剎停腳步，不敢有絲毫猶豫，原地一躍轉身，帶上火焰的直拳剛猛同時擊出。

「赤蛇纏。」

陽烽雙臂柔若無骨，卷纏上包皮的手臂。他的速度比包皮總快上一息，造成一種後者怎揮都掙扎不掉的詭異錯覺。

赤蛇的烈焰在包皮雙臂上熊熊燃燒！

與此同時，陽烽雙指如狂蛇的彎牙，連連點落包皮的雙臂上，每一下便出現兩個淺淺的血洞，鮮血淋漓！

「嗚啊！！！」

無法驅使無念火的包皮只能忍受赤蛇帶來的劇痛楚，一邊催逼自身的源焰抗衡，一邊竭力掙脫陽烽的雙臂。

陽烽明眸閃爍著火光的倒影，平靜道：「投降吧，蛇生性貪婪，餓時可吞象。不平兄，你已經再無勝算，再打落去就唔係受傷能夠結束。」

「哼！未係時候！」包皮鼓起紮實的肌肉，以肉身硬扛陽烽染血的烈指！

還不是時候！還差一點！包皮暗叫。

「勒。」陽烽皺眉低吟。

話音一落，赤蛇隨即勒緊兩吋，彷彿要暴力扭斷包皮的手臂似的！

包皮悶哼一聲，不屈地直視陽烽，卻竟然沒有半分投降的打算。

觀戰的邱莉莉在遠處拼命掩臉叫喊，連諾雅蒂也不忍再看下去，出聲勸包皮投降。可是，愛恩斯坦意外地陷入沉默，疑惑的目光在包陽兩人身上來回掃視。

在眾人身後的橄欖粉拳緊握，心裡比眾人更焦急，醜臉上的雙眼沒有一秒從包皮身上移開。

「吞噬吧！」赤蛇蠕動，往上緊纏包皮的肩膀。

就在陽烽準備給包皮最後一擊的之際，他的表情不禁猛然一僵，瞳仁收縮成針！

陽烽眼瞳中倒映著包皮青筋暴現的臉龐，那一雙閃爍著熾熱火芒的眼晴.......

他在笑？

包皮竟然在笑！

「係時候喇！」

「焚—血！」

焚血唔係自殺式攻勢咩？感覺似係開死門狀態，真係唔怕會死

身無火焰用呢招係自殺，但之前講過包皮因為復活之後可以用火，所以會虛弱一段時間，但死唔去（著草啱曬）

祝融當初無留低「焚血」喺萬火皇城，免得火行源者亂用，恃強凌弱

不過包皮真係唔識死

戲玉先黎停

阿墳佢地既實力係咪完全唔及包皮

他一直在玩命

抗議抗議
繼續出文

不平兄好型

好正，返到屋企前睇曬，爽

俾人抽水都咁痴迷

推 磨牙

一日追哂 好緊張啊中出巴

追住包皮黎奶

去到呢個位先停 諗起斑對凱個幕

Ch.16 五年之約

不論速度、耐力、技術甚至戰鬥經驗，此時此刻的包皮都遠遠不及陽烽。但包皮擁有的卻是把命都豁出去的狠勁，以及逆天的焚血技。

這是最後，亦是唯一的勝機！

包皮在湖邊跟橄欖的一席話後，苦苦思量了半天，終於想出唯一的對策。

明槍易擋，暗箭難防，一條蛇最致命的並非其驚人速度，而是讓人難以觸摸的攻擊軌跡。

然而，危機永遠相伴，愈是危急關頭往往就是反制的最佳時機。

既然無辦法躲開陽烽的赤蛇纏，倒不如直接讓對方纏上來，等候機會來臨。

那麼，甚麼時候才是機會？

赤蛇纏臂的時候？不。

彎牙在臂上咬出血洞的時候？不。

勒緊自己的那一剎？也不。

真正的反擊機會是赤蛇作出致命攻擊，張開血盤大口，飛噬的一剎！

只有這一刻，赤蛇全力撲出，無數攻擊軌跡收束成一，動向變得無比清晰........

同時露出絕無僅有的空隙！

正是現在！

陽烽見狀大駭，想要收步閃躲，可是蛇手進攻的慣性使他不由自主晚了一步！

「走？你想吞噬就隨便吞！」包皮血淋淋的焰臂反扣赤蛇，不容陽烽掙脫！

「燒！」

包皮雙目燃燒著狂意，竭力讓體內的源力飆升，磅礴恢宏的氣勢掀起一股熱風，別說震驚至極的陽烽，連觀戰的愛恩斯坦也為之動容。

晉聖境極限！

半步聚靈境！

「未夠！」

包皮肩膀徒然一沉，以蠻力將陽烽的手臂重重壓下去，大手儼如兩支纏滿烈焰的長矛順勢而入，掌心印在陽烽的肋下。

澎！！！！！！！！

陽烽怒哼一聲，及時轉移源力至胸腹，幻化出一層虛幻的蛇鱗，化解狂暴如濤的掌勁！

縱然如此，這記掌擊的餘震仍然將陽烽撞飛，暴退十數步才勉強穩住身形。

陽烽忍按下胸口的悶意，拭去嘴角的鮮血，閃爍不定的視線與氣喘吁吁的包皮對上。

「一招分勝負吧........」包皮鼻滲兩行鮮血，曲膝一蹬，施展火雲步躍上半空。

陽烽抬頭一瞥，神色頓時凝重至極。

這究竟是怎麼一回事？！

包皮的源力竟然還在上升，由晉聖境直逼聚靈境.......

聚靈境，象徵源神的領域！

「絕不可退......」

包皮閉目，五指收攏成拳，緩緩收在腰際。

「一步不退......」

深吸一口氣，焰目猛然睜開，枯燥的喉嚨吐出低沉的音節，包皮再度展施焚血！

「焚血！！！」

話音一落，包皮用盡全力，拉弓往腳下的陽烽揮出超負荷的重拳！

「啊啊啊啊啊！！！！！！」

More

好熱血 不平兄堅持住呀

無喇？

我要睇文啊

包皮必勝

焚血，乃燃燒源力讓實力短暫攀升的禁式。箇中原理就像把一樽水的樽蓋削掉，倒出來的水勢自然更猛，更是急速。

可是，連續使出禁式的包皮比火神祝融更狠！

他不只削去樽蓋，更直接把水樽一分為二，使水一口氣灑盡！

傷敵一千，自傷八百，遠超人類肉身負荷，換來跨越境界的逆天焰拳！

只見拳頭剛猛無儔，穿過一層層烈火輪轉的乾坤化身，勁風在空氣中引爆出一連串的震撼的轟嗚，被熊熊烈火圍住的包皮宛若一塊殞石，從天而降！

陽烽仰首，連連拍出的雙掌化成赤紅殘影，密集的掌風在他周身化成一個半拱氣罩，力扛頭上的火拳！

恐怖！這是陽烽當下唯一的評價。

「打爆你個蛇蛋！」

包皮怒髮衝冠，額上的青筋虯結，竭嘶底理的狂嚎，拳頭跟氣罩角力拉鋸，源芒的光環往外層層擴散，陽烽腳下的草地也不受不住這陣力量和熱力，龜裂塌下。

兩人拳掌交錯，一時間竟然不分上下！

另一邊廂，愛恩斯坦顧不得震驚，趕忙施展防禦法陣保護三女，跟戰場劃出一道分界線，擋下威力駭人的源壓，免得這兩個瘋子波及無辜。

喀啦！喀啦！

氣罩如蛋殻一般，以肉眼可見的速度產出裂縫，包皮的拳頭在陽烽的瞳孔中無限放大........

電光火石之間，草地上的蛇劍嗚動，不在陽烽的意念操控下，自動直飛到他的手中！

神兵有靈，蛇劍護主！

陽烽咬緊牙根，半跪於地上，赤蛇劍插進泥土的瞬間，無數源力火蛇劍氣，沿閃亮的劍身飛出！

「百蛇出洞！」

一道道劍氣轟在包皮的火焰上，包皮還未看得清楚便感到劇痛如潮襲來，不可抗力地往後直飛，撞斷一排樹幹後，摔在林中。

一招已過，大勢已去。

包皮用盡體內的源力，聚靈境的源力急劇回落，不消兩秒降至晉聖境水平，氣息不穩一時間已無力再戰。

他嗆出一口逆血，仰天苦笑，兩行不甘的淚水卻沿眼角無聲淌下。

「哈.......哈哈哈哈！」

努力了，最後還是失敗，敗得一塌糊塗！

硬係覺得有啲似鳴人

鳴人有父幹

陽烽又好似寧次，係一個天才型玩家

雛田有大奶奶

咁都輸

但陽烽講好左唔用武器，最後一下又拎返把劍，包皮應該唔算輸呱

橄欖都有

仲喊？快啲去救人啦

係綿花糖

btw,今日忙到飛起，停更一日

橄欖祝大家中秋節快樂呀各位

祝巴打絲打中秋節快樂
聽日收工寫文

檻欖

中秋節快樂

今晚去偷月餅
定係偷蠟燭

唔知我而家環境如何 仲係唔係通緝犯呢
希望唔使偷野

可能已經去到晉聖境

係

你地重喺人間幫手打天下

下一季

咁嗰個冇源力嘅世界而家點

依家包皮呢季重喺2004年
下一季由爆烈巴洞房後開始

成晚做squat

不如改做洞房時開始

處男射穿牆

幾時有文啊

中秋我註定一人

仲返緊工啊仆街

我都想出街睇下啲細路玩蠟燭，笑下佢地on9

冇人上連登

個個都有節目

燒住野食推一推

有咩食

好多肉

咁多位中秋節快樂

中出巴掉低我地

中秋 中出

阻人扑嘢...

唐寧巴 契弟去緊返工

中出巴 我都去緊返工

我都去緊返工

推 好快要開新po啦

推到有文

今晚做完節出文

＊

陽烽吐納調息，環顧四周，盡是坑坑洞洞的草地
。他低頭凝視自己手上的赤蛇劍，回想最後分出勝負的那一招，不禁心有餘悸。

他所用恐怖功法究竟是甚麼一回事？！

要不是神兵有靈，及時爆發聚靈境的實力抗衡那道恐怖的拳意，恐怕勝負難料啊！

不.......

若大家在相同境界下，自己大概敵不過他吧？陽烽苦澀地搖頭。

身為萬火皇城的天才源師，從小受萬火院的悉心栽培，陽烽亦有屬於自己的傲氣。

「勝之不武.......」

這時候，臉白如紙的包皮終於走出林間，步履蹣跚地出現在眾人閃爍不定的目光之中。

「哈哈哈哈！陽大哥，果然犀利，我已經無力再戰喇！」包皮雙腳一軟，差點栽在泥地上。

看他這副戇笑的怪相，顯然沒有大礙呢，眾人鬆了一口氣。

他在哭，橄欖卻如此暗道。

「包兄，呢一戰我—」

「我認輸，你比我強。」包皮搶白。

「當然係烽哥哥強！哼哼，你一早投降就唔使受噉多皮肉之苦，不自量力。」諾雅蒂不懂察言觀色，她的話使一旁的陽烽更是內疚。

「道歉，同包兄道歉。」陽烽嚴肅道。

諾雅蒂像小孩做錯事一般，隨便道歉一聲便悻悻然撇過頭。

陽烽坦然道：「我最後一擊中，一時情急釋放聚靈境嘅源力。再者，赤蛇劍靈護主，與當初約定嘅較量條件唔同，甚至誤傷包兄。倘若彼此同等境界，我此戰必敗無疑。」

邱莉莉聞言，走到愛因斯坦身前。

「既然如此，我就唔需要去神匠門，可以自由喇。」

陽烽見狀，趕忙朝愛因斯坦雙手一揖：「亞爾伯特大人，陽烽辦事不力，令你失望喇。你老人家意下如何？」

愛恩斯坦白眉皺緊，一時陷入沉默。

遇上天賦驚人的邱莉莉確實讓愛因斯坦見獵心喜，可是包皮這一戰的表現驚艷絕倫，用實力贏得尊重。一如陽烽的話，包皮的潛力確實難以估量。

但，連各大勢力都以禮相待的長舌匠王，總不能拉下臉皮，求一個寂寂無名的小女生。要是傳到神匠門裡，豈不是貽笑大方嗎？

罷了罷了，大不了被嘲笑一陣子，反正自己本來就跟門中那些笨蛋不對頭。

跟面子相較起來，為神匠門帶來一個絕世天才重要得多。

正當愛因斯坦清喉嚨，準備放下身段挽留之際，包皮竟然搶先一步。

「願賭服輸。戰場之上，唔通敵人又會因為境界之別而手下留情？輸就係輸，只怪我技不如人。陽大哥，你就唔好爭喇！」

語畢，包皮昂首往愛因斯坦的方向走去，一度與無言以對陽烽擦身而過。

包皮駐足，大手輕輕搭在陽烽的肩上。

「今日我早知會輸，嘿。」

「早知會輸？」

「人生總有一啲事情，即使知道失敗都必須去做。下一次贏嘅人會係我，包不平。」

陽烽愣了半秒後，眉頭徒然一舒，心裡那一份郁悶如煙消散，取而代之是因為惺惺相惜而生的戰意。

「你下一次都唔會贏，嘿嘿。」陽烽朗聲笑道。

「噉就下下次。總有一日，我一定會贏你。」

「我拭目以待。」

包皮點頭，邁步走到愛因斯坦面前停步。

他的視線掃過不知所措的邱莉莉，然後乾脆地跪下叩首，雙拳同時砰地撞在草地上！

這突如其來的舉動讓愛因斯坦一時反應不及，下意識後退一步。

「莉莉之後就拜託你！你唔好淨係教佢整燈膽呀！如果佢有咩委屈，我即使走遍整個源神界，都會搵上門為佢主持公道。」

「整燈膽嗰個叫愛迪生.......」邱莉莉尷尬道。

「都係搞科學啦。」

「呃.........即使師父最後唔接見莉莉，我都必定安全將佢送還，你毋須擔心。」愛因斯坦被包皮的情義感動，誠摯地允諾。

「莉莉，你終於可以去神匠門喇，嘿嘿！」包皮忽然得逞賊笑。

此時，邱莉莉終於猜到包皮早就打算放手，讓她到神匠門學藝。他們彼此都清楚，這是最好的選擇。

「莉莉，五年之後再見。我會考入萬火院，盡快提升實力，喺萬火皇城闖出名堂。」

包皮緩緩伸出拳頭，遞向邱莉莉。

邱莉莉眼圈泛紅，不捨地應道：「我會成為最出色嘅源匠。你自己要萬事小心。」

「好！我地重聚之日，就係『主持正義』嘅時候。」

「一言為定。」

拳頭輕輕碰上，擊出讓未來的源神界翻波起浪的響聲。

神匠門?! 係㗎就黎有我份

補補妝

推 不平兄好型

輕輕一推 寫文

好啊

上完堂無野做等追故

放咗工 等睇故

Ch.17 毋忘居

靈秀山脈一戰後，包皮和邱莉莉乘上經過改良的神光號，離開這個大自然迷宮。從高空俯瞰下去，是一望無際的翠綠與高高低低的山巒。即使聚靈境的源者能夠踏空而行，大概沒有十天八天都無法逃出去。

遇上陽烽一行人，對初到源神界的包皮和邱莉莉來說，可謂錯有錯著。

或者說，每一次相遇，都是一份機緣，能否好好把握卻絕對是另一回事。

短短一星期時間，神光號無驚無險地穿過中域的伏龍城，進入萬火皇城的疆界，短暫停泊在主城旁邊的北部小鎮中。

事實上，能以這般速度縱橫源神大陸，除了因為屋船經過邱莉莉微調外，也跟船上的人脫不了關係。

刁蠻公主諾雅蒂的船，連強盜避之則吉。誰敢不長眼攔截，就註定無運行啊！

無論如何，抵達萬火皇城，意味包皮跟邱莉莉到了分別的時候。眾人道別後，神光號終於升空，前往位於天茫海的百島之一的神匠門。

與包皮一同下船的還有兩人，陽烽和橄欖。陽烽此行本來為赤帝採摘靈藥，交由皇城的丹師煉出固帝丹。

至於橄欖則是萬火皇城重金禮聘而來，負責幫忙照顧靈秀山脈採摘的靈草。由於赤帝此時仍在閉關，而固帝丹需要即煉即服才有最發揮出藥效。因此，橄欖必須在固帝丹煉成之前留在萬火皇城之中。

北面城鎮，熱火鎮的城門前。

「包兄，我要趕回皇城打點藥材，所以暫時唔可以陪你較量。不過，相信我地好快會再見面。」

「好！下次見面，我地再打過！」包皮應道。

「呃......好，一定一定。」陽烽額頭滲汗。

事實上，自從那一天在靈秀山脈一戰後，陽烽每日都被包皮纏住，要求較量。雖說沒有壓下境界的陽烽，不消幾下功夫便能夠分出勝負。不過，包皮纏人的功夫恐怖至極，加上回復能力驚人，彷彿有用不完的精力似的，陽烽已經吃不消，恨不得趕快逃走了。

「橄欖小姐，皇城已為你準備好一座別院，方便你呢段時間照顧靈草。」陽烽道。

「我打算同不平喺熱火鎮投宿，皇城太熱鬧，我實在唔適應。呢邊距離皇城只有幾步之遙，我隨時都可以照料到靈草呢。」橄欖婉拒，心虛地迴避陽烽的目光。

「橄欖，有你陪就好，噉我就唔怕餓死啦，嘿嘿嘿！」包皮戇笑道。

陽烽會心微笑，語氣古怪地說道：「哦哦？原來如此。好吧，橄欖小姐如果有咩需要，皇城一定盡力配合。如果包兄將來考入萬火院，橄欖小姐都隨時可以入住別院囉。」

橄欖的臉蛋一紅，點頭不答。

「包兄，我先行告辭。距離萬火院考核重有一個月時間，記得勤加修練。到時候考場再見吧。」

「我一定會考入去，到時候每日搵你較量。」

兩人碰拳，相視而笑。

＊

跟陽烽道別後，包皮與橄欖旋即動身，在熱火鎮尋找地方落腳，順道熟悉一下周遭環境。不論是長期生活於神木都的橄欖還是從人間而來包皮，這裡都是一個陌生得很的地方。

陌生，但不討厭。

萬火皇城位於源神主陸的南端，民風純樸熱情，除了修練者外，不少源民捕漁維持生計。熱火鎮是靠近主城的主要城鎮，居民雖不及皇城多，但由於是外地通往主城的必經之路，所以旅館也格外的多，幾乎每條街都有一間。

包皮和橄欖最初滿心以為，一邊有談有笑，一邊像遊客似的吃吃逛逛，經過一間旅館便進去問問。

然而，因為萬火院的考核臨近，這段時間熱火鎮變得熱鬧起來，到處都人滿為患，絕大部份的旅館爆滿，一房難求。

而且，由於千火的收納戒指被盜，包皮只靠邱莉莉分出來的少量源晶維持生活。礙於盤纏有限，即使大旅館有房間剩下來，租金都遠超包皮負擔。

橄欖曾建議道：「我有源晶，不如－」

「男人絕對唔可以用女人錢，我係絕對唔會食軟飯！天無絕人之路，嘿。」包皮一口拒絕。

如是者，包皮和橄欖幾經轉折後，終於在熱火鎮找到一間簡陋的小旅館－毋忘居。

仲有無

二人世界

繼續玩棉花糖

中出巴唔該重甜

得阿墳有女女玩 仲要起雙飛

爆烈巴都有囡囡的

強烈要求包皮食哂啲女佢

冇戲肉

俾少少甜頭都好吖

如果有甜，我希望好似寫成仔同心柔咁

個d太文學性啦

既然係咁 咁唔該寫我可遠觀而不可褻玩，大家都冇得玩

橄欖

你地都知無呢

「毋忘居？唔，幾好聽。」包皮不以為然地推門而入，逕自走到裡面餐廳中。

然而，橄欖心裡默念這間旅館的名字兩遍後，霍然一顫，杏目疑惑地落在包皮行遠的背影上。

奇怪了，不平不是萬火皇城的源民嗎？他怎會好像從未聽過這間旅館似的呢？她暗忖。

毋忘居，名字來得典雅浪漫，讓人不自覺聯想到淡紫的「毋忘我」。

雖然，毋忘居並非嘩眾取寵的名字，但至少跟這副殘舊破落的外觀格格不入。不過，這棟樓高三層，猶如文化古蹟的紅磚瓦頂建築在昔日可是威風得很，響噹噹的名號傳遍整個源神大陸，風光一時無兩。

火焰廚神夫婦，毛裘與蒙娜。

毋忘居以毛裘的姓氏諧音取名，夫婦兩人努力經營，前者負責膳食，後者打點旅客住宿事務，把這間家庭式旅館辦得有聲有色。而且，毛裘廚藝高超，以神級控火力烹調出獨一無二的佳餚，源神界時有各方名廚上門挑戰，卻未嘗一敗。

可是，人無千日好，花無百日紅。

十年前發生了一件大事件，渴癮水事件。

毛裘在源神廚神賽上被指為求勝而不擇手段，偷放了一種名為「渴癮水」的毒藥在菜式中。毛裘不但即場落敗，更受盡千夫所指，名譽掃地。此事以他悲哀自盡，血染比賽高台而落幕。

自那天起，毋忘居由遺孀蒙娜打理，由唾罵譏諷，漸漸到遺忘，最後才變成包皮和橄欖所見的模樣。

＊
包皮和橄欖隨一個紮民族頭巾的婦人帶領上房，不消一會便安頓好一切。房間的裝潢不奢華，但一塵不染的樸實佈置卻讓兩人有一份家的安心感。這裡房租低廉，包皮身上的源晶足夠住到萬火院考核的日子啊！

不過，最讓包皮興奮的是，毋忘居的後院竟然有一個舒筋活骼的露天熱泉，修練累了便好好浸一下，讓倦意全消。

這間旅館不賺錢的，但求大家開心，就是打和而已，包皮這樣想著。

晚上，毋忘居內的餐廳內。

此時，包皮和橄欖坐在角落的小圓桌，只點了兩碟味道平平的小食、一壺菊花淡酒及一壺烈酒。
必須說的是，這並非他們不餓，而是這裡的菜單除了伴酒的小食外，連一道像樣的菜式都沒有。

環視四周，座桌稀稀落落，除他們兩人以外，就只有幾個一身漁民打扮的大叔跟頭巾婦人寒喧，大概是這間旅館的熟客好了。

包皮聽完橄欖講解後，灌光杯中的烈酒，視線落在一直忙著打掃的頭巾婦人身上。

「呢位就係蒙娜太太？」包皮壓下聲線道。

橄欖點頭。

「好溫柔嘅女人。」

「你又知？」橄欖好奇問道。

蒙娜體態微胖，五官標緻，年輕時也算美人。不過，她魚尾紋和流轉著哀愁的雙眸還是證明了時間流逝。畢竟，蒙娜雖生於源神界，卻並非修練者，實力停留在源界境，壽元也只有百年而已。

境界愈高，壽元愈長，衰老的速度隨之減慢，是恆常不變的定律。

「好溫柔嘅阿姨.......不過都係佢𡃁。」包皮呢喃，不由自主想起當日在湖邊巧遇的綿花糖聖女。

「佢？」橄欖故作好奇問道。

「係綿花糖.......咳咳，係一個可遠觀不可褻玩嘅聖女。」

橄欖聞言臉頰驟時一紅，然後想到現在這副怪斑臉，杏目閃過一抹黯然。

果然，男人都是以貌取人，包不平雖重情義，但也是實實在在，長著那條長物的男人呢！橄欖暗嘆。

「不過，橄欖你都唔比聖女差。」包皮拿起一塊乾巴巴的肉條，用力撕了一口。

「人貴自知，我有自知之明，唔使安慰我囉。」橄欖訕笑道。

「你好善良。我記得你每日煮飯俾我食，你本來無必要噉做。總之，識煮飯嘅女人就係好女仔，善良嘅女仔一定唔會醜。邊個敢話你醜，我就火燒佢後欄，嘿嘿。」

橄欖凝視包皮這副理所當然的模樣，心頭一暖，難看的怪臉上露出一抹笑容。

這時，一把像鴨叫的男聲從遠處傳來，聲浪之大吸引餐廳內每一個人的注意，不約而同隨聲音的位置看過去。

「哈哈哈，廚廚廚廚廚廚廚廚廚廚神駕到！」

「低頭吧！向我相忘廚神膜拜，好好感受美食改變世界嘅威力吧！」

一個揹住三鐵鍋的伙頭頭巾青年大步跨過門框，一躍而起，踏過椅子，最後在空無一人的餐桌上！

這個身手矯健的青年長相平平，唯一的特徵是那兩顆往外哨的潔白大板牙。他一身白色廚服，腳穿麻繩編織的拖鞋，顯得他更是滑稽，儼如漫畫中逗人發笑的諧角。

這個哨牙正是毛裘和蒙娜的獨子，毛相忘！

「好有型！」包皮在拍手。

「兄弟，你識貨呀！」毛相忘轉頭，對包皮豎起大拇指。

「毛相忘！即－刻－同－我－落－返－嚟！」蒙娜怒不可遏。

漁民大叔哄堂大笑，毫不驚訝，彷彿毛相忘的表演已是每日的例行公事，早就見怪不怪了。

「媽，今日有新住客，我當然要畀佢地試吓我嘅廚藝，等人地知道我地毋忘居先係天下第一美食寶地。人傳十，十傳百，毋忘居終有一日會重拾榮光！哈哈哈！」

「兩位客人，我已經預備最新鮮嘅食材，你地就準備為美食而感動流淚喇！」毛相忘跳落地板，一方戴上圍裙，一邊走向開放式廚房。

「橄欖，我地終於有嘢食。」

包皮對廚房的毛相忘高聲大喊：「毛兄，我要炒飯！」

「你真識食！哈哈，我炒飯，你放心。今日我就炒一個驚天動地，鬼泣神嚎嘅無敵炒飯！」

橄欖看著在場眾人的奇怪表情，再看到毛相忘翻出一大堆古怪的調味料，心裡忽然冒出一種不祥的念頭，不由覺嚥了一口口水。

正當毛相忘在廚房中打仗，發出陣陣刺耳的爆炸聲之時，漁民大叔圍紛紛在包皮四周勸說。

「年輕人，為性命著想，我勸你地千祈唔好食啊！」

「係地獄呀細路！」

「相忘嘅係出名嘅味覺破壞者啊！」

「你地快走，我地幫你地頂住。反正已經活咗噉多年，都唔差在一日半日！」其中一個漁民甚至豁出去了。

蒙娜嘆氣，坐下來對橄欖歉然道：「小姐，唔好意思，你就帶你家先生回房休息吧，今餐水酒就免費，當阿姨請你地好啦。」

「不平同我只係朋友。」橄欖一臉尷尬，視線飄向廚房中的毛相忘，低聲續道：「佢係你同廚神毛裘嘅獨子，廚藝應該唔差吧？」

蒙娜聞言微微一愣，神色黯然：「竟然重有人認得我地呢，我應該高興嗎？」

「相忘自小憧憬阿裘，以自己父親嘅廚藝為傲，經常走入廚房蹦蹦跳跳。不過嘛，佢只遺傳到阿裘嘅控火能力，卻無半點廚藝天份。我已經叫佢安份守己，放棄成為廚師，但佢始終都唔聽.......」

「放棄？」包皮眉頭一蹙。

「嗯，廚道與武道嘅世界一樣，並非全憑實力.......陰險鼠輩比比皆是。」蒙娜眼中閃過一抹莫名的恨意。

橄欖察覺到蒙娜的異樣，卻沒有說破，默默咀嚼後者話中的意思。

「從來無白白浪費嘅努力。我好蠢，但我肯定正義係永遠守候努力嘅人。」包皮沉聲道。

十分鐘後，毛相忘終於完成使命，滿頭大汗地端出一碟綠如青苔，飄散異味的炒飯到包皮眼前。不得不說，這碟炒飯的賣相確實慘不忍睹，難以想像以廚神之子的手筆。

眾人掩鼻，退避三舍，就連橄欖也忍不住屏息，額滲香汗，對包皮猛打眼色。

「我唔客氣喇！」

包皮爽快地拿起餐具，在眾人震驚的表情與毛相忘的期待的目光下把整碟炒飯吃清光。

「好味！」包皮摸住隆起的肚皮，露出難看的笑容。

毛相忘點頭如搗蒜：「終於有人識欣賞我嘅廚藝喇。媽，我決定要考多一次萬火院。」

「萬火院？」包皮疑惑。

「我爸爸講過，要成為一流嘅廚師，就必定要有絕頂嘅控火之力。我要考入萬火院，他朝一日代表萬火皇城參賽，重鎮家聲。」毛相忘擲地有聲，字字鏗鏘。

「有志氣，一齊入萬火院！」包皮舉杯，一飲而盡。

如是者，從這一晚起，投考萬火院的怪人又多一個了。

相忘巴

一落堂就有文

學埋相忘嘅絕世控火力，呢鋪仲唔sure win

可遠觀不可褻玩

如果你係生於「墳」世

雖然墳巴都好型，但墳巴都無面俾，一樣可遠觀不可褻玩

有冇興趣玩木乃伊

不了不了

到底包皮同橄欖，重有哨牙仔會有咩火花呢

主角出齊哂喇？

今季多左咁多咁熱血得黎又傻下傻下嘅角色嘅

居然真係出咗
繼續推

好耐無推，推下先

就快收工

#960

又係時候開新post

幾時有我出場？

Ch.18 陣匠始尊的驚喜

正當包皮跟初識的兄弟毛相忘在毋忘居努力修練，等待萬火院考核的同時，另一邊廂的邱莉莉亦終於橫越天茫海，降落在一座巨大的島嶼上。

紀元千載，無數神兵誕生的始源之地......

聖匠國。

愛因斯坦領住邱莉莉和諾雅蒂公主而行，從高不見天的金屬城門一路走向被建築群襯托的中央城堡，旗幟隨風飄舞的神匠門。

他們沿路經過煦來往攘的小鎮，愛因斯坦為邱莉莉介紹聖匠國的生態與各種各樣的地標。

事實上，聖匠國佔地不大，面積也只有萬火皇城十分一而已。

城鎮的建築風格不一，有的巴洛克式的，有和式的。大大小小的鐵器舖林立，還有不少擺地攤叫賣，一幅大布上隨意堆滿五花八門的武器法寶，有的稀奇古怪，甚至連諾雅蒂和邱莉莉都說不出名字來。

邱莉莉細心觀察鎮上人們後，發現幾個奇怪的現象。

第一、這裡的源匠以男人主導，女性寥寥可數，顯然女源匠在源神界中並不普遍。

還有的是衣著。這裡的人們衣著大致分成三類。撇開遠道而來的觀光客與採購商人外，另外兩種涇渭分明。

一種粗獷健碩，皮膚粗糙黝黑，穿得像打鐵工；另一種則像瘦弱儒生，打扮成魔法師似的。

吊詭的是，「打鐵工」之間關係並不和睦，不時發生磨擦，倒是跟「魔法師」有談有笑，彼此相敬如賓。

照愛因斯坦的說法，源匠是統稱，背後由鍛器匠與法匠兩個分支組成。前者以鍛煉兵器，後者則鑽研法陣之理，在製成的物品上附加陣法。

「係競爭？同行之間惡性競爭，反觀法匠同鍛器匠因為各為其所，所以互相拉攏？」邱莉莉一語道破。

「神匠門嘅情況更加明顯，你所見到只係冰山一角。以你之見，鍛器強抑或陣法厲害？」愛因斯坦挑眉一問。

「槍同子彈。」邱莉莉續問：「神匠門嘅源匠都分成兩派？」

愛因斯坦不置可否：「真正厲害嘅源匠善於鍛器，同時精通法陣。每一把武器都獨一無二，世上無其他人比鍛器者本人更了解其中構造。」

「聖匠國之中，能夠同時兼顧兩者嘅源匠唔多，我算係其中一個囉，嘿嘿。」愛因斯坦一臉自豪地笑道。

這時，邱莉莉聽到廣場空地的喧鬧聲，好奇地擠進圍觀的人群間，駐足觀看。

只見兩個鍛器匠站在騰空出來的磚地上，神情嚴肅，彷彿要準備進行生死較量似的。

一個賊眉鼠眼的商人敲著銅鑼走到兩名源匠之間，主持大局。

圍觀者眾多，紛紛起哄，期待接下來的表演。

「各位遠方而來嘅朋友，我金鐵館向來持平，為旗下兩位源匠主持呢一場比試，以各位雪亮嘅眼晴邊位製造嘅武器更強。唔怕貨比貨，最怕大家唔識貨，哈哈哈哈！」

邱莉莉源念掃過兩名鍛器匠手中的刀劍，不禁疑惑地自語。

不過是普通貨色，用不著搞甚麼較量吧？

「莫非係造馬？」邱莉莉視線落在笑瞇瞇的掌櫃身上。

「源器比試，專呃旅客源晶。返到去神匠門後，睇怕要整頓一下喇。」愛因斯坦冷笑。

與此同時，源匠雙雙交出刀劍，由金鐵堂的掌櫃派出兩個實力相約的伙計出手試驗。

果然，不消兩招，長劍被灰鋼大刀砍成三斷，分出勝負。掌櫃在眾人的驚呼拍掌時，立即為勝利的源匠宣傳，趁機大賺一筆。

「要喺聖匠國站穩陣腳，好難吧？」邱莉莉若有所思地問道。

「難，女人更難。莉莉？」愛因斯坦和諾雅蒂察覺邱莉莉的異樣。

邱莉莉目光閃爍，踏前一步，纖手從腰後一掏，翻出兩柄青色飛刀，徐徐走到空地中央。

「喂！大叔，要試吓你嘅刀硬定我嘅飛刀厲害嗎？」

上位了

契弟返工了
放工覆巴打絲打

中出巴好狂
日夜癲倒都仲有時間出文，俾著我就訓死咗

現在已夜深，有冇朋友？

yes?

推你

邱莉莉的嗓子清脆響亮，圍觀者聞聲讓出一條通道，奇怪的目光紛紛投向這個拋耍飛刀的嬌俏女子。

「金鐵堂？」

飛刀如翠鳥，在陽光下折射出碧翠悅目的閃芒。

「到底係金鐵、銀鐵........」

邱莉莉在掌櫃瞇起的雙眼中不斷放大，重新握住半空旋轉而下飛刀，掂起腳尖湊近掌櫃的鼻尖。

「嘿嘿，定係.......爛—銅—爛—鐵呢？」

掌櫃神色倏地一沉，嘴角的弧度漸成一條單線。他的身型雖比眼前的邱莉莉大上一圈，可是氣勢卻徹底後者智珠在握的笑容擊散。

這個女人究竟哪裡來的？

「小姐，我唔知道邊個差使你嚟生事，但源匠比試又豈容你一個外行女子多言？我勸你自行離去，我可以當你年少無知，絕不追究。」

「唔敢？啊喲，原來金鐵堂連一個女人都怕。大家重可以放心使用你地鍛造嘅兵器？」

「哼，牙尖嘴利。連陣匠始尊大人都曾經想收我為徒，我使怕你？」掌櫃怒喝，欲把邱莉莉嚇退。

「再講，你以為憑三言兩語就可以挑戰金鐵堂？」

「我就憑手上嘅飛刀。」邱莉莉毫不退讓，輕揮雙刃。

「飛刀？嘖！小妹妹，源匠比試嘅唔係戰鬥力，而係匠藝。撇開強弱不提，你又點證明飛刀係你本人製造？」

正當圍觀者議論紛紛，交頭接耳之時，一直藏在人後的愛因斯坦和諾雅蒂並肩而至，讓掌櫃一時反應不及過來。

媽的，這次又是誰啊？等等，這兩個人長得很面善........

長舌匠王，亞爾伯特？！

亞爾伯特身旁這個青裙美女，神木都的刁蠻公主？！

愛因斯坦洪亮笑道：「金鐵堂啊，我倒唔記得老師打算收多一個師弟啊？哎吔，又或者本匠王應該叫你一聲師兄呢？哈哈哈！」

「亞爾伯特大人.......」掌櫃支支吾吾，臉色難看極了。

諾雅蒂本性不壞，這段時間相處已視邱莉莉為朋友，這時候又怎會袖手旁觀呢？

「莉莉，我代你打。我就睇吓金鐵堂惡，抑或我爸爸神木王惡。邊個夠膽就上嚟打我呀，哼哼！我少一條頭髮，源神界以後再無金鐵堂！」

愛因斯坦揚手制止。他很清楚諾雅蒂的恐怖事蹟，絕對是說到做到的刁蠻公主。要是神木都大軍壓境，他愛因斯坦就是幫兇啊！

「莉莉係神匠門嘅客人。我敢以師門保證，飛刀確實由莉莉親手鍛成。憑我嘅說話，你覺得夠說服力嗎？放心，我唔為難金鐵堂，你就接受莉莉挑戰囉。」

愛因斯坦頓了一頓，對邱莉莉嚴肅道：「我同諾雅蒂唔會出手幫你。既然你心裡已經有打算，就好好做到最後。摸黑邁步，就要有隨時失足墮崖，粉身碎骨嘅準備。」

邱莉莉感激點頭，手中的雙刃握得更緊了。

掌櫃聽到愛因斯坦的話，暗自鬆一口氣。眼前這個女人不過源界境大成，看上去手無縛雞之力。自己可是源界境巔峰，配上堂裡最具殺傷力的黑曜寬刀，豈又落敗的道理？

「兩位大人，一言既出，駟馬難追。小人就唯有以本堂嘅鎮山之寶奉陪喇！莉莉小姐，你想點比？嘿嘿。」

邱莉莉應道：「一招吧，因為你接唔到第二招。」

掌櫃嘴角抽搐一下，從收納戒指中喚出一柄長五呎，約一掌寬的漆黑大刀。這把刀以黑曜精鋼鍛成，比邱莉莉還要重。

「黑曜刀，長五呎二，重六十公斤，可開山劈石，削鐵如泥。莉莉小姐千萬要小心啊」

邱莉莉古怪一笑：「原來要自報名號，我左手呢把叫奶茶，右手呢......就叫咖啡，噉兩把加埋嘛，一於叫鴛鴦啦，嘻嘻。」

飛刀，名為鴛鴦！

莉莉來了

會唔會有阿華田加好立克

正呀喂

一口氣
追返哂

以後啲刀名，武器名

契弟今日停更一天，聽日回復正常

再推
咁中出巴今日休息下啦

留位俾中出巴開新post

pish 幾時有新po

大力一推

準備開新po啦

993

994

995

996

997

998

999